【若早三五年】《妳是天使，我也要與妳醉在愛河》

多謝各位對在下既支持同對天使之戀既熱誠

紙言：

第一個Post(不包含頭15章，新毒者可於紙言上觀看頭15章 )：

第二個Post：

鋼琴王子法蘭斯 與 薰衣草天使Luey Lavender之間一段扣人心弦、迂迴曲折的愛情故事。

苦戀註定難，我卻這樣貪。

如若早三五年相見，何來內心交戰?

新post留名

留名

第唔知幾次係呢個故留名

我們一眾青年把廚房裡何伯已做好的菜端出來，大家齊心協力準備「開飯」的場面既熱鬧又溫馨。

在這小小的舊唐樓單位內，我們沒有很好的條件，但何伯，我，紫琴，阿鋒，Callum和阿豪六人歡樂地圍在這小小的木桌前，卻比無數豪宅別墅更有家的感覺...

我甚至想這歡樂的時候能一直延續下去，但這時...

「叮噹!」門鈴一響，還有誰未到呢?

「何伯你坐啦，我去開」何伯想起來開門，紫琴急忙按住他請他坐。

紫琴一開門，正在整理著桌子的我們都不禁把目光投向走進門來的這位高大的金髮白人青年...

進門前無精打彩的Avis看到開門給他的薰衣草女孩後，立即精神一振，像頭色狼鎖定了他的目標一樣。

Avis驚喜道：「Oh hey, Sister Lavender, it’s been a while! We miss you so much! Where you’ve been?」

「Hello...」阿琴尷尬地說：「Let’s come in take a seat」

他竟然也會來，這下尷尬了。他的目光掃到我時停下，我也察覺到他在斜視著我，我也不知道該如何去面對他。

他的眼神十分不悅，不悅中帶著不屑，不屑中還透出嫉妒之火，不知道他心中在想什麼，但一定不是好事......

我也警惕地看著他，雖說我們昔日在情場上的鬥爭已經由我的完勝劃上了句號，他已無法搶走正與我熱戀中的紫琴天使。但一想起他曾故意打斷我和紫琴接吻、用藉口借走紫琴還有他打了我一拳後吐出的那段痛苦宣言，我對這人仍是感到心有餘悸。

「開飯啦，開飯啦!」：何伯興奮道

這頓飯十分豐富，除了我們買的燒肉外，何伯煮了黃薑飯，蕃茄炒蛋，糖醋排骨，卻又有生菜沙律和蒜黎，可謂中西合壁，在坐的每位都吃得津津有味。

就在大家吃得滋味，笑得開懷時，Avis向紫琴搭話，說：「You went to Hong Kong, so...you got your application done?」
(你去左香港，咁姐係你搞掂哂啲申請手續啦可?)

「yeah...」：阿琴靦腆地答道

何伯對Avis說：「What about you? You planning to go on a church mission too?」
(你呢?你去唔去做教會義工啊?)

「I think so haha, hopefully we can set off together.」：Avis笑說

什麼?!Avis也可能會去當無國義工?還有那「set off together」的意思是什麼?他和紫琴會一起做這義工的工作嗎?

Avis有意無意地看了我一眼，我看了看琴兒的臉，她並沒有一絲驚訝，莫非她這此事也早有知曉嗎?原來只有我什麼都不知道。

琴兒或許是察覺到我不悅的反應，所以立即在桌下伸出手來握著我的手；雖是溫暖，但我還是感到無比失落。

接下來整頓飯中，Avis繼續和何伯聊著自己的抱負，我只是全程悶悶不樂地聽著，內心的難受和酸澀感無法形容。

對了，Avis曾說過這樣的話......

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Avis憤怒地把自己剛買的止痛藥拋到地上，激動地問道：「Do you know how much pain I have to go throuth everyday?!」

「I didn't mean to...」：我黯然道

「Just save your hypocrisy already! No matter what, I will get her!」 Avis空洞地看著我，說道：「This is war now!」

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

無國界義工是一項十分神聖的事工，但Avis會不會說得出做得到，為了奪取薰衣草女孩而不惜一切代價，用盡所有可用的手段?我不知，我無停止胡思亂想。

......

吃過飯，亦幫助何伯清理完場面後，我和薰衣草女孩兩人乘巴士回她家。紫琴會主動打開話題，但我都毫無心情與她聊天，只會用「哦」、「幾好啊」等字眼敷衍她。

琴兒如常把頭放在我肩上；她的薰衣草髮香雖沒有戀，但此刻看著這女孩，我頓時對她感到有點兒陌生......

原來你會遠赴其他大陸當三年的無國界義工，這不是問題，我明白你有顆善良的心，所以即使你之前沒跟我說，我也欣然接受了；

但原來還有，不光是你，其他所有教會中的男女青年在高中畢業後都可以申請當這無國界義工，Avis就是打算這樣做的一位，而且他還有機會跟你一起出發!你到底還有多少事情沒告訴我?

還記得在我被Avis打了一拳後，我們冷戰過一段時間嗎?那就是因為我們對對方有所隱瞞；我們戀愛後，我之所以如此深愛著你，與你相處的時間之所以過得那麼自然，其中最主要的一個原因就是你對我很單純和真誠......

你還有什麼事瞞著我嗎?此刻的你好陌生啊，陌生得甚至讓我感到徬徨。

今日好少，在下盡力了
明日再續，加量

我地唔可以睇小何伯嘅英文

Avis代替左二世祖Joxxxx個位?

紫琴點會犯下這種技術性失誤，明知條仆街咁樣對franz都唔講一聲比franz知 搞到franz亂諗野 molamola

我神預測avis危機
Btw留名Franz跟埋去

香港讀書英中異業應該都有吧

你想j生出場？

太快樂，如何牽掛？殘忍不好嗎？

係咪想跟就有得跟啊？

代avis去囉 然後每晚

人地只係一次做錯，唔係每日

出聲啦阿霖

掟煲啦阿霖

伯母出手擋住Avis

伯母成熟美麗，吸引左Avis，結果Avis最迷戀既兩個天使都得唔到，嬲起黎一個玉石俱焚，一次過攬哂兩個去死
一夜間失去兩位天使既阿霖，對佢黎講，活著就是最大的折磨

應大家長久以來的要求，我做了一個Playlist，將天使之戀II的背景音樂收錄在其中。聽歌如聽著法蘭斯和露兒的故事。
多謝大家支持。

天正仲要一夜間破產
阿霖父幹都無得靠 最後收皮

全文完

最後轉gay

不要再說了

無國界義工是一項十分神聖的事工，但Avis會不會說得出做得到，為了奪取薰衣草女孩而不惜一切代價，用盡所有可用的手段?我不知，我無停止胡思亂想。

......

吃過飯，亦幫助何伯清理完場面後，我和薰衣草女孩兩人乘巴士回她家。紫琴會主動打開話題，但我都毫無心情與她聊天，只會用「哦」、「幾好啊」等字眼敷衍她。

琴兒如常把頭放在我肩上；她的薰衣草髮香雖沒有戀，但此刻看著這女孩，我頓時對她感到有點兒陌生......

結果我共你，仍然逃不過被圍攻、被捨棄......

原來你會遠赴其他大陸當三年的無國界義工，這不是問題，我明白你有顆善良的心，所以即使你之前沒跟我說，我也欣然接受了；

但原來還有，不光是你，其他所有教會中的男女青年在高中畢業後都可以申請當這無國界義工，Avis就是打算這樣做的一位，而且他還有機會跟你一起出發!你到底還有多少事情沒告訴我?

愛得驚天動地，總算運氣，無論褒貶尊與卑。

還記得在我被Avis打了一拳後，我們冷戰過一段時間嗎?那就是因為我們對對方有所隱瞞；我們戀愛後，我之所以如此深愛著你，與你相處的時間之所以過得那麼自然，其中最主要的一個原因就是你對我很單純和真誠......

你還有什麼事瞞著我嗎?此刻的你好陌生啊，陌生得甚至讓我感到徬徨。

下車後，我沒有心情去牽薰衣草女孩的手，但她並沒有抱怨一句，只是默默地跟在我身後，承受著我的脾氣和冷漠，直到前方的紅綠燈前......

愛可有定理?談情誰講理?越無理，越淒美!

在馬路前等綠燈時，紫琴誠懇地看著我，說道：「Franz，好對唔住啊，我知我搞到你而家一定好嬲。但你想同我傾既時候再同我傾啦，幾時都得架」

這時，紫琴突然急忙地走到右方，原來是一位老婆婆在我們的旁邊不小心跌倒了!

阿琴看到後臉色立即一變，並馬上走過去扶起那婆婆。

「啊!」不料那婆婆對紫琴慘叫道：「你個鬼妹做咩推我啊你?!」

什麼推你?!誰推你了?你有問題嗎?

紫琴一下子不知所措，她露出一副不好意思，委屈的表情，解釋道：「冇啊......唔係啊婆婆，我啱啱見你跌親所以過黎扶你喳」

「痴線啊!」那婆婆像發了瘋般一手捉著阿琴的手臂，大喊道：「明明係你整跌我架!」

薰衣草女孩被那婆婆捉著，瞬間被嚇得花容失色。我見狀後馬上走過去用力鬆開那老女人的手，把琴兒拉回我身後，認真道：「阿婆!我啱啱就起到睇住，係你自己跌親，呢個女仔剩係行過黎扶你架喳!」

「你個Hihi仔，講咩啊你?!」：那老女人又發瘋一下抓著我的手。啊，好痛!她的指甲好長啊。

我一下甩開這婆婆的手，認真道：「拿，阿婆你唔好郁手郁腳啊!」

「死非仔，而家恃住後生大隻起到蝦阿婆啦下!」那婆婆罵完我後用手指指著紫琴，罵道：「你個死鬼妹心理變態架?無啦啦推人，你平時咁樣撞埋去勾佬架?!F*ck you!」

我忍無可忍撥開這老女人的手，喝道：「阿婆你講野小心啲喎!我可以報警架，呢到周圍有cam影到哂事發過程，你唔忿氣我即打999一齊上差館好冇?!」

這時，街上有兩位經過的路人也走過來說：「我地都見到阿婆你自己仆親喳嘛，又起到屈人!」

「剎憨架!你地成班都癲架!」這老女人原地自轉了一圈，罵遍周圍的所有人後便自己離去。

「唔該哂......」：紫琴含情脈脈地看著我。

我深嘆了一口氣，轉過頭來對阿琴問道：「冇嚇親啊嘛你?」

苦戀注定難!我卻這樣貪。

途人凝望中寂靜的稱讚。

......

說出了這句後，我才意識到原來這是今天晚上我第一句跟她說的話。

「冇事啊，」琴兒懇切地問道：「你有冇事啊?」

「我可以有咩事?」：我有氣無力地嘆道

琴兒溫柔地拿起我的手，愧疚道：「損哂流血啦，仲話冇事?」

請給我負擔，叫世上人間......

惶惶情侶，在美麗與悲哀之間。

我這低頭一看，才發現原來我的手背有一小塊在剛才被那老女人用指甲全力一刮弄傷了，怪不得她刮的那一下那麼痛。

紫琴立即從行李中取出一枝未開封的礦泉水開了，清洗我的傷口，然後從錢包中拿出一塊膠布溫柔地貼在我手背受傷的位置上。她臉上的表情無比緊張在乎，這女孩對我的真愛和關心已全寫在她那閉月羞花的臉上。

看著我的這新傷口，大半年前的回憶突然又湧現在我腦海中......

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「冇咩事啦，」阿琴羞澀地看了看我，問道：「你......做咩事啊?」

我別過臉去，冷道：「冇野啊」

「好啦，」露兒靦腆地笑說：「咁到你想講既時候先同我講啦」

說罷，阿琴便收起了笑容，那天使眉不悅地彎了下來，看似十分苦澀。
------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「我聽人講你比Avis打啊，點解唔同我講?......」

「我冇事啊......」：我尷尬地回覆
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

對了，那天琴兒作為一位處女，她在我面前毫無自尊地解開了裙子的拉鏈，露出了自己香肩。她是那麼的信任我，我卻轉個身便對她隱瞞自己被Avis打的事。我的一次隱瞞，害深愛著我的她在整個寒假中胡思亂想了多久?

其實那次我也是那麼自私，自己顧面子一時不喜歡說，就瞞著她，我又有顧及過她的感受嗎?

相比起來，這次紫琴特意在暑假過了才告訴我關於無國界義工的事，完全是出於照顧我的感受，她是想我能在香港渡個快樂的假，她無時無刻不在為我著想。

上次即使我對她隱瞞事情，她也沒有多問，也沒有生氣，反而留在我身邊繼續諒解我，自己有什麼不開心都往心裡收起；這次我卻待她如此冷漠，這樣對她發脾氣，而此時此刻，她還耐心地待在我身旁，承受著我的脾氣。我竟然這樣對待我的薰衣草天使，我真是個渾蛋啊!

我說不出話，只是伸手出來挽著紫琴的纖腰，把這溫柔的可人兒抱入懷中。

「對唔住啊......」琴兒哄道：「發生左好多事，係咪有咩同我講或者要問我啊?你問啦我一定會如實答你架」

「冇啊，冇咩好問啦，」我輕撫著紫琴的薰衣草髮，問道：「我只係想聽你講你係真心愛我就夠」

琴兒可憐地答道：「係架，我真係從來剩係中意你一個架喳」

紫琴羞澀地說道：「再唔係......我......可以比我手機啲chat history你睇架......」

傻的嗎?誰要你這樣做啊?!你相信你是對我絕對忠貞的，這還用置疑嗎?我不可能這樣踐踏你的自尊啊。

但聽到琴兒對我說出這樣的話，我突然聯想起那「愛情專家」劉兄弟曾說過的話。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「不過當一位女孩真的連形象都不顧，肯在你面前放下自尊做這些羞恥的事情時，那就證明她是真的愛你愛得已經完全把自己的心交給你了。」
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

「傻琴黎架，唔洗啊!」我緊緊地抱著紫琴，哄道：「我信你啊」

紫琴已經愛我愛到在我面前放下一切尊嚴的程度了。我在一生中能遇到一位對我如此忠貞，能為我而與其他男性朋友保持界線的女孩，我已經感到無比幸福了。

我重新牽起紫琴的手，我們並肩而行走向她家。我不禁嘆了口氣，說道：「你都知而家啲阿婆成日被人扶之後反而會屈番話係人整跌佢咬住佢唔放，明屈錢既佢地!」

「如果冇人幫你作證既話你點算啊啱啱...」：我續道

紫琴嫣然一笑，道：「咁冇計啦，佢跌左街到，唔通唔幫咩。如果佢係幾十歲人成副老骨頭都要行出黎用咁既方法屈我錢既話...」

「可能係佢真係好有需要，生活艱難到溫飽都成問題，先逼不得已咁姐，佢都有佢既苦衷架嘛...」：紫琴微笑道

......

人不可能會有這種想法，不可能會有如此程度的愛心。紫琴天使真的很善良純真，內心充滿仁愛。

「你好傻啊...」：我感慨道

「我覺得自己傻得好有福氣吖，起碼我而家好開心」：阿琴嫣然一笑道

斷

做乜中間有段回憶刪左

應該係新改既地方

Avis你都係收皮啦

禁錯制，係想粗體

斷唔到

仲有冇招未出？

下個故係咪講 紫琴同霖下一代 無限loop落去

你在想色色的事情？

可能啦，不過我相信大家會想睇到啲意想不到既事

會唔會加甜 琴霖

阿霖同琴b直接結婚生仔
以湊仔為由唔俾琴b走
然後每晚都風花雪月開心造人
下個故就係講阿霖同琴b的性事

叫我橋王

堅持無糖

橋王，咁樣好傷害紫琴喎
莫非你係咪彤派既，所以毫不理會琴b感受？

彤彤 小鳥依人 千依百順 對呀正毫無保留 為左呀正可以放棄一切
紫琴 相對黎講 輸左一半
啱啱重睇 彤彤呀正個故 睇第二次都係咁有感覺
彤彤>曉琳>紫琴 紫琴太獨立，冇左男人都得，自食其力 有d女強人feel
所以紫琴呢part好難超越到彤彤個part

我代阿彤多謝你先，佢聽到你咁講應該會好開心
不過容我講兩句啦：
紫琴其實都肯為阿霖放棄好多，佢對阿霖專一長情，都係毫不保留咁付出，佢作為一個教徒可以起阿霖面前毫無尊嚴咁解開自己條裙，唔係個個女仔都會愛得咁傻；冇錯紫琴相對係獨立到可以自己穿梭港澳既義工領袖，冇彤彤果種嬌嗲。但發生起事，反而佢一位咁自立既女仔唔會離開之餘，仲好耐心咁留起阿霖承受霖哥既脾氣同狂野，呢點真係十分難得。紫琴性格其實好好。

所以總括黎講，彤彤係一位嬌嗲可愛既女朋友仔，紫琴更似一位溫柔賢淑既妻子。類型唔同冇得比較，只係睇下你中意咩類型啦

有無得二合一 遙琴

琴b點會唔開心
有得日日同阿霖交歡
夜夜食禁果 好刺激呀

應該冇，因為兩者係對立
一係你搵女神話我考第一果個阿圓，佢起嗲同唔嗲間取得左個平衡

其實我偏向彤彤
彤彤都肯定係好老婆

我相信紫琴係一個重情多過重性既人
唔好咁抵毀佢

我知有啲男仔係中意女朋友仔嗲佢既，我有有少少

彤彤可愛嬌滴+琴兒體貼入微=完美姐姐型女友

姐姐會嗲人既咩?

姐姐氹小朋友食野算唔算

咁紫琴起你心目中係咪算姐姐

係 同我而家女朋友一樣

鐘意妹妹多啲

彤彤夠唔夠妹妹?

偽毒

我重新牽起紫琴的手，我們並肩而行走向她家。我不禁嘆了口氣，說道：「你都知而家啲阿婆成日被人扶之後反而會屈番話係人整跌佢咬住佢唔放，明屈錢既佢地!」

「如果冇人幫你作證既話你點算啊啱啱...」：我續道

紫琴嫣然一笑，道：「咁冇計啦，佢跌左街到，唔通唔幫咩。如果佢係幾十歲人成副老骨頭都要行出黎用咁既方法屈我錢既話...」

「可能係佢真係好有需要，生活艱難到溫飽都成問題，先逼不得已咁姐，佢都有佢既苦衷架嘛...」：紫琴微笑道

......

人不可能會有這種想法，不可能會有如此程度的愛心。紫琴天使真的很善良純真，內心充滿仁愛。

「你好傻啊...」：我感慨道

「我覺得自己傻得好有福氣吖，起碼我而家好開心」：阿琴嫣然一笑道

紫琴笑嘆道：「其實有好多野當然可以完全按住規矩做，執正黎做。但邊有可能吖?人心始終係肉造架啦。咩都好似機械咁計到最盡，毫無愛可言既話，我地既人生就冇意義架啦......」

紫琴教了我一個道理：人若然沒了愛，人生便毫無意義。

她還說過：「A person to be loved is more important than a problem to be solved」

走到琴兒家門前，我不捨地看著她，問道：「仲有幾日先番學，聽日有咩做啊?」

「詩歌班，近排我地走左兩個人啊，你想唔想幫手彈琴?」：琴兒問道

「我去詩歌班?會唔會好怪啊?」：我問道

「唔會啊，你坐低彈琴就得架啦」：琴兒答道

「冇所謂，你中意啦」：我笑說

回到家中，被玫瑰天使抱著吻了不知多少遍後，累得筋疲力盡的我馬上梳洗就寢，準備自己明天為詩歌班服務。

翌日早上，我和紫琴來到教會的詩歌班，而這次她們不是外籍人，全部都是本地人...

「呢位朋友從今日開始黎幫我地手啊，佢又識唱歌又識彈琴」：紫琴笑說

幾位中年阿姨疑惑地看著我，目光帶點冷淡，讓我感到自己好像不太受歡迎。這時...

「阿琴!」其中阿姨還示意讓薰衣草女孩走過去，並把她拉到一旁，不知跟她說什麼。我感到十分陌生，且不受信任...

的確，在這教會中，只有青年們認識我和會跟我玩。老一輩的阿姨們看到我這既不是敵人，又不是信徒，整天來這裡只是為了看紫琴的傢伙，當然心存警惕，並馬上告誡阿琴對我小心......

而她們的猜測和擔心是十分正確的，我的確是玷污了紫琴天使。

在這上午的練習中，我無論是唱歌還是彈琴都無法集中精神，心中不斷回想著這些教友們對我的反應。

練習完結後，紫琴與幾位阿姨暢談敍舊，而兩位較為年長的中年女人向我走來，其中一位微笑說道：「彈琴又幾叻喎你」

「麻麻啦...」：我不好意思地應道

「咁你而家同阿琴拍緊拖啊?」另一位中年女人開門見山...

果然，疼愛紫琴的她們還是沒有那麼客氣，不肯輕易饒過我。

「嗯...」我不得不承認...

她們聽到我的回答後，臉上僅餘那一絲牽強的笑容也立即消失，她們黑著臉看著我，對我表示十分的不滿，甚至是憤怒。

「咦，咁你唔係教會既人喎，你點識阿琴架?」：她追問

......

果然，你們老一輩的還是覺得不是教會的人就沒資格與教會中的人談戀愛吧......對啊，紫琴是你們的寶貝，我始終只是個外人。

「我係佢同學...」：我黯然地答道

另一位中年女人嘆道：「唉，做無國界義工咁好，點知臨出發前先無啦啦話有個男朋友仔都有既...」

「做無國界義工係好啊，不過而家先黎拍拖好影響阿琴心情，希望唔會阻到佢出去啦」：她嘆道

她們說話居然是如此的尖酸諷刺，我無言以對......

我知道你們把阿琴當成女兒般看待，想保護她，但也不用這樣對我說話吧，你們言下之意是我根本不應存在，不是嗎?

她們走開後，我輕力地彈著琴，耳朵卻不卻自主地收聽著後方那些阿姨們跟紫琴說的話...

「你可以出到去做無國界義工幫到人，我地都好開心架，真係希望你可以去到」

「不過最大問題都係個男朋友仔唔會比你去啦下，佢一個咁樣毛都未生齊既後生仔，實唔會唔比你走啦下!」

「做咩教會出面搵男朋友既?佢冇對你做咩啊嘛阿琴，你小心啊」

「前排見你同Avis行得咁埋，斯斯文文咁幾好吖，仲以為你會揀佢tim!」

......

這些阿姨們所說的每一句話都刺在我心裡，我每聽一句，內心便痛苦地掙扎一下。

的確，我不是一位他們的教友，但我長期以來在這裡跟他們一起當義工，去服務社會，卻不受他們接納，這種空虛的感覺無比難受......

這些老一輩的阿姨始終只把我當作是外人，認為我來這裡單純是因為我貪圖紫琴天使的美色。

但現在我選擇受浸加入這教會的話只會更加惹人非議，他們只會覺得我是為了紫琴而受浸，所以我不會這樣無謂的事，使自己和紫琴更加成為別人的話柄。

「阿琴幾個月冇見，一陣中午上黎我屋企食飯啦!」她們聊了幾句後，便邀請紫琴上來她們家吃飯...

「啊，有心啦任姊妹，或者過兩日啦，今日我應該番屋企...」紫琴委婉地推搪，因為我和她有約。

紫琴轉過身來含情脈脈地看著我，問道：「Franz，一陣...」

呵呵，妳還是愛我，在乎我的，這已讓我感到一絲慰藉，也已經足夠了。

我跟你一起去只會讓你承受更多的流言蜚語，你跟她們敍一敍舊，我們改天再約吧，我也不想你在教會中難立足。

我自己一個可以的......

我擠出一個笑容，笑說：「唔洗啦，我啱啱先諗番起原諒我屋企有啲野做啊，我番去先啦」

我禮拜地向阿姨們道別，然後便黯然地離開教會，孤單地走到輕軌站...

現在明明是盛夏，而列車卻是異常的冰冷。

這個無國界義工的計劃，究竟意味著什麼啊?......

回到家中，我在花園中頹然地彈著琴，正在淋花的玫瑰天使看到我後十分驚奇地向我走來...

「好少見喎中午番黎，仲以為你會出成日tim」：母親笑說

話說，關於長距離戀愛，母親跟父親好像有這樣的驗，向她咨詢一下也不錯...

「你讀大學同老豆分開果陣係點架?...」：我好奇地問道

母親嫣然一笑，道：「梗係唔捨得啦，果陣一有假放我就番香港架啦」

母親年輕時貌美如花，她必定是在學校拒絕了無數狂風浪碟，心中只有父親。兩人分隔在異地，還能愛得那麼痴纏，實在是難得。

說到大學，我也不禁想起自己的升學問題…

「起澳門讀鋼琴好咩？」：我疑惑地問道

「Ok啦，」母親笑說：「其實我從細就一直都想去維也納讀音樂，你阿公都覺得冇問題。不過我遇到你Daddy，所以後尾就決定左唔離開佢姐」

什麼?!為了自己的伴侶而放棄了出國深造的難得機會?母親必定是真的非常愛父親才做得出這樣的決定吧。

這刻母親的臉上看似幸福，她當初做的這個選擇的確是換得了一個美滿的家庭，把我帶進一片沉思之中...

可是...

我沒有父親那麼溫和，薰衣草女孩也不是像我母親那樣對自己愛人小鳥依人般的小女人，我們的情況和父母親當年的情況不同......

我最為不願看到的，就是紫琴為了我單純的自私而放棄她一直以來最熱衷的理想，出去當位站在前線救死扶傷的義工。

我真的不想這樣。

這時，我的手機一震，是琴兒傳給我一段訊息。

「Franz，對唔住啊叫左你黎詩歌班，我唔知道教會啲阿姨會咁架」：Luey Lavender

「唔緊要啊，我冇事啊」：我苦笑著回覆

我知道我以凡人之軀與天使展開這段戀愛絕不容易，只是沒想到這挑戰和痛苦來得這麼快罷了。

暑假就這樣完滿結束，我收拾好書包，準備好上學的用具，明天我們便又要回到平常上學的日子。

這也意味著紫琴還有大概九個月便要完成中學的學業，離開澳門了，投向她的理想...

母親會不會資助我到外國讀書，使得我能跟紫琴相見?

但要的紫琴去的是那些寸草不生，貧窮落後得連高等學府都沒有的偏遠荒蕪之地呢?

其實我也對當義工很有興趣，在完成中學學業後我也可以立即投身志願工作...

但父親會希望我這樣做嗎?或者即使善良的母親應允，教會的人會看得起我，接納我，讓我去嗎?

我在床上輾轉反側得頭痛都想不出什麼解決辦法，反而......

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

「不過最大問題都係個男朋友仔唔會比你去啦下，佢一個咁樣毛都未生齊既後生仔，實唔會唔比你走啦下!」

「做咩教會出面搵男朋友既?佢冇對你做咩啊嘛阿琴，你小心啊」

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

紫琴身邊的人的閒言閒語卻不斷在我耳邊迴響著，教我心神不寧，無法入睡...

能跟她相處的日子不多，我們兩人該何去何從的問題，教會中的老一輩不支持我們，還有偷嚐禁果後的內疚感......

種種的煩惱和挑戰一下子全部同時壓下來在我身上，把我壓得透不過氣來，此刻的我既無助又心慌意亂，什麼都不想管。

這時，突然有人拍我的房門...

從這拍門的頻率可知門外的人是母親，但我現在心煩得不想跟任何人交流...

我不作任何回應該，門外的母親以為我睡著了，便不作打擾，默默地離開。

可是才剛清靜了...

「Luey Lavender sent you a voice message」我的手機便震了一震。

「Franz，聽日一齊番學好冇?」：紫琴笑說

紫琴甜美的聲線傳來，使我感到一絲悸動，但甜蜜而短暫的悸動過後...

便是無盡的擔憂，正正是她的聲線使我又想起所有的問題，在想到完美的解決辦法前，此刻的我不想面對紫琴...

我不作回覆，關上手機，抱著被單和空虛，沉沉地睡去。

求你們別管我了，讓我獨自一個人冷靜一下。

苦戀註定難，我卻這樣貪。

維吉爾

其實未見過教會啲人會咁

夠哂啦

本故事純屬虛構

係咪好滿足

Franz跟埋去屌打avis
橫掂有父幹

又要同三姑六婆battle
二百年後再一起 應該不怕旁人不服氣~~~
Btw 阿婆都識講Fuck you 不得了

做唔做無國界義工又關堆粉皮咩事

父幹又點姐，教會唔係佢話跟就跟架嘛

個個睇完個故之後都誤以為澳門人英文水平咁高

教會既人不嬲仆街架啦 不過都要睇教會 細教會反而人好心地d franz加油！ 原來彤彤為左 呀正放棄出國留學 好sweet 最愛彤彤

維吉爾係咪要出埸啦

試都唔試 懦夫

係我就入教會屌死班八婆

教會有分好多種，唔係全部都識合小朋友自己去架
Franz有冇油都成問題了
比我係阿正既話我唔會希望自己女朋友咁囉，我寧願long d幾年，唔想個女仔為左自己而放棄opportunity for better education

你諗多左啦

唔係懦夫，係唔想更加惹人非議，影響琴

咁多道德塔利班呢個世界，你清得到幾多？

如果維吉爾同franz 打對台既話
紫琴會揀邊個

Abis

一定會揀雪糕味雪糕

維吉爾 又係乜水 franz出現情敵？

罰你重睇琴血啲故

可能franz 先係維吉爾情敵呢

維吉爾

紫琴對Franz好似冇太大好感

你唔係彤派咩

我指兩個故既男主

我有個故叫 維吉爾，四月是你的謊言

Absolutely not

做咩姐你

四月琴先最正

話時話之前何伯果三幅畫解左未
我到依家都未明有咩關係

我會解多次架啦

第三十六章---愛情毒於砒霜

新的一學年開始了，我只希望平安地度過，然後趕緊升上中六，完成我高中的學業。

我無精打彩地回到課室，這年又有幾位容貌精緻的女孩加入了五A班，她們一進來便發現了我，好像把我鎖定為目標一樣。我的鄰座也換人了，不再是阿鋒。

全班同學在課室集合後，便一起走到禮堂參加開學典禮，途中不少女生借故走來我身旁跟我搭話，我都只是敷衍回應。

典禮進行期間，她們還不時春心蕩漾地對我拋媚弄眼，而我的目光不禁落在前方...

一位身形修長曼妙，氣若幽蘭的棕髮美人的背影上。

雖與我相隔了三排，卻好像還能把淡淡的薰衣草清香傳到我的鼻腔之中，教我神魂顛倒，可是...

也不知道她的髮香能伴隨我多久了，要是我們能早點相遇的話，那該會有多好?

如若早三五年相見，何來內心交戰?

心神恍忽地完成幾小時的典禮後，大家同學重逢，都聊十分興奮，完全沒進入學習狀態，因為明天又是週末了。

收拾好東西後，我便黯然地走向校門，這時，一把甜美動人的聲線從後傳來，留住了我的心...

「Franz...」

我緩緩地轉過身來，發現一位貌美如花的混血可人正用她水靈靈的雙瞳凝望著我，教原本已經十分消沉的我感到更為無助。

「Luey?」我擠出一個燦爛的笑容，嬉皮笑臉地看著她。

「去邊啊你?唔覆人既沉晚」：薰衣草女孩嗔道

「啊...係喎!沉晚攰得滯唔記得左tim」：我笑說

紫琴鼓起泡腮，裝作生氣地看著我，配上天然白裡透紅的肌膚和淺棕色的瀏海，這表情可愛到極點。

我笑著走到她身旁哄她開心，昔日的我也許會十分享受這哄她的過程，但今天，看著她這可愛的生氣表情，我卻感到心亂如麻。

紫琴總是很溫柔，從來沒有真正的生氣或在人前發過脾氣，即使是我也沒有見她真正憤怒的樣子，要是有一天我們要分離......

她真正憤怒得情緒崩潰時的表情還會是如此的楚楚動人嗎?

我不知道，也希望自己不用看到。

而是我還在想要如何拆解此棘手的問題，你有什麼好意見嗎?...

這問題始終要面對，我愛紫琴，她也愛我，我們可以一起面對，現在是時候要一起認真商討一下了。

「我之前問我阿媽點同老豆long d」：我微笑著打開話題。

「咦...你Daddy Mummy都long過架?係喎，你有香港身份證...」：紫琴好奇地問道

「咁我老豆同阿媽都係香港人，不過我阿媽有幾年係起澳門讀U既，老豆起香港做野啊嘛，咪果幾年囉」：我答道

「我阿媽同你一樣咁靚女，但佢起U果陣拒絕哂無數狂蜂浪碟，對我老豆一條心」：我續道

紫琴有氣無力地笑說：「係囉，唔知呢到邊個最花心囉!」

薰衣草女孩在開玩笑企圖緩和氣氛，我卻認真地深嘆一口氣，深情道：「其實我相信，只要我地夠愛對方，距離都唔可以消磨我地既愛」

紫琴嫣然一笑，伸出手來繞著我的手臂，笑得好甜好幸福......

聰明的紫琴在戀愛時便變傻了；天使在墮入愛河後便變凡人了。看著她這陶醉的表情，不禁伸出手來，擁她入懷，緊緊地抱著她，給予她我所有的愛。

我信與你繼續亂纏，難再有發展...

但我想跟你亂纏!

「做咩無啦啦咁攬住人，攬得咁緊啊...」：紫琴溫柔道

「我中意啊，唔得咩?」：我在她耳邊輕聲道

就在這時，紫琴突然鬆開了我，走向路旁...

我轉過身來才發現我的背後是位看起來已年過古稀的老婆婆，她旁邊的一輛上面疊著紙皮的手推車和散落一地的紙皮，動作遲鈍的老婆婆努力地嘗試收拾好地上的紙皮，情景十分狼狽。

「婆婆，我幫你吖」善良的紫琴立即走到婆婆身旁，穿著校裙的她毫不猶豫地在這大街上蹲下幫助婆婆收拾掉落的紙皮，絲毫不顧忌自己的形象。

「真係唔該哂你啊後生女...」：那婆婆感動地說

我見狀也走過去嘗試幫助他們，不料就在這時，那婆婆一不小心，拿不穩手上那沾有污水的骯髒的紙皮，紙皮碰到薰衣草女孩裙邊，她那原本潔白的校裙的一角被弄髒了。

老婆婆驚惶失惜地看著自己剛才一時不慎所造成的後果，那恐慌的眼神已經說出了她心中那「糟了，我賠不起的!」的想法。

「啊，對唔住啊...」：婆婆驚道

紫琴嫣然一笑，溫柔地說：「唔緊要啊婆婆，冇事啊，我反正都要番屋企洗杉」

受驚的婆婆聽後稍為冷靜下來，我們幫她收拾好紙皮，綁好，並替她推上前方的斜坡，紫琴天使則是沿途不斷關心婆婆，嘗試了解她的故事。

婆婆說到她有兩個兒子，大兒子在數年前一場交通意外中喪生，小兒子則是認識到一個勢利的女人後，軟硬兼施捲走了婆婆所有的積蓄後，便再也沒有回頭，婆婆便落得現在這孤苦伶仃的下場。

從小就在富裕家庭長大的我，在跟紫琴投入義務工作之前，從未見識過真的人間疾苦，我們背後便是一座座富麗堂皇的大賭場，我沒想過在這座全球第二，亞洲第一富有的城市中，還會有每天如此掙扎求存的人...

也許是受到紫琴天使的影響，看著婆婆每天拖著年老多病，脆弱不堪的身軀從事執拾紙皮的工作，我也感到無比心酸...

我們把紙皮推上了斜坡，婆婆也要求我們不要再幫她了。臨離別前，在婆婆和紫琴正在談話，沒有留意我之際，我一探褲袋，從中拿出了一張一百元葡幣，放進婆婆肩上背著環保布袋中。

在這在國際大都會中，也有生活如此貧苦的人，更何況是天災戰亂頻繁的第三世界呢?人心也是肉做的，我絕對能明白紫琴天使心中的想法。

我心中甚至有一秒想過，希望全力支持她出去做這件事，而且能全心全意地去做，不因我而分心猶豫或受兒女私情所拖累。

別過婆婆後，我們繼續並肩而行，漫步回紫琴的家......

紫琴精靈地說：「啱啱見到有人好好心地，捐錢比人喎...」

她真是細心聰明，善於觀察，我的一舉一動都瞞不過我的女朋友。

「反正阿媽比啲錢我都冇用既，夠食飯咪得囉」：我不好意思地說

紫琴噗哧一笑，說：「衰人Franz變得善良左喎」

也許，我對其他貧苦大眾來說是個好人，對你才是個有負於你的壞人...

「咁你而家咁有善心，聽日後日兩日有冇興趣做義工啊?」：紫琴突然停下腳步，微笑著對我說

美麗的日落掛在無邊的海上，把海面照得鱗光閃閃，金黃的夕陽光從側面打在楚楚動人的紫琴身上，使她顯得更為迷人...

我不禁地陶醉在這黃昏之中，呆呆地看著貌美如花的薰衣草女孩，答道：「好啊...」

「多謝你Franz...」琴兒不好意思地笑說：「近排又做義工又咩，好似叫左你幫我做好多野咁」

「你開心就好啦鬼妹琴」：我微笑答道

琴兒精靈地看著我，溫柔道：「一係咁啦，你講番一件你想我為你做既事，好冇?」

我會心一笑，說：「上次起黃姊妹到食果餐豬油炒既餸真係好香，如果你得閒可以用豬油炒餐餸比我食既話，我會好開心」

紫琴聽後嫣然一笑，滿臉期待地看著我，說：「可以吖，下個星期一lunch會唔會同同學出去食啊?」

「你OK既話就果日啦」我挽著琴兒的腰，繼續與她並肩而行。

把紫琴送回家後，我便走回輕軌站，乘坐列車回家，沿途不斷思索著剛才所發生的一切。

走到家門前，我聽到花園中傳來一段弦樂聲......

打開閘門，走進前院中，發現玫瑰天使正在花園最深處的各落中拉奏著小提琴...

這旋律扣人心弦，極凄美而動聽，每個音符都具有感人肺腑的真情，深深地打在我心中...

我雖置身於花園中，這旋律卻彷彿把我帶到戰後的一片頹垣敗瓦中，我能看到周圍的人民在亂戰後流離失所，受風吹雨打，實在是慘絕人寰...

奏完樂曲後，母親放下琴和弓，轉過身來，嫣然一笑道：「番黎啦阿霖?」

「冇聽過既，呢首咩黎架?...」：我好奇地問道

「Les Misérables」：母親答道

「聽唔明喎...」我呆道：「咩文黎架?」

「法文啊，」母親笑說：「悲慘世界」

......

剛才那一幕幕使人痛心的畫面再次如走火燈般在我眼前重現。

我如求要紫琴不出去，留下來陪我的話，實在是太自私......

不僅是因為這是她一直以來的夢想，現在我還明白到另一個原因...

就是現在世界上的確，的確需要紫琴天使這種人出去救死扶傷，濟世扶貧。

翌日早上

我應邀出席紫琴昨天所提到的義工活動，但奇怪的是，在場的大多是我不太認識的人，平時跟我一起玩的那些青年們都不見了。

我認識的只有...

Avis，那位「青年有為」的領袖。

Avis發現到我的存在後，走到來我面前，不屑地瞪著我...

他黑著臉過來說：「You half piece of sh!t」

明顯是對上次的事，還有我們一直以來的恩怨還耿耿於懷。

我實在是受夠這無恥的傢伙了，我只想跟紫琴過些平安快樂的日子，這東西怎麼總是要死纏爛打?!不可理喻!

「I have never offended you! It’s you, it’s all because of your stupid jealousy and your fragile ego which is like chips. You started all of this!」：我不滿道
(我從來冇冒犯過你，一直都係你!一切都係因你愚蠢既妒忌同果顆脆到薯片咁既自己尊心而起，係由你開始先!)

Avis聽後不但沒有冷靜下，反而更氣得生吞了一口氣，更為憤怒地瞪著我...

我認真地表明自己的立場，說：「Just wake up! I asked Luey to be my girlfriend and she said YES a long time ago! This is all over!I want no war, I just wanna live peacefully with Luey.」
(醒下啦你!Luey一早已經應承左做我女朋友，一切已經結束啦!我冇心同你鬥落去，只係想同Luey過啲平靜日子)

Avis完全聽不進我的話，絲毫沒有休戰意思的他擺出一副想把我殺掉的樣子，兇道：「We’re not done, yet! You won’t have Luey by your side for a long time...」
(我同你之間既恩怨仲未完!你唔會佔有Luey好耐...)

Avis搖搖頭，眼中帶著仇恨地說： 「Not for long.」
(好快就唔會...)

「We’ll see」：我冷答道

......

Avis

Avis同Joshua講嘅嘢一樣嘅

Joshua果幾句對白好型，所以借左黎比Avis用

黑化

佢正衰人黎架 搞我個仔同琴b

不如同我講左先 印象中未咁快到果到

mola mola

佢本身已經好黑

你係時候要安慰下琴兒了

都話果三幅畫分別係三個女仔既畫象

你好緊張琴兒咩

呢個avis 同 j 少有咩分別

睇落就知，I'd say he's an advanced version

當年Franz連j生都打唔贏
今次係進化版

係喎，你說得非常對
又唔好咁快打定輸數，Luey會幫Franz架嘛

衰人我要琴b做我新抱啊其他都唔要

做我地新抱

你呢句咩意思？

唔係驚紫琴會變心 係怕條仆街係 個3年會搞紫琴 條仆街話好快franz唔得意得好耐 姐係佢一定會係3年內搞掂luey 我覺得franz要提醒下luey要小心呢條友 同luey講條仆街點樣恐嚇franz 等luey重新考慮去唔去

去到落後國家真係比拿溶左都唔知咩事
隨時一句「扮咩清高」然後就...

不要再說了，諗到琴兒被制服已經心痛

冇錯，佢一定會做野
不過做咩就敬請期待啦
紫琴真係對霖哥好忠誠Btw

扣你分 扣你50分

九成係霖最後忍唔到自己條女同人一齊 做義工

霖哥咁愛紫琴，會唔會咁易放棄啊?

但係我想睇既唔係franz 會做乜 而係維吉爾會追返紫琴啊

有既話先話你知啦

等你好消息

Avis說完這番話便走開了，我也沒心情想他，只是比較好奇其他青年在哪裡。

「頂，你地起邊啊?全部唔見人既?」我在Whatsapp上傳給阿鋒一段訊息。

「傻仔，個活動分兩part架嘛，鬼妹同Avis佢地果team去探老人院，我地去沙灘執垃圾，不過諗都唔洗諗，你肯定唔想同Luey Lavender分開架啦，咪冇濕你囉」：阿鋒笑著用語音回覆

原來事情是這樣...現在周圍的人我全都不認識，這下有點兒尷尬了...

不料，更尷尬的還在後頭。

我一關上手機，雙眼便被一雙溫柔的手蒙住了，淡淡的薰衣草香從後傳來。

「Guess who?」：一把甜美的聲音笑說

我笑答：「Lu…...」

「What are you doing, Luey?!」凌厲的責罵聲從我的左方傳來...

薰衣草女孩意識到我們在教會的阿姨面前不應該這樣做，於是立即鬆開手，不好意思地看著那喝停我們的中年女人。

「Oh, 我地...玩下喳」：紫琴答道

Avis突然出現，且語出驚人道：「Luey only wants to have fun, but he wants something more apprently! Even kissed Luey」

他在說什麼?!在這麼多人面前，他有什麼企圖?!

阿姨極為驚訝地看著Avis，他再胸有成竹地看著大家，補充道：「I saw that for myself!」
(我親眼見到架!)

Avis的指證引起大家一片嘩然，另外一群阿姨也走過來看著我們，其中也包括上次在詩歌班中對我十分不滿的那幾位。

糟了，他這樣一說，大家便都知道了，年輕男女的私情，這肯定是教會中不容許的...

......

眾目睽睽之下，我和紫琴心亂如麻地等待接受審判。

「你地兩個做咩野啊?」：阿姨對我們斥罵道

另一位阿姨也走出來，嘆道：「該燴囉，之前暑假果陣都有聽過有啲香港既姐妹講過，話見到Brother Lavender個女同個唔知咩男仔成日起埋一齊，原來係真既」

又有另一位搭話道：「咩聽啊?我都直頭見過佢兩個一齊幾次啦!係唔知佢兩個咁過份姐!」

「你唔係申請左要做無國界義工，要focus起幫人同傳教上架咩?而家先搵個男朋友咁分心?搞邊科啊?」

等等，傳教要專心，是什麼意思?...

聽著眾人對我們的指責，我和紫琴無地自容，我看到乖巧溫馴的紫琴在眾人面前低著頭，不發一言...

想想這裡始終不是我的主場，我也不便開口反駁，這不是因為我懦弱，而是我考慮到這裡始終是紫琴最大的歸宿，我不想令到紫琴的處境變得更難堪。

「Sister Lavender，你出到去要傳教既話要專心，係唔可以受兒女情長所束縛，呢個大家都知，你自己諗真啲。而且教會既規矩你唔會唔清楚，上帝比每個人都權自由選擇，你地自己好自為之啦」：阿姨嘆道

什麼傳教?阿琴不是說要當無國界義工嗎?這還包含有傳教性質的嗎?

還能活才是諷刺，故此不用做傻事!

正當我們站在會堂中央像是在接受公審時，一位金髮的中年男人走進會堂，只見其他的阿姨看到他進場後便立即拉著他，不知說什麼...

讓痛苦，輪迴千次，彰顯那快樂，有盡時...

他看了看紫琴一眼，然後怒瞪著我，他的眼睛和臉型輪廓與阿豪起碼有七分相似，所以我大概能猜到他是誰了...

曙光全部熄滅，殺掉我影子...

我們都那麼深愛著紫琴，卻從未碰過面，還真的久違了。

「Luey, how can you date this kind of people?!」：他怒道

紫琴一向溫柔善良，知書識禮；想不到她的父親說話竟然如此直接，對我毫不尊重。

在場的老一輩們皆疑惑地看著我，這目光就如同把我認定為罪犯一樣。

我只能獨處，背後全沒有支柱!

紫琴愧疚地看了我一眼，然後無奈地看著他，說不出半句話...

甚麼叫絕望?抬起眼望望!

如今我在你面前呈堂，隨便收看...

我深呼吸了一口，然後對著紫琴和他冷道：「Excuse me」

紫琴不捨地看著我，伸出手來挽留我，我回頭一看，發現...

Avis陰險奸詐地上揚著嘴角，微笑地看著我和紫琴...

我以一個空洞而帶有憤怒的眼神瞪了他一眼，告訴他我們的事還沒完。

「Excuse me」：我再說一遍

我一走出兩步，便碰上正在走進來的會堂的何伯...

「Franz」何伯慈祥地看著我，關心地說：「活動唔係開始啦咩?去邊啊?」

我擠出一個笑容，說：「大埔伯你地去得開心啲啦，我有啲事走先」

何伯疑惑地看著我，表情有點擔憂。看來這教會還不是所有人都不喜歡我的...

可是，這對事情也沒有任何幫助。

說罷，我便轉身離去，離開這個我待不下去的傷心之地。我不知道在我離開後，Avis會如何地抹黑我，也不知阿姨們會如何對紫琴進行洗腦，更不知那位管教紫琴的他會作出怎麼的決定...

但我現在什麼不想去管，這些不是我能控制得了的，多思無益，我們需要時間好好冷靜一下，甚至或許...

冷靜過後，她意識到自己不應再與我在一起，我也能還她自由，讓她安心地去追尋自己的夢想，去濟世扶貧和傳播福音，也是個不錯的結果。

我頭也不回地，走到附近的輕軌站，登上了最近一班的列車，什麼都不想...

「Luey Lavender sent you a message」我的手機一震。

「對唔住啊Franz，我都唔知佢地會咁架...」：Luey Lavender

「你有冇事啊?一係今晚出黎行下?」：Luey Lavender

寧願滯留在此處，寧願叫時間中止...

我嘆了一口氣，關上手機，不作任何回應。

我不會再信未來，我不要再看歷史。

......

我精神恍惚地回到家中，父親正在空地上趴下，全神貫注地忙著保養著自己的電單車...

現在不想跟任何人談話的我便直接走向屋裡，想獨自一人冷靜一下...

「阿霖!」父親喊道：「番黎啦?」

我停下腳步，目光呆滯地看著父親。

「咁唔開心咁既?」：父親笑說

......

我的表情有這麼明顯嗎?...

父親你不用面對我現在的問題，又怎麼會明白我的憂愁?

「做咩事啊?」：父親續問道

我與紫琴由快樂無比的熱戀，變為有所顧慮，將來可能分開的異地戀，現在甚至還成了深陷於圍攻當中的苦戀...

紫琴失身於我給我帶來的龐大愧疚感，她即將要與我長距離相隔的憂慮，教會中老一輩成員的激烈反對，還有那奸險詭詐，用心歹毒的Avis，各種問題壓在我身上，我晝夜苦思都想不出什麼解決方案，你又能幫得到我嗎?

「你追阿媽果陣，佢身邊，或者屋企有冇咩人反對阻撓啊?」：我嘆道

父親扭著螺絲刀，笑說：「冇喎!果陣你阿公都不知幾睇得起我，認定我做女婿，你阿嬤都一早認定你阿媽，話叫我剩係可以娶果個女仔」

呵呵，那你們還真幸福...

我認真地問道：「咁如果假設當年阿媽果邊啲人極為反對你同佢一齊既話，你會點做?」

父親聽後笑了笑，答道：「做男人唔可以咁自私，我做人男朋友既話，最唔希望就係見到自己女朋友行到呢一步，為左我而同自己家人反面」

「如果真係咁既話，我就惟有暫時放手先啦，」父親嘆道：「既然你而家未有能力比一頭家佢，咁你憑咩要佢為你而放棄自己原有既家庭呢?」

......

從來沒有任何話語比這父親這句話更令我感到確確實實、完全設身的痛......

既然我而家還沒有能力養得起我最心愛的琴兒，還沒有本錢與她去組建一個家庭，給這女孩一個溫暖的窩......

那龍某憑什麼?!憑什麼要她弄得自己原有的家庭支離破碎?

回到房間躺下，我的手機又震起來，是阿鋒，阿豪和Callum關心我...

「Step brother，有人話左比我地知今日起會堂發生咩事啦」

「果個Avis真係，睇少一陣都唔得!」

「咪理班仆Streets啦，聽日番教會?我地同你一齊!」

......

現在這樣的局面，我明天是否出席教會聚會，可真是要三思啊。

「冇咩野既my friend，你地到時全部坐哂你起隔離」

的確，我在這教會中打滾了一年，討厭我與薰衣草女孩談戀愛的老一輩大有人在，但關心我的人和與我年紀相若，可以交心的朋友也為數不少，我就這樣離開的話，他們必定會感到十分之失望...

再者，我與紫琴的關係要如何繼續下去，我也要給她一個交待，怎能就這樣逃避呢?如此一走了之並不屬大丈夫的行徑。

我打開手機上的Whatsapp，發現聯絡人Luey Lavender也沒有再傳送新訊息給我。像她那樣有主見和個性的人，應該不會在一時三刻內便被那些老一輩們勸服...

她可能是想冷靜一下，或者她在忙於與自己的父親爭辯，但無論如何，我也不便再傳訊息打擾她了，就讓我們暫且保持一段距離吧。

......

這晚，我躺在床上輾轉反側，徹夜難眠...

我越想越感到愧疚，在我出現之前，紫琴因她盡心地服務他人，無私地犧牲而獲得教會中無數長輩的欣賞，為自己樹立了天使般的形象...

但自從紫琴天使遇見我後，與教會的人疏遠了，還與我一起違戒，現在失去了之前所擁有的美名，失去了她之前在教會中所擁有的一切...

我的出現，對她來說，可真是個災難啊。

......

由我做個垃圾

長留戀於你家

琴巴又過埋黎連登

後先係咪luey father屌franz? 如果咁樣就易搞啦 叫呀爺同呀正出馬就得啦 佢老豆冇理由唔知 呀爺係佢個女既恩人

又玩虐心啦
比紫琴跟着喱d仆街仔去做無國界義工實出事
上次就不顧而去 今次可能更仆街
唉 不過我係霖哥嘅話 明知出事都只可以支持紫琴實現夢想 鬼叫天使咁有愛心咩

明知得到你 都要知道 怎放下你
明知天空有 很多班客機 令我不得不放棄~~~

Luey老豆: > > > >

借人個橋一定會令Mr. Lavender 更加睇唔起Franz

男仔無野慘得過咁樣見家長

情愛就似垃圾，殘骸雖會腐化，庭園中最後也開滿花

黎左一排啦，對新故有咩睇法?

借老豆同阿公壓人......

你都知啦，啲咁既落後地方，分分中門都冇得鎖，剩係訓帳篷咁
Luey熟睡中時，邊個粉腸走入黎擄走佢，就喊都冇眼淚
點解一個咁好咁善良既女仔，身邊就冇一個男人保護佢呢

我相信霖哥唔係啲搵老豆阿公幫手既人

你說得非常對，所以冇得開大技

You still consider this "見家長"

有咩咩法啊你又

放手可能係最好方法 呀霖就好好讀書 遲d搵份好工又養得起呀琴有餘 到時再睇追番人囉 前題要呀琴肯等佢

然後通常就變成忘記唔到 但己消逝既初戀

我覺得好似琴兒咁重情專一既女仔，佢會等
佢唔係一般港女，所以唔可以按一航準則量度

強帖留名

如果港女有琴兒或者彤彤一成都夠

現實呀

現實之中就算有都唔會係你嘅

其實如果唔睇樣既話 係真係好多 紫琴同彤彤呢d性格既女仔 前題係唔睇樣

閣下原名又係咩？

我相信佢地都有彤樣貌既一成既

闖入了你個世界 一起拖手很古怪
天生一對注定早晚會被反對派 拼命的要我活埋 ~

Agger, 龍小姐心地都好好
其實心地好又溫柔既女仔唔係冇，但唔係個個都有紫琴咁吸引既外在美。對港男而言，你唔靚女我就直頭望都費是望啦

苦戀註定難

新毒絲留名

彤彤唔係正啲咩

You claim to be新毒者
信住你先

彤彤性格得意D，但講樣我中意紫琴個樣多D

未追到live 睇完再講

好好好

第三十七章---喜歡你，有時還可怕

第二天早上

這次，可能是我最後一次出席這教會的星期天聚會了...

Callum和其他男青年與我一起坐在會堂的最後，鼓勵和開解我，我也略感欣慰，而薰衣草女孩...

她坐在會堂的前方，與阿豪和她的父親坐在一起。

「神吩咐亞當同夏娃，伊甸園內所有野都供佢地食用，惟獨就係中間果棵分辦善惡樹上既果子唔可以食」

我靜靜地呆坐著，也無心去聽台上講道的忠告和訓教，因為近來我已經受了足夠的責訓。

Callum和阿鋒他們都坐在椅上低著頭，緩緩地沉睡了，想必他們必定是聽了無數次...

「而起現代，我地只有結婚之後，先可以運用呢個神賜比我地既神聖生育能力!否則就同屬行淫!」

聽到這句後，我不禁心頭一震，這話一針見血，一下戳到我內心的深處。

此時此刻，紫琴大概也是坐立不安吧。

如果我是半張廢紙，讓我 化蝶...

聽著台上講道者的訓戒，呆呆地看著會堂前方紫琴的背影，我內心感到無比的愧疚，龐大的罪惡包圍著我，把我壓得透不過氣...

紫琴天使，是我對不起你。

聚會結束後，人群開始散去，有些老一輩的教友看到我後不屑地看了我一眼，那眼神就像是在說「你仲有面番黎?」。

我放眼望向前方，發現紫琴一家人已經不在了...

也許，即使是她現在也不想跟我談話吧。

如果我是個空罐子，為你 鐵了心...

「step brother!!!」阿豪突然走過來重拍了我的肩膀一下。

正沉思著的我被他嚇了一跳，但今天我沒有心情跟任何開玩笑了...

被你浪費，被你活埋...

「肚餓啦，一齊去廚房整cup noodles食啦!請埋你食啦!」：阿鋒笑說

對了，這天我連早餐都還沒吃便趕來教會了，有什麼問題還是吃點東西再想吧。

「去儲物櫃到攞啲cup noodles過黎，我地起廚房煲定水等你my friend!」：阿豪笑說

我走到儲物櫃那邊拿杯麵，卻好像聽到後面的房間中有人在爭吵，奇怪，在教會中我從未聽過有人吵架...

「We've talked through this already.」：一把十分熟悉的女聲冷道
(呢個話題我地已經講過啦!)

等等，這把聲線…...

是紫琴!

「Then why would I still see that kid show up today?」：一把粗獷的男聲質疑道
(咁點解我今日仲會見到條友仔?)

而正與她爭吵的是她的父親。

我站在門外的側邊，靜靜地聽著他們爭吵...

「Why did you ask him to come?」：他嚴厲地質問道

「I didn't! Everyone has the right to come to church! You can't push him away」：紫琴反駁道
(我冇叫佢黎啊!每個人都有番教會既權利!你唔可以咁排斥佢)

「I told you yesterday, I want him stay away from the church, away from you!」：紫琴的父親斥責道
(我琴日已經講過，我要佢以後遠離教會，遠離你!)

「You don't have the right to do that! And I'm not gonna leave him no matter what!」：紫琴說
(你冇權咁做!同埋無論點我都唔會離開佢!)

昔日乖巧孝順的紫琴竟然為了我而跟她的父親大吵起來了，這使我更過意不去，但好奇心驅使我繼續聽下去......

「I wasn't angry because you want a boyfriend, I'm just teaching you to choose the person you date wisely! He is just a kid from nowhere, there are loads of fine young men like Avis, Callum...etc. All of them are way better than him! Why did you just choose him?」：阿琴的父親責道
(我唔係因為你想拍拖而嬲，我係起到教緊你點樣醒目啲揀人!佢係條唔知起邊到黎既友仔喳!教會有面有大把好好既男青年好似Avis, Callum佢地，個個都好過條友好多，點解你就係要揀佢?)

「What did you say?!What kind of people do you think your own daughter is?!」紫琴不屑道：「I didn't "want" a boyfriend, I'm no slut! I date him beacuse I truly love him!」
(你講咩啊?你當你個女係咩人啊?!我唔係想要個男朋友啊，我唔係發姣啊!我同佢起埋一齊因為我真心中意佢)

這可是我認識紫琴這麼久以後，第一次聽到她發怒啊...

「How can you judge a person just by whether he's a member of the church? You know what? He always cares for me. He helped me out when I was in need. He stood by me when I was isolated, discrimninated at school! Even afterwards, he got discriminated too for being together with me, he didn't step back at all! He walked beside me for this whole journey. He's not a member, so what? He's just way better than some hypocrites at church!」：紫琴反駁道
(你點可以單純因為人地唔係教會成員就咁論斷佢?佢一直都為我著想，起我有困難時佢幫助我，當我起學校比人孤立歧視既時候，佢企起我身邊支持我，即使之後佢因為同我做友而同我一樣比人歧視，佢都冇退過一步!一路以黎都係佢陪住我行，唔係教友又點啊?佢好過教會入面啲偽君子好多啊!)

阿琴的父親呼喝道：「You are too Naive, Luey! I'm your father, I can tell he is not a person you should be together with! You should break up with him, I don't wanna see that kid at church anymore!」
(你太天真啦!我係你老豆，我知道果個人唔值得你同佢起埋一齊，你同佢分手，我以後唔要再見到佢起教會!)

「No! You're my father, but you don't have the right to decide who I love! Control-freak!」：紫琴不滿道
(No!你係我老豆，但你冇權決定我去愛邊個架，控制狂!)

「啪」的清脆一聲，紫琴的父親給了紫琴一記耳光...

「How dare you talk to your father like this?!」：阿琴父親喝道
(你夠膽咁同你老豆講野?!)

聽到紫琴那臉龐被刮了一巴掌，我的心瞬間猶如被刀割了一下，使我也跟他們一起沉淪在這痛苦的糾纏之中。

我的父親其實所言甚是...

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

我問道：「咁如果假設當年阿媽果邊啲屋企人極為反對你同佢一齊既話，你會點做?」

父親聽後笑了笑，答道：「如果係咁既話，我就惟有暫時放手啦」

他續道：「做男人唔可以咁自私，我做人男朋友既話，最唔希望就係見到自己女朋友為我而同屋企人反面，甚至搞到家庭破裂」

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

「How dare you stand against your father for a non-member kid from nowhere? Wake up! You have your volunteer work and church mission, how come you’re still wasting your time on him?」：阿琴的父親續罵道
(你居然夠膽為左個唔知邊到黎既外來人罵你老豆?醒下啦!你要做無國界義工同傳教啦，點解而家仲起到為佢哂時間?)

「He’s a non-member, so what? Doesn’t mean we can kick him out from the church!」：紫琴反駁道
(佢唔係教友又點啊?咁唔代表我地可以趕佢出教會架!)

紫琴認真地說：「Indeed I’m leaving for my volunteer work and mission soon, you all want me to go to Africa and save those who are abandoned. But what’s the point of this “charity work” if I have to leave Franz abandoned in order to do that?」
(有錯我係好快要出發做義工同傳教，你地全部人都想我去非洲拯救果啲被遺棄既人，但如果我係要遺棄Franz先可以做呢啲所謂既慈善既話，咁又有咩意義?!)

「How am I going to invite or welcome others to come to church by telling them ''well, I helped kick my boyfriend out from the church and abandoned him for coming here to become a missionary”?」
(我點話比啲人知"我黎之前掉低左我男朋友，趕埋佢出教會，先至過到黎傳教"，然後去邀請啲人番教會，歡迎佢地?)

「Enough! 」阿琴的父親再給了紫琴一記耳光。

我聽在耳裡，痛在心裡...

阿琴父親的腳步聲步步逼近門前，我立即離開，狂奔到樓上的廁所，隨便走進其中一格廁格，呆呆地坐著，反思著我剛才所聽到的話。

我真是個不知所謂的罪人啊，害紫琴天使犯了誡命，受教會中論斷，現在還弄得她與父親關係破裂，我是個多大的災禍啊?

但今日一場來到，我們還是要好好談談吧...

在廁格中自責了一會兒後，我便走進出，想洗把臉，然後面對我們的命運，找紫琴與她好好說清楚，不料...

所謂冤家路窄，一打開門，我便發現一位金髮的中年男人正在洗手盆前洗著手，我們從鏡中看到大家，他不滿地瞪著鏡中的我。

他是薰衣草女孩的父親，我雖忌他三分，但也沉著氣地走到他旁邊的洗手盆前洗起臉來...

「Do you speak English?」阿琴的父親突然開口。

我都是快畢業的高中生了，這麼基本的問題你也要問嗎?還你看不起這城市裡的人?

「Do you think only people from England can speak English?」：我問道

「Oh, I didn't mean that」他說：「I've met quite a bit locals here and they all couldn't speak English.」

我早就有聽說典型的英國人是比較自傲的，看來你還是其中的佼佼者啊。

「You must be Franz, kid.」：他續道

在教會中的外國向來客氣，往日我都被稱呼為「brother」，這是我第一次在這裡被人稱呼為「kid」，可知阿琴的父親對我可是一點情面都不講，甚至他恨不得現在就把我宰掉。

「I'm Franz, but I'm not a kid.」：我冷道

「A word?」：他認真地看著我

......

我疑惑地看著他，一時不知自該給他什麼反應...

「There's something we need to talk about」：他嘆道

既然我決定了走了這條道路，那麼我總有一天也要面對她的父親，現在他要跟我面談，我又有何懼?

紫琴剛才已經完全表明了她的立場，現在也是時候到我來告訢他我的心意。

我點了點頭，阿琴的父親便示意我跟著他，我便一路跟著他，最後再來到教會深處的文書室。

我們坐下，靜靜地看打量著對方...

這男人不許我和紫琴來往，這一點當然使我對他十分反感，甚至痛恨，可是...

看著他這蒼老的容顏，我也能看到，這位為了獨力養大紫琴和阿豪而長年四處奔波的單親父親這些年來實在是辛苦了。

他是紫琴的父親，我是想跟他理論一下，不想與他吵架，再進一步地傷害他。

「How long have you been dating my daughter?」他先開口打破冷場。

理想歸理想 得不到也等於妄想~~

曙光全部熄滅，殺掉我影子；

我只能獨處，背後全沒有支柱!

什麼叫絕望 抬起眼望望

聽日虐心大加量

抉擇 老實講 如果琴老豆知道左佢係個女既恩人既屋企人 會唔會180度轉變

金剛跟美女戀上

應該唔會 有恩於佢既唔係franz

好撚虐心啊

舊版本唔止虐心
直頭係殘忍

我賭唔會，琴爸唔係一般既固執

傳奇狂想

我講琴爸大概會講：好多謝你地所做既一切，你地有咩要我幫你地既我一定會做到，但我個女方面我唔會讓步

船到橋頭自然直，車到山頭自有路
帽事既

你唔係好中意虐心戲咩

咁殘忍係事實丫嘛

只係又係發生意外
睇到好無癮

我地呢到有除左意外既事發生既

NTR

唔會吧，紫琴咁Loyal
唔通係Franz為Carmen拋棄Luey?

carmen又係邊個

又老豆，悶唔悶啲，提早出阿公KO佢啦

公廁啊，蝦曉琳果個

悶咩？呢個係故事既高潮之一黎架嘛

我覺得佢知道我彤b 係阿霖媽媽嘅話轉變會大啲

點解咁講

carmen係好女仔咩

比carman 玩到惡墮

好有可能喎法蘭斯

唔當係因為琴爸當年其實中意彤B？

琴巴唔通係西人俊傑

打錯 琴爸先岩

唔會咁橋掛

正哥同俊傑做埋襯家
呢點好有睇頭

你唔好單打我喎
雖然我同俊杰一樣係混血
我大陸混澳門混香港

看著他這蒼老的容顏，我也能看到，這位為了獨力養大紫琴和阿豪而長年四處奔波的單親父親這些年來實在是辛苦了。

他是紫琴的父親，我是想跟他理論一下，不想與他吵架，再進一步地傷害他。

「How long have you been dating my daughter?」他先開口打破冷場。

「Almost a year」：我平靜地回答

阿琴的父親嘆了一口氣，嚴肅地看著我，說道：「I’m not gonna mince my words」
(我唔轉彎抹角啦)

「Luey is the only daughter I’ve got, I love her so so much」：他說

我眼神堅定不移地看著他，誠懇地說：「So do I!」

阿琴的父親聽後輕哼了一聲，續說道：「First of all, we’ve always wished that she would marry a very faithful and loyal member of the church. Secondly, she’s leaving for her volunteer work and church mission very soon, she can’t be distracted by love as a missionary!」
(首先，我地一齊都希望Luey會嫁一個忠信虔誠既教友；第二，佢好快就要出去做義工同傳教，佢做為一個位傳教士唔可以被情愛所分心)

曙光全部熄滅，殺掉我影子...

我只能獨處，背後全沒有支柱!

伯父，你的腦子裡究竟在想什麼?怎麼你被自己的女兒罵完了，現在還在自欺欺人?說到底你就是不想你的女兒跟教會外的人交往。

「I heard your conversation」我不滿道：「If Avis tries to date Luey, you’d have no issue with that」
(我聽到你地講咩啦，如果Avis想追Luey既話，你根本就唔會有意見)

阿琴的父親聽到我說出這一句後，立即極為警覺地看著我...

他怒道：「Then let’s make it clear, I’ve watched you, you’re just a playboy, I’ll never allow my daughter to be together with anyone like you!」
(咁我地就講清講楚啦，我觀察過你，你根本就係個玩家，我絕對唔會比我個女同你啲咁既人起埋一齊!)

甚麼叫絕望?抬起眼望望!

如今我在你面前呈堂，隨便收看...

你既不清楚我是怎麼的為人，也不了解女兒的內心，就隨便決定我們的命運，如此冥頑不靈，面對如此不公的事，我實在是不得不反擊!

「I truly love Luey! Like your daughter said, how can you decide for her? It’s not fair for Luey! That’s why she thinks you’re selfish!」：我反駁道

阿琴的父親大為震怒，他喝道：「Selfish? How about you? Because you date her, now rumors and scandals are being spread among here at church, whether she can leave for her church mission remains a problem. How much sacrifice does Luey have to pay for your selfish desire for a pretty girlfriend? What kind of situation have you put Luey in? Have you ever thought about that?」
(自私?咁你呢?就因為你同佢一齊，而家教會散播住流言蜚語，佢去唔去到都成問題。Luey要為左你呢想拖住一個靚靚女朋友既自私慾望而犧牲幾多?你而家令到Luey處於點樣既環境?呢啲你又有冇諗過?)

......

靈魂被抽乾，殘留著軀幹...

從此與未了願同存亡，地老天荒。

阿琴父親的話深深地鑿在我心上，使我的腦海中開始想象起所有我帶給紫琴的痛苦，包括現在這家庭破裂所給她帶來的愛恨糾纏。

我看著阿琴的父親，無可辯駁，無話可說...

「A father is capable of doing anything in order to protect his daughter.」他冷道：「I've seen the likes of you for countless times! Horny teenagers who come to church just because of the beauty of my daughter; I've had everyone of them leave Luey and with no doubt, I will do the exact same thing to you!」

阿琴的父親把身子傾前，兇狠地看著我說：「I can’t cast you out from the church but, you will break up with Luey and leave her next time you see her. I repeat, stay AWAY from my daughter!」
(我唔可以趕你出教會，但我話你知：你下次見我個女時要同佢分手!我再重覆一次，離我個女遠啲!)

還不夠絕望，尚可更絕望!

留給我日後用來形容前面境況...

他眼神空洞地看著我，冷道：「Another warning: Try again, I’ll send Luey back to Hong Kong...or even London! Don’t you dare?」

能夠這樣，謝謝你幫忙!

……

說罷，阿琴的父親便請我離開房間，只留下空虛給我。

將僅有願望都風光殮葬...

能夠這樣，全靠你幫忙...

將戀愛絕後的標準答案。

我靜靜地離開這教堂，走到輕軌站，坐上冰冷無情的列車回家......

阿琴父親的一席話讓我感到無比心寒，我痛恨他那無情的決定，可是他提出的那些問題卻又的確存在，使我不得不折服。

我先是取了紫琴的初夜，現在又把她推至如此痛苦的境地，受眾教友所指罵，連能否出發開展自己的無國界義工之路現在也成問題。我這可惡的罪人還連累她不夠，讓她犧牲得不夠多嗎?

阿琴的父親已經說得很明白，我若再這樣繼續下去的話，他便會把紫琴送離澳門，這樣除了我不能與紫琴相聚外，更大的問題是紫琴不能與她的父親和阿豪在一起...

也就是說，我再錯下去的話，紫琴即將要失去的便是與她的家庭同住的機會，這是她在這裡唯一擁有的最珍貴的東西，比我這「男朋友仔」更重要百倍。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

果日，虛弱既露兒握住佢爸爸隻手，同爸爸講，"Daddy，對唔住啊，我好冇用，搞到你咁..."，爸爸講唔出野，露兒好唔捨得，但佢都仲係講左出黎...

佢忍住眼淚講，"Daddy，你冇錢啦，我自己點最清楚架啦，其實我冇得醫架啦，唔好再哂錢起我身上啦，留番啲錢比你自己同細佬..."

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

回想起紫琴的故事，她在這坎坷的一生中與家人共渡了不少難關，現在她能與父親和阿豪一起過著如此幸福穩定的生活，這一切實在是得來不易。

我再回想起父親所說的話...

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

我問道：「咁如果假設當年阿媽果邊啲屋企人極為反對你同佢一齊既話，你會點做?」

他笑說：「做男人唔可以咁自私，我做人男朋友既話，最唔希望就係見到自己女朋友為我而同屋企人反面，甚至搞到家庭破裂」

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

父親這道理只說出了這是我們不該做的，而沒說原因，但經歷過今天的事之後，我領略到這道理的原因所在...

作為男朋友，不能那麼自私讓女朋友為自己而跟家人翻臉，因為...

現在的我還沒能力跟紫琴去建立一個家庭，我憑什麼要她為了我而放棄自己的家庭，甚至把其弄得支離破碎呢?

一想到這一點，我立即明白到，我要是真的愛她的話，我該怎麼做。

面對此景況，我龍清霖絲毫不畏懼...

我想現在不顧世人的目光，轟轟烈烈地衝去牽紫琴的手帶她走，甚至與她私奔!就算要受旁人冷眼，受千夫所指，弄個眾叛親離我也在所不惜!

我擁有滿腔青春的熱血和愛情的勇氣，在我的心中，愛情至上!我敢於為自己最心愛的紫琴天使去徹底豁出一切，瘋狂一次!

網上的人常說「瘋一次，奮起反抗，不要理父母」這樣的說話。當然，隨便在網上說說是不用負責任的，但我要對紫琴負責任!

我多麼想這樣瘋一次?!可是我不能啊!我這樣做的話不是真正的愛她，這只是個衝動魯莽，自私至極的不成熟行為!人生在世，處於社會和家庭當中，這哪是我想豁出去就豁出去的啊?!

她一生的前程和家庭，還有我的家庭都牽涉在此其中，我難道就可以為了一已私慾和一時衝動逞強而不顧慮我們周邊的人，不顧慮事情的後果嗎?...

我真的私奔了之後，事情又會變成怎樣?...

我的愛能當飯吃嗎?我的愛能清洗她所受的屈辱和罵名嗎?我的愛能彌補到時她那演變得支離破碎的家庭嗎?

醒醒吧!成熟點吧!這既不叫「敢愛」也不叫「有熱血」，這叫自私，愚蠢和極度幼稚!

......

在列車上的我內心痛苦地掙扎糾纏著...

我的手機一震，是阿豪傳來一段訊息...

「Hey step brother去左邊啊?唔食cup noodles啦?」

我無心回覆他的訊息，只是呆呆地點開了阿豪的頭像，他的頭像就是他站在中間，姐姐和父親分別站在他兩旁的全家福，真是個幸福的家庭。

我看著照片中阿豪的父親，心中感到無比的苦澀，長嘆了一口氣...

能夠這樣，謝謝你幫忙!

將僅有願望都風光殮葬。

這時，我的電話突然又震動了起來，是昔日的「愛情專家」劉兄弟致電過來。

「欸，帥哥Franz，現在有沒有空啊?」：劉兄弟笑說

我現在沒有心情跟你開玩笑了，有什麼事就說吧。

「我要到那個澳門旅遊塔取材啊，但又不太熟，聽說你家住很近，想下來走走嗎哈哈?」：劉兄弟問道

對了，當初我追求薰衣草女孩時他幫了我不少；現在出現了這問題，他又是教會中人，我可以問一下他的意見啊。

「可以......」：我黯然道

旅遊塔的出入口並不是直接設在塔底的，而是有其他商場入口連通。我帶劉兄弟登上旅遊塔後，他拿出攝影機認真地開始取材，我難得登上這旅遊塔頂，也感慨地看出窗外......

站在這全澳最高處，整座澳門半島的景色盡收我眼底，我的目光卻不禁停在那白黃色的東望洋燈塔上，那是我向紫琴表白的地方。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

為了給她驚喜，差不多走到山頂時我停下來，溫柔道：「Luey，合埋眼」

「做咩啊?」露兒噗哧一笑說：「合埋眼點行山啊?」

露兒嘴上雖這樣說，但說完以後她便閉上了眼睛在原地站著。我輕輕地扶著她，雖還未開口，但這親密的身體觸碰經已使我心動不已。

我就這樣扶著她來到東望洋燈塔的觀景台上，面對著燈塔，背對著整個澳門半島的景觀。

浪漫醉人的薰衣草幽香環繞著我。東望洋燈塔那暗黃的燈光打在紫琴的白裡透紅的臉上，留著淺棕色平瀏海的她閉著雙眼，純真得毫無戒備，這洋娃娃可愛到極點。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

「劉兄弟，」我頹然地問道：「如果你喜歡一個女孩，她的父母不喜歡你，但你又沒能力養得起她給她一個家，你會怎麼辦?」

劉兄弟看著鏡頭，不以為然地說：「那就千萬不要去惹她父母咯，不然他們一個不高興把你女朋友趕出家門你就糟了，誰養得起她啊?」

「別開玩笑啦，認真一點行不行啊?」：我不耐煩地說

「很認真啦好不好?我的意思就是說千萬不要跟她父母硬碰啦，你以為我開玩笑?」劉兄弟一邊拍照一邊說：「就算你真的養得起她，難道你以為把你女朋友直接搶走搬出去就不用面對她父母嗎?難道你要你的女朋友一輩子都不見他們哦?根本不可能啊!要你女朋友跟父母翻臉絕對是死路一條!」

「更何況現在你沒有能力養得起她，那就更不用說了。我們男人如果還沒能力去提供一個家給女生，那你憑什麼要她為了你而放棄她現在的家和其他一切呢?沒資格啊!兩個人生活不是光說句愛你就足夠的，這是現實社會嘛」：劉兄弟嘆道

你說的跟父親所說的一模一樣......

「對，沒錢的人說話根本沒人會聽......」：我忍著痛說

「要養一個女孩談何容易啊?」劉兄弟拿起相機，嘆道：「我弟弟啊，小時就不喜歡待在彰化，很嚮往大城市嘛，整天吵著說畢業後要到台北幹一番大事業。他之後真的硬要去台北，然後在那邊認識到一位女生結了婚，他們兩人每個月花差不多一半薪水來交房租，像狗一樣熬了十年才買到一個小單位」

「我很感謝自己的太太也是一位比較勤儉的人。當初我們要買房子的時候啊，她除了家庭必需的以外，她都不花錢在自己身上，不會買什麼包或衣服給自己，」劉兄弟嘆道：「特別是台港澳啊，現在這樓根本都是用來投資，不是給人住的，年青人根本買不起」

「你彈鋼琴是很厲害沒錯，假設一下你成功考到最高級演奏三級什麼的，拿到鋼琴專業文憑，那你出來就可以教演奏級的學生了。演奏級的鋼琴課，算它一千塊一節課好了，你跟琴行平分就得五百；你一天教四節就肯定累垮了，那一天賺兩千，加上什麼福利津貼，你一個月頂多拿六萬」

「就算你真的一個月賺六萬，那在地產商面前又算得了什麼錢?買得起房子嗎?」劉兄弟說道：「別想太多啦年輕人，總之別弄散別人的家就是啦」

聽完劉兄弟的一席話後，我呆呆地站在原地，說不出一句話來駁斥......

......

結果我共你，仍然逃不過被圍攻、被捨棄

連琴b都可以同老豆對著幹
Franz仲成個傻仔咁想逃避
有d事錯過左就錯過左架啦

明知道敗仗就不應該對抗

老實講唔可以咁自私 冇理由要搞到人地頭家散 放手係最好方法 或者 放luey出去 幾年後大家都有能力養自己同屋企人要一齊番 不過到時多數忘記了對方

呢加個故進度 到邊 尾聲未？

琴兒唔知道佢老豆可以做咩啊嘛
一下就送佢離開澳門，以後見都冇得見喎

尚有些仗，全力亦打不上

唔一定既，keep住video call可能都維持得到既
我對long d都幾有信心

都去到八成架啦，仲有三,四萬字左右啦

做咩姐my friend

有下個故既構思未

維吉爾遇上Franz天使

「就算你真的一個月賺六萬，那在地產商面前又算得了什麼錢?買得起房子嗎?」劉兄弟說道：「別想太多啦年輕人，總之別弄散別人的家就是啦」

我諗起之前CCTVB新聞嘅小訪問，內容大概係上車意欲……
有個年青人:「諗嚟做咩姐，其實無可能㗎wo」

正所謂 你有能力摧毁人地頭家 但你能力有組番一頭家咩? 諗嚟做咩姐 其實無可能㗎wo

有既

維吉爾係唔會同天使有任何情史架

可以拖到紫琴出街又點姐，冇可能可以娶到佢架啵
諗黎做咩姐

加油

上次去到呢到就開始虐心
希望今次Luey同Franz可以有個美滿結局

我相信最終會一齊 只係過程經歷高山低谷 比呀正呀彤彤 更多波折

屎忽痕走咗去睇舊版個終章

聽請新版會更加慘無人道

經得起波折才是真愛

我都希望囉，鋼琴王子法蘭斯配薰衣草天使琴兒，明明咁登對

唔好聽佢講
一定會Happy end架，只係大家對happy既定義唔同

舊版邊度有

高登

唔好睇舊版啦，唔好睇的

第三十八章---讓我做垃圾

我到家中後靜靜忍著內心的苦，不斷苦練難度極高的鋼琴曲，幫助我分散精神，緩解內心的痛楚...

紫琴不時傳來訊息關心問候我...

「Franz，唔見你既，去左邊啊?同我傾下好冇?」：Luey Lavender

我強忍著自己悲慟不已的情緒，忍痛關上手機不回覆她...

她再傳訊息來我便連看都不看，吃過晚飯後她還打電話來...

我直接把螢幕上的接聽鍵狠狠地從右邊劃到左邊。

不管我怎麼努力忘記這一切，我的腦海還是無時無刻不浮現著紫琴的影像，心神不寧的根本沒法集中彈琴......

我關上琴蓋，想回房躲在被窩之中，不再想這一切...

「阿霖!」正在花園中不知在弄著什麼的父親叫停了我...

「有心事咩?」：父親笑說

我一言不發，靜靜地走到父親身旁...

「冇...」我收起自己所有的情緒，故作鎮定地說：「做緊咩啊?」

父親不回答，只見他在拿著一個小鏟子，把花園小徑上的一塊塊糞便鏟起來堆在一起，場面十分嘔心...

「對面屋隻貓成日爬入黎屙啲屎，唔拿拿聲掉左佢，堆起到做咩啊?」：我疑惑地問題

「唔好咁諗，我有個做肥料廠既老朋友話我知，佢地好似垃圾咁，但其實好有價值」：父親笑說

說罷，父母便鏟起那一小堆糞便，全放在我們面前這些玫瑰花下的黎土上...

「想當年我追你媽咪果陣，個個都心諗真係一朵鮮花插在牛糞上」父親笑著把糞便壓到黎土深處。

「後來你媽咪出事昏迷，我就晝夜不分咁起醫院糾纏，搞到自己不似人形，頹廢到如同垃圾一般」：父親嘆道

「不過，垃圾化為肥料，可以被埋起花下，已經好幸福，而玫瑰仲會起垃圾肥既滋潤下繼續生長，垃圾從未離開過花，一直長住在其中，而最後，玫瑰仲會綻放出燦爛豔麗既花卉，你話幾好啊」：父親感動地說

留我做個垃圾，長留戀於你家...

從沉溺中結疤，再發芽。

......

「你番工攰啦，我幫你整啦」：我說

「咁交比你架啦，但一定要今晚搞掂喎，留過夜既話好臭架」：父親說

「嗯，交給我啦」我伸手過去拿過鏟子。

父親說得真對啊，一言驚醒夢中人...

要是這生我跟她不相襯，不能光明正大地與她相戀的話，便讓我換種方式去愛她...

讓我做個垃圾。

把父親那玫瑰下的一小堆肥料處理好後，我才發現我身旁還有一小塊尚未處理…

我鏟起這一小塊，呆呆地看著種在花園中更深的…

薰衣草。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

「Sister Lavender...」我也跟住讀了她的名字一遍。

如此優雅的姓，「Lavender」...不愧是優雅的薰衣草女孩啊。

我走到鋼琴後的座椅坐下，就在她身後。

薰衣草女孩聽後噗哧一笑，說：「哈哈，你又學佢地咁叫我?」

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

我拿著鏟子，走到薰衣草前，輕輕地卸下在花下的黎土上...

由我做個垃圾，為你去承受你現在所面對的一切罪名和痛苦，讓你可以留有原有在教會中的快樂和家庭的幸福；由我做你的垃圾，帶著這一切骯髒的埋在黎下，讓你茁壯地成長，然後美麗地綻放...

情愛就似垃圾!...

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

我看著她那水靈靈的雙瞳，深情地說：「你為其他人獻出既已經夠多啦，紫琴，而家輪到你留起我身邊，比我去為你付出，呵護你，照顧你...比呢個機會我...」

「做我女朋友，好嗎?」我堅定不移地看著紫琴。

紫琴聽後先是羞澀地看著我，閉上眼睛，把唇靠過來，輕輕地吻了我一下，微笑說：「仲以為你唔會同我講tim...」

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

我閉著雙眼，深呼吸，拿鏟子把我這塊垃圾肥均勻地包圍著花的根部，從此...

從此把我和她昔日的一切，還有我所有的愛，深深地埋在薰衣草的黎土下。

殘骸雖會腐化，庭園中最後也，開滿花。

今天我成了垃圾，埋藏在她心中，但總有一天我能看到她因我今天選擇了當垃圾肥而獲得更快樂美滿的人生...

就如我把這情愛的垃圾埋在黎土下，這花園總有一天會開滿清香豔麗的薰衣草。

今天選擇了當她的垃圾，很好的改變，這明明是件很好的事情，我卻還是守不住自己的淚腺和情緒，淚水一滴滴地落在這薰衣草上，使她顯得更為美麗。

我看了看手機，現在時間才九點多，我現在動身的話還來得及。

我放好了工具，拿起錢包，然後推開閘門，一走出家門，前方剛好有輛巴士到站，我便馬上跑過去登上這巴士。

......

「澳門旅遊塔，本班巴士已抵達終點站......」

「唔該司機」我禮貌地道謝下車後，便走進旅遊塔，進去買了票後走進升降機...

「去邊啊先生?」：電梯服務員問道

「最高果層」：我淡然地問道

紫琴，我來遵行我的承諾，來領罰了。

電梯很快就到了頂層，我辦好了手續，來到跳台前，繫好了安全帶，深呼吸一口，感慨地看著下方的東望洋燈塔...

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「兩鬢斑白，都可認得你......」

薰衣草女孩精靈地看著我，笑問道：「咁如果有啲寡情薄倖郎唔遵守佢既承諾呢？」

「咁既話，在下任由紫琴天使處罰」：我笑著伸出手來輕撫著她的天使髮。

紫琴聽後立即轉過身去，指著遙遠左方那被彩雲包圍著的澳門旅遊塔，笑道：「我地邊個唔遵守呢個約定既話，就起上面跳落去!」

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

「先生，咁呢份係生死狀，你睇過冇問題就簽一簽啦」：職員拿著一張紙和一支筆走到我身旁。

我簽過名後，便站在這全澳最高處放眼望出去，黑夜下的澳門今天還被一層薄霧籠罩著，整個澳門一片迷茫，如同我和紫琴的前路一樣。

我苦笑著哽咽地唱道：「被世界遺棄，不可怕；喜歡你，有時還可怕……」

我縱身從這三百幾米的高空一躍，感受不到什麼恐懼，包圍我的只有空虛和苦澀......

......

回到家中，我的電話一震，是她傳來訊息...

「Franz，聽日要唔要一齊番學?」：Luey Lavender

我多麼想答應她，然後明天在輕軌月台上擁吻著穿著校裙的她?!可是我不能啊!

我忍著痛關上了手機，忍著痛在空虛的被窩中苦苦地掙扎...

......

第二天早上

我不看手機，故意不坐輕軌，而是踩自行車回學校，回到學校也特意繞路避開交響樂團室。這個上午的時間好像過得特別慢...

「鈴鈴鈴」中午放學的鈴聲響起，一想起午餐，我還記得第一次與她一起用餐時，她那斯文的儀態......

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
我心不在焉地用餐刀鋸著牛扒，一時好奇看了看我身旁的阿琴，發現她連湯都未喝完，她正用餐刀切著湯內的紅蘿蔔，再斯斯文文地用湯匙來吃!這英國女孩有問題嗎?!

我低聲地問道：「仲未飲完?起到做咩啊?」

阿琴禮貌地答道：「我有把餐刀provided啊嘛，咁我食野既時候唔用把刀既話咪好冇禮貌囉......」

「咁你唔通飲湯都用刀啊?」：我有氣無力地問道

薰衣草女孩看著我，咬著唇，點了點頭。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

傻琴兒，那次跟你吃飯還真是哭笑不得。

正當我們在收拾桌面時...

「喂!正啊!見唔見到啊?上面Form果個混血女神啊」：班中一位同學突然大喊

什麼情況?!

「起邊啊起邊啊?」其他男同學立即跟著起哄...

「果到囉，走廊最頭果到行緊過黎啊!條女真係靚過鬼火啊!」

竟然如此?!她來找我了嗎?

她現在只是在走廊盡頭，那麼就是說她離五A班的課室起碼還有三十米...

我們的課室有左右兩道門，我看了看課室右側的後門，正好有一群女生準備從那邊離開課室...

紫琴聰明細心，善於觀察，就這樣匆忙而魯莽地衝出的話肯定會引起她的注意。

但時間無多，我要快離開!

「你反正中午唔番屋企，借個書包黎洗下下晝還番比你!」我一手搶過我鄰座那位男同學椅上的書包，背在自己的背上，然後衝到後門，跟著那群女同學...

我先混入那群女生當中，離開後門，然後再在走廊上混入更亂的人群當中，加上我那不同書包的偽裝，紫琴短時間內很難發現我...

我不能向後看，因為一個眼神的接觸便會立即使我暴露。

離開校園吃過午餐後，我在附近的市區周圍遊逛，然後又乘著差不多的遲到的高峰期，混入人群中神不知鬼不覺地回到課室...

「還番個書包比你」我把書包放回在我鄰座的椅上。

「Hi你，無啦啦搞搞震做咩Q啊!」：他不憤道

「你一走左之後，樓上form個混血女神黎搵你喎今日，」他補充道：「哇，佢條美腿同纖腰，真係咁既質素，環球小姐都行埋一邊啊!」

班中的同學開始推測，並傳起薰衣草女孩和我什麼什麼的謠言，我也無話可說...

可是想起我今天中午的作為...

昔日與她形影不離，戀得如膠似漆的我們，今日竟鬧出如此似情侶又非情侶的可悲境況。

雖是聰明機靈，但我能這樣瞞她一輩子嗎?

我頹然地坐下，發現抽屉中居然多了一個餐盒，那盒子還用保溫袋包著!沒想到她居然還記得那約定......

我把這飯盒放進書包裡，便開始上課......

......

「鈴鈴鈴」下午放學的鈴聲響起，問題又再一次被擺在我面前，我要怎麼避開琴兒?

我打開手機，發現紫琴整天下來也傳了幾條訊息給我...

「Franz，你起邊啊?沉日唔覆我既?...」

「係咪教會啲人同你講左啲咩你唔開心啊?對唔住啊...」

我又怎麼可能就這樣一直像個逃犯般一直逃避下去呢?這該面對的，我還是要面對吧......

對不起，我又要用這舊技倆，我真的不想這樣，但我實在是無計可施才出此下策，這是為了我們好。

「Yvonne」我走到我們班的女班長前，勉強擠出一個笑容。

「Franz哥，有咩幫到你啊?」Yvonne是班中少數對我沒有非份之想的女孩之一，我們之間單純就是普通朋友的關係。

「幫我好冇?...」：我慚愧地說

「強勢回歸啊Franz哥?」Yvonne有氣無力地說：「你一年幾都冇搵過我幫你手，仲以為你真係生性，金盆洗手，點知原來...」

「一言難盡，我都唔想，邊行邊講啦」：我嘆道

Yvonne雖嘴角責備我，心中也不屑我這花花公子的行徑，但還是肯幫我這個忙...

......

我們離開課室，我和她並肩而行，我故意把靠得近一些，使我們顯得很親密和曖昧的樣子...

但又有誰知道，我的內心可有如千刀萬剮般劇痛啊?!

我們「一邊走一邊笑」走到校門，突然，一傳淡淡的薰衣草清香從左方傳來，昔日這香味如蜜糖般滲入我的心房，此時卻如針般刺痛著我的心!

一瞬之間，我眼前的馬路和車流都開始幻化成濛濛的一片紫色，我發現自己置身於那夢幻的薰衣草田中，我的前方是一部淡紫色的三角琴，我身後有一位傷得遍體鱗傷的薰衣草天使苦苦地跟隨著我……

……

「Franz...」她那甜美的聲線如同利刃般重重地在我的心上劃了一下，這劇痛立即把我喚回現世。

我看了看我隔壁的Yvonne………

如此利用她，我的良心過意不去，我實在做不出這樣的事情。我不用她與我合演什麼了，我不想把朋友也牽扯進來；這一切，由我這垃圾來獨自承受吧。

「唔洗啦，你番去先啦」：我黯然道

「唔洗啦?」：Yvonne疑惑地說

說罷，她便趕緊離開，因為她並不是什麼喜好看戲之人。

「Franz...唔覆我既，係咪有咩唔開心啊你?」薰衣草女孩走到我身旁...

慘慘豬啦
又要使用語言暴力擊退天使

Love, love, love
I can't take your
Love, love, love

And so I say I don't love you,
Though it kills me
It's a lie that sets you free. ~~

開始啦開始啦,見到後記啲歌點鋪

屌你老母

果然第二次都係同樣嘅命運一啲都冇變到

語言藝術家-龍清霖
愛不等於擁有

失落園>絕>垃圾

仆街啦琴血
雖然我係曉琳派

你唔係彤派咩，咁關心紫琴做咩姐
這是自然程序啊

息怒my friend
太快樂，如何牽掛?殘忍不好嗎?

屌

樓豬俾啲新意啦 次次都虐9啲毒者

好撚有feel呀 呢個位 逃避係冇用 只會更傷 不如直接一刀切 斬斷關係

係時候心up了

苦盡甘來

冇錯，有時越拖越痛苦，長痛不如短痛

你中意琴多過彤咩

啊彤嘅地位係不可取替的

咁你唔需要過於擔心琴兒啦，right?

Why not both
無衝突的

唔好咁花心啦，雖然個個都話好難起彤琴入面揀一個

心up

點解姐?咁樣唔係對佢最好咩?

有撚

你都未睇哂，咪咁快下結論啦

好耐冇見

一直都係到 只係無出聲
亦都無睇故

阿仔啊 唔見幾年啫 唔洗咁嘅
依家同琴b 分開一陣 幾年後你在同Mr Lavender講你仲鐘意佢嘅話 佢無理由唔俾個女你啦掛

想昆9啲毒者

唔想睇多次啊邊個釘咩?

我幫你分析一下個局勢啦 ：

首先心理不平衡既Avis打開戰局；
跟住琴爸做主攻；
個局外既劉兄弟又起唔知情既情況下補多一刀，Avis真係多謝哂佢 ；

阿霖表示：我只能獨處，背後全沒有支柱

唔係咁架，慢慢黎啦義弟

「Franz...唔覆我既，係咪有咩唔開心啊你?」薰衣草女孩走到我身旁...

如果我是半張廢紙...

為你，化蝶...

我緩緩地轉過頭來，看到站在我眼前的是一位貌美如花的棕髮美人，她的額前留著平瀏海，水靈靈的雙瞳是那麼的楚楚可憐，深深地勾住我的心，白裡透紅的肌膚盡顯美麗超凡的混血氣息......

「唔好瞞住我，同我講好冇?...」紫琴含情脈脈地看著我，教我內心開始痛苦地掙扎起來。

清甜的薰衣草氣從她的天使髮中散出來，圍繞著我的鼻腔，教我最後一次重溫與她有過的甜夢......

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
被人群毆後的我全身受傷，痛苦地趴在樂團室的地板上，這時……

「你冇事吖嘛」：一把甜美溫婉的聲線從我方上傳來，一雙纖幼而柔軟的手捉著我的雙手，溫柔地嘗試把我扶起來。

我按捺著自己怦動的心跳，緩緩地抬起頭來......

一位身穿淺藍色校裙，肌膚雪白晶瑩，額前留著可愛的平瀏海的棕髮可人兒正跪坐在我身前，一雙水靈靈的雙瞳懇切地凝望著我，眼神中透著綿綿的愛......

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

……

但短暫的甜夢過後便是無比的苦澀，我呆呆地看著她，而她父親的話再一次在我耳邊如同惡夢般迴響起來......

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
阿琴的父親眼神空洞地看著我，冷道：「Another warning:Try again, I’ll send Luey back to Hong Kong...or even London! Don’t you dare? 」
(你再咁繼續既話，我就送Luey番香港，甚至係倫敦!你有種?)

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

現實就是此般的殘酷。別傻了，根本就沒有任何可能，沒有任何機會。龍清霖，還不放棄，想繼續害她嗎?

來吧，龍清霖，你能做得到的。真心愛她的話就別再霸著她、害她了；來今天做個垃圾，還她自由和美好的前程吧。

我擠出一個笑容，說：「冇啊，你睇我似有咩事咩?」

紫琴疑惑地看著我，對我所說之話半信半疑......

「咁，啱啱...」她看了看正在遠去的Yvonne，還是忍不住好奇，問了起來。

如果我是個空罐子...

為你，鐵了心。

我已經決定了做你的垃圾，就讓我鐵下心來，一做做到底。

我裝出一副十分不耐煩的樣子，嘆道：「咪普通朋友囉，又呷醋啊?」

對不起，你恨我吧，讓我來承受一切的罪名。

被你浪費，被你活埋...

讓你愉快，讓我瓦解...

紫琴聽後氣得倒咽了一口氣，皺著眉頭，臉上有點痛苦地看著我...

她是位獨立成熟的義工領袖又好，是位冰雪聰明的天使也好，終究都只是位感情用事的女孩。無論一位女孩多麼聰明，在愛情面前她便變笨，變傻了。

恨我吧，把寡情薄倖的罪名扣在我身上，然後唾棄我吧。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
父親和外公都聽了以後，把聽筒交給我。

我呆呆地看著這位貌美如花的混血女孩，淺棕色的秀髮均勻地散在枕頭上，她正安祥地睡著，就像個洋娃娃般惹人憐愛，我雙手震顫地接過聽筒並戴上耳朵......

「噗噗，噗噗!」的聲音再次響起。

她的心只為我而跳，我站在她床邊看著她，我的心也怦然地為她跳動起來。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

為你盛放，頹廢中...那媚態。

紫琴咬著唇，楚楚可憐地看著我，一臉愧疚地說：「對唔住啊，係咪我好巴渣好煩，所以搞到你好難頂得順啊?...」

你愛我愛得傻了嗎?你這紫琴天使怎麼可以心地純真和寬容到如此程度?!我像個混蛋般對待你，做了這樣的事，說了這樣的話，你怎麼不恨我，責罵我啊?你怎麼還怪自己啊?!

你這無辜之人如此愧疚地看著我，只會讓我這罪人感到更內疚痛苦啊!

我想抱著紫琴，吻她的臉，溫柔地哄她，可是我這一件垃圾是不能這樣做的啊!它只配帶著所有的愛恨，被埋在泥土下...

留我做個垃圾，長留戀於你家...

「有幾巴渣姐?」我笑說：「我見過大把巴渣過你既女仔啦」

我努力地穩定住自己內心波動的情緒，然後......

裝出一副作為花花公子應有的表情，輕笑說：「我係覺得我地咁日日一齊，有啲......悶姐」

從沉溺中結疤，再發芽......

紫琴聽到我用一個「悶」字來形容我們這段戀愛，立即氣得再倒咽一口氣，臉上的面情顯得極為痛苦，就如心中被刀劃了一下一樣......

她的心被刀劃了一下，但要我看著她這般痛苦，還要對她吐出這樣無情的句子，我的心痛得有如正被刨開一樣!

紫琴以一雙水靈靈的天使瞳楚楚可憐地凝視著我，問道：「Franz，係咪教會邊個同你講左啲咩啊?可唔可以話比我知?......」

不要這樣用你的天使瞳看著我，我怕自己會沉淪、迷失，一下子把什麼都傾訴出來，然後你會跟你的父親翻臉。這樣的話你便失去所有，只能跟著我被人唾罵，不值得啊。

「冇啊......」：我低著頭，不敢看她的眼睛。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------
抱了牠二十多分鐘，我真的真的到極限了，我的右手開始感到沒有知覺…...

「係咪好重啊？」

紫琴伸出自己的手，在我的右手底下幫忙一同承托著這重量…...剎那間身體的觸碰，大件事！

紫琴的手臂與我的緊貼在一起，一道溫柔的暖流從我們相觸碰的部位傳出來，暖遍我全身，最後傳到我的心臟，給我一股怦然心動！

我感到自己的臉和耳朵都發熱到極限後，害羞地慢慢抬起頭看一看紫琴...

不料她剛好也用那水靈靈的天使瞳含情脈脈地看著我！

我們就這樣看著對方，不想移開目光。紫琴尷尬道：「其實你本身出黎係諗住做咩架？」

「啊，睇琴囉」：我生硬地答道

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

紫琴情緒激動地說道：「你唔愛我咩?當初我起學校都係因宗教而受周圍同學歧視，你都仲係肯同我做朋友，就算人地笑埋你，你都冇介意過，點解而家要介意教會啲人點睇喎?!」

你不介意，但我介意啊!我介意你以後要每天都要被受教會的人唾罵!我介意你為我弄得自己眾叛親離!我介意你為了我這垃圾放棄這麼多，還要與我這罪人一同受苦受折磨啊!

琴兒的脾氣一向都那麼好，我從認識她以來，未見過她情緒崩潰的樣子。此刻我站在她面前，完全不知所措，心亂如麻。

我緩緩抬頭一看，她的眼眶紅了......

我在這生中從未目睹過自己最心愛的紫琴在我目前哭泣，堅強的你從來沒有在我面前落過淚。拜託不要!我求你不要在我面前哭，我真的無法承受此等巨大的痛苦......

「你又知我唔介意?」：我冷道

「我唔信啊!」紫琴的情緒波動起來了...

紫琴竟然衝過來，伸出雙手，緊緊地環抱住我的身軀!

「我唔信你唔愛我啊!...」：紫琴激動地說

......

我怎麼會不愛你?我曾費盡心思哄你笑，曾孤身飄洋過海來見你，最後受千夫所指也在所不惜，我哪裡不愛你?!我愛你的程度不下於你的父親啊!

可是我愛你就更不應該奪去你現在所擁有的一切......

這應該是我人生中最後一次擁抱她了，以後我們便再也沒有機會，所以我忍不住伸出手來，最後一次輕撫她那柔順的天使髮。用心地感受這擁抱的質感，我還記得我們最感動的一次擁抱，越過伶仃洋的擁抱......

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
沙田鐵路站

我穿過人海，走到紫琴身後，一下蒙住她的雙眼!然後笑問道：「估下我係邊個」

「Franz?!點解你會起到既?」：紫琴的聲音聽起來驚喜到極點。

「因為冇你，我既人生就冇任何意義，」我情深地說：「我話過，就算起人海中，我都會記得我地之間既約定，一定可以搵到你」

「傻佬...」紫琴笑著伸出手來環抱著我，伏在我的胸前。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

我們緊緊地擁著對方，默默地擁了好幾分鐘......

對不起啊，我最心愛的紫琴，我愛你啊，我真的不想這樣；但這生我們真的不相襯，我只能做個垃圾，以垃圾的身份去愛你...

琴兒，我會銘記，我跟你在香港的兩個月，是我人生中過得最有意義、最快樂的日子，你是我一生中只能遇到一次的奇蹟。

紫琴天使，感謝你走進龍清霖的人生中，治癒他，陪伴他，給他嚐到愛的滋味，但終究你是天使，他是垃圾...

垃圾不能與高貴的花卉有這樣的擁抱，它只有帶著愛恨，罪名和所有的一切，深藏在泥土中，薰衣草才能美麗地綻放...

如果有來生，來生你不在封建家庭中出生，能自由戀愛，又或者我和你都同生在教會家庭中，那我們一起在教會中長大，便能理所當然地戀愛...

紫琴，如果有來生，我們來生再愛過。

最後一次嚐過這薰衣草香後，便是時候要訣別了......

我深呼吸了一口，明白到只有更傷人、更狠的句子才能趕走紫琴。

情愛就似垃圾! 殘骸雖會腐化...

我鬆開紫琴，輕笑說：「唔信咩姐?我都唔想咁講架......大家咩都做過啦，咁攬黎攬去都係同一副......body，一排就......玩厭架啦」

「下?......」紫琴聽後驚呆地看著我，對性還是十分純真的她對我的一番話完全不能置信...

對了，她開始恨我，要責罵我了。及早放下我這垃圾，重獲你以前所擁有的一切吧...

紫琴楚楚可憐地看著我，哽咽地問道：「係咪因為我no experience......咩都唔識啊?」

現在我才是罪人啊!琴兒啊，我求你不要再怪責你自己了!你這樣每怪責自己一句，我的心就猶如被刨一刀!

還有什麼更絕情的句子能趕她走嗎?......

今天我忍著痛做了這個決定。終有一天，你放下我後，會有更好的未來，就如垃圾被埋在土下後，園中最後還是會開滿豔麗的薰衣草...

我忍痛著，亂說道：「一開始就係因為你係鬼妹兼女神我先......有興趣，但女神都係只係個人，始終都會悶同厭架嘛」

庭園中最後也，開滿花......

還記得當初我的台詞是那般的美麗......

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「你為其他人犧牲既已經夠多啦，紫琴，但你係一個女仔，所以而家輪到你留起我身邊，比我去為你付出，呵護你、照顧你，因為......」：我溫柔道

我堅定不移地看著她，問道：「Luey Lavender，露兒，紫琴，我愛妳。比呢個機會我，做我女朋友，好嗎?」

紫琴那白晰的臉紅得可以當顏料，她含情脈脈地看著我，羞澀地笑說：「仲以為你攞完人first kiss就算，咩都唔會講tim......」

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

......

「啪!」的一聲，紫琴伸出手來，夾著愛與恨，摑了我一巴掌!

打得好，打我這垃圾，打我這寡情薄倖郎...

我抬頭一看，發現紫琴竟然正在抽泣著，淚水不斷從她的天使瞳中湧出，這是有史以來第一次......

紫琴用手掩著嘴巴，哭道：「起香港果次......我比......比你，係因為我真係真心中意你架」

看到她哭起來後，我立即低下頭，我不敢直視哭泣著的紫琴，這絕對不是我能夠承受的痛苦!

被世界遺棄，不可怕!

喜歡你，有時還可怕...

認識了她這麼久，我現在才意識到所謂的薰衣草天使其實也只是位女孩，也會有哭泣的時候。我成為了奪走薰衣草天使的初戀，第一位打碎她的心，第一位讓她哭的壞男人。

我低下頭，黯然道：「對唔住，咁係你太天真，我係咁Playboy...」

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「Luey」：我認真地叫著琴兒的名字。

「嗯?」

「單親媽媽真係好辛苦，」我拿起紫琴纖幼的雙手，溫柔地哄道：「我地而家一齊定立一個target：以後無論工作、進修咩原因都好，我地都唔好選擇分開兩個地方，點都要留起對方身邊相互扶持，好冇?」

紫琴深情地看著我，點了點頭。我輕撫著琴兒的肚，笑說：「而家最緊要係調整下既飲食習慣，多餸少飯，咁個B先會有營養。最緊要係母乳喂哺......」

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

「啪!」的一聲，紫琴再摑了我一耳光，這下比上一次更重，帶著更重的愛和恨。

屌 食屎 最唔想見到呢段野

紫琴哽咽地問道：「唔通你唔係真心愛我咩?......」

沒法再做那些牽掛!

......

我忍著巨痛，輕笑道：「以前有少少啦，不過而家開始厭姐......」

比不上，在你手中火化!

紫琴聽後哭得淚如雨下，也許是哭得情緒太激動，纖弱的薰衣草女孩痛苦地「咳咳」的咳嗽起來了......

琴兒!!!你沒事吧?!

「Luey!」我立即緊張得走前一步想扶著她......

不料，紫琴竟然洩氣地用盡全力推開我!

我呆呆地站著，看著哭得雙眼紅腫的她。全身麻木，心如刀割，簡直痛不欲生......

不需要，完美得可怕...

「唔關你事啊! 」：紫琴聲嘶力竭地喊道

紫琴激動地哭道：「I hate you!」

說罷，紫琴便轉身離去，我畢生最心愛的可人兒離開了我...

我看著薰衣草天使一步一步地遠離我，我的雙腿卻完全麻木不能動彈，我的呼吸彷如停止了，我的心穿了不斷在淌血，然後我的視角......

我眼前的景物竟然如曉琳離世時一樣，我的視角竟漸漸從彩色變回黑白!

我這刻的感覺，就彷如......死了一次。

太快樂，如何招架?殘忍不好嗎?

等等，紫琴你千萬要冷靜，不要幹什麼傻事!

「Hey契弟，起到既?」：阿鋒來到我身旁，搭著我的肩膀。

「阿豪呢?」：我急問道

「晨早走左啦，好似去左同Callum打機喎」：阿鋒答道

我立即慌張地拿出手機，致電給阿豪……

「Hey dude」：電話另一邊果然傳來打遊戲的鍵盤聲。

「快啲Call你家姐，去搵佢，然後陪住佢」：我頹然道

「Hey I could use a little help here. Stick together, here comes the boss of this stage!」阿豪說道：「What’s wrong her? She’s tough. I’ve got things to do!」

我叫你去看著薰衣草女孩啊，你多大了?!還顧著打遊戲?!

我怒火中燒地對他喝道：「Did you not bloody hell understand?! I said stop your damn stupid video games, find where Luey is and stay with her, right now!」

……

屌你老未 咁樣傷完人 就叫人細佬陪佢 咁你講呢番說話黎托鳩

我話之你有咩苦衷
要分手洗唔洗講說話講到咁難聽

借口有一千幾百萬個
好講唔講講樣最傷女仔既說話

屌

一個二個咁憎Franz，大家明唔明唔分手既話會令紫琴家庭破碎+以後起澳門冇得見

唔講啲令人失去理性既話係唔會趕得走紫琴架，紫琴咁專一又聰明

垃圾franz 食屎啦

比人中出即飛會冇咁傷心咩

佢真係愛Luey架

早日結束苦戀唔好咩

其實點解唔直接解釋,話唔可以一齊住,但自己會等佢?

就係唔想佢同佢老豆反面啊嘛

我好明白franz既感受

就係暫時分開咪唔會反面囉

阿仔 琴b我信你地會得既

因為愛，所以放手

Franz話比琴知琴爸咁威脅佢既話，琴係一定會同佢老豆反面的
Franz就係唔想咁掛

希望你唔會失望啦

唔好亂黎吖我警告你

睇多次 痛多次

中出即飛 好慘呀 呢個借口 分手太過份

睇心情啦，亦都睇維吉爾同四月琴既結局

咁又係既，作為女仔聽到咁既說話

你痛唔痛啊咁?

琴細佬會唔會後尾知道左件事 跟住同呀琴講 到最後呀琴知道左真相都係同老豆反面呢

阿仔都係為琴b 好先自己做醜人啫

但會對琴b造成極大創傷 從此對男人再沒信心 就算個男人點樣 努力有誠意追佢 佢都唔會再信男人 因為當初franz就係用誠意打動佢 點知到頭來原來係呃佢隻豬 franz就可以了獨善其身 但係琴b始終失了名節 好蝕底

如果琴b同老豆反面係為左同自己一齊
Franz仲on99成碌柒咁唔肯面對
收皮啦Franz

以為第二次睇應該無咁虐
點撚知……

同之前比更虐心
可唔可以結局好返啲啲啲就夠

最好就唔好啦，功虧一簣

是啊，你了解你個仔

有可能
始終都係一個女仔既初戀，仲要跨港澳愛得咁深，最後落得咁既下場，真係好傷

就係唔想人地反面要分開啊嘛

我有修改過琴兒啲對白同表情，令呢個過程更加虐過上次架

我都想大家有個好結局，而家咁好唔開心囉

好虐心

Just a bit

其實你係唔係已經知道我係邊個

邊個？what do you mean

原來你仲未知我嘅真正身份架

我連前路都沒有看清楚，就頭也不回地向前跑，結果跑到來輕軌站前……

「I can’t find her, my friend! It’s more like she’s probably not in signal zone, just disappeared!」：阿豪傳來一段語音信息

什麼「Disappear」?!薰衣草女孩那麼堅強，她才不會亂來!

我心急如焚地撥通了紫琴的電話，雖然我現在的身份不能安撫她，但至少我能嘗試勸她先回到家中身邊……

「嘟…」：煩人的電話等待聲傳來，更教我感到無比的焦慮和擔憂。

「對唔住，你所打既電話暫時未能接通，請遲啲再試過啦；Sorry, the number you have dialed is not reachable, please try again later.」

紫琴，你千萬不要亂來啊…..

這條舊路依然沒有改變，以往的每次路過都是晴天……

我如同一具乾屍般坐在長椅上，呆呆地看著月台，我剛才對露兒所說的話不斷在我耳邊迴響著；我這生人中，從未有過如此痛恨自己的感覺!

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
紫琴看著我，輕輕唱道：「先生小姐碌少兩場，先比我落然後你上」

「我冇當啲人bowling樽咁碌囉，不嬲都等佢地落哂車先!」：我有氣無力地說道

琴兒無視我的話，繼續唱：「車廂中間可以褪入，走多兩步形象爆滿」

「首歌我由細聽到大架」：紫琴笑著環抱著我的腰，伏在我懷中，她那散發著薰衣草香的天使髮散在我胸前。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

紫琴天使在我面前崩潰，哭成淚人的影像不斷在我眼前重視，我的心如同不斷被絞著和割著，這痛苦的煎熬教我現在就想了結自己!

等等，我的背包中還有琴兒給我的東西……

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
我會心一笑，說：「上次起黃姊妹到食果餐豬油炒既餸真係好香，如果你得閒可以用豬油炒餐餸比我食既話，我會好開心」

紫琴聽後嫣然一笑，滿臉期待地看著我，說：「可以吖，下個星期一lunch會唔會同同學出去食啊?」

「你OK既話就果日啦」

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

想不到她會那麼重視那約定……

我手腳僵硬地打開保溫袋，發現餐盒上貼了一張紫色的小紙條......

聽著你說你現在的改變，淚水就一點一點開始蔓延……

「
To the love of my life,

我都係第一次用豬油架喳，如果同你想像中有出入既話對唔住啊。你都成日叫我『鬼妹琴』啦，我炒中菜既level好有限公司架喳......

用豬油炒餸真係好香，但有個downside，就係煮完要拿拿聲趁熱食，因為一凍左佢就結漿架啦，所以我先用保溫袋包住。係咪好大陣象?xd

好對唔住啊Franz，唔知你因為教會事唔開心定係你忙緊，所以唔理我啦；但唔緊要啦，無論點都好我都會留起你身邊架。唔好收埋起心到啦，如果你想對我發脾氣就發啦，我知我從來都唔係一個好女朋友，反而因為我既身份要你遇到咁多麻煩、受咁多苦。

我知諗到無國界義工、Long d呢啲野，正常人都會感到好擔憂；但Franz，我想話比你知，我真係中意你一個架喳。只要你唔嫌棄既話，無論你做咩選擇，我都會留起你身邊，你絕對唔會失去我架。

Love You
Your Luey Lavender

」

看完紫琴留給我的話後，再想起這兩天我們在教會所受到的打壓，淚水開始從我的眼眶湧出；她那麼愛我，我為何要那樣待她啊?......

「我冇嫌棄你啊!我真係愛你架!」：我哽咽道

等等，這盒飯是完整沒有開過的，纖弱的薰衣草女孩把整碟都留給了我，那她自己午餐又吃什麼?!

我呆呆地看著這飯盒，心痛道：「Luey，你好傻啊......」

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「聽日幾點船?我黎碼頭送你」：我不捨地說

「下，你唔係要考試咩?唔留起學校溫習咩?」：露兒問道

我深情道：「我既人生，由我自己黎決定優先順序，我既人生我話事；起我心目中，而家冇野重要過你!」

「我feel到吖，」紫琴嗔道：「你大膽到起個女仔屋企樓下攬住佢攬到咁緊，真係唔驚佢屋企人見到咁」

「就算世伯而家拎把刀都黎斬我我都唔放開」：我笑說

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

我吻過你的臉，你雙手曾在我的雙肩；感覺有多麼甜我多麼依戀……

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
阿琴的父親眼神空洞地看著我，冷道：「Another warning:Try again, I’ll send Luey back to Hong Kong...or even London! Don’t you dare? 」
(你再咁繼續既話，我就送Luey番香港，甚至係倫敦!你有種?)

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

「紫琴，點解啊?!點解我唔可以同你一齊啊?!」：我打開那飯盒瘋狂地吃起來，眼淚一邊不斷地滴在飯上，我分不清自己在吃的是飯還是自己的淚水。

「我係真心中意你架，Luey!!!」：我哭喊道

……

垃圾Franz

第三十九章---天使之淚

我對阿霖痛哭道：「唔通你唔係真心愛我?!」

寧願滯留在此處，寧願叫時間中止。

我明明不想哭，亦不能哭，卻就是守不住自己的淚腺，淚水不斷從雙眼湧出，把我最為軟弱的一面完全向我最心愛的人展露出來......

我不會再信未來，我不要再看歷史。

看著阿霖這表情，我大概能猜到我們的關系不像從此那樣了。要他這樣一位美男子在教會受著各種非議和排斥，痛苦早已蓋過了愛；他對我的感情大概已被教會中的人磨蝕得所剩無幾了......

對不起啊，只是我還傻傻地愛著你，你不肯堅持下去嗎?......

「之前有少少啦，不過玩得多同一副body之後就悶啦」：阿霖笑說

你真的只當我是你的一件洩慾工具而已嗎?好吧，我知道了!

「咳咳......」我激動得還咳嗽起來，一邊哭一邊咳，把自己的軟弱表露無遺......

「Luey......」：阿霖還走過來不知想幹什麼!

你的心意，我的用途，我統統明白了!你走開啊!!!

「唔關你事啊!」我忍著心中的傷痛，用盡全力推開阿霖。

你單純為了找個玩伴而奪走了我的初戀!我不想看到你!!!

還能活才是諷刺，故此不用做傻事!

讓痛苦 輪迴千次，彰顯那快樂有盡時……

「I hate you!」：我哭著對他喊道

我擦了擦自己臉上的眼淚，便頭也不回地衝過對面馬路，走向最近學校的輕軌站......

我走出馬路時情緒激動，沒有看清楚路況便衝出了斑馬線，一輛電單車幾乎要撞到我，只是在離我半米的距離前急煞住!

曙光全部熄滅，殺掉我影子。

「watch out girl!」差點撞到我的電單車司機對著我大喊。

「對唔住...」：我哽咽道

其實我寧願你不煞車直接撞過來，反正他都嫌棄我沒趣了。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
阿霖和一位短髮女生並肩而行，走在我的前方，有說有笑，還不時碰到對方，動作十分親暱，濃濃的酸意攻陷了我的鼻頭...

他最近不回覆我的訊息，又不來找我，這就是原因嗎?

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

我只能獨處，背後全沒有支柱!

走到輕軌月台，看著各路開往不同目的地的列車，天地雖大，但有容得下我的地方嗎?
不能回家面對父親，亦不能回教會面對大家......

「歡迎乘搭澳門輕軌-澳門段，由關閘 開往 港澳碼頭」：我身後的月台傳來廣播

我轉過身去，發現列車正要關門。情迷意亂的我想也沒有多想，擦了擦眼睛後，使馬上衝過去踏上列車。

做完 又要後悔 屌你老未franz

哭累了，心力交瘁了；我無力地坐在冷冰冰的座位上，越不想去想，剛才的一幕幕卻越是不停地在我腦海中重現，如惡夢般纏擾著我......

甚麼叫絕望?抬起眼望望!

如今我在你面前呈堂 隨便收看……

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「咁，啱啱果個......」：我呆問道

「咪普通朋友囉，又呷醋啊?」：阿霖輕笑說

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

那夢魘先是教我感到撕心裂肺，然後遺下的便是無盡的苦澀在心頭，不得釋懷。這時......

靈魂被抽乾，殘留著軀幹；

從此與未了願同存亡 地老天荒。

「Oh, 靚女做咩事啊?」一把挑逗的聲音從我上方傳來...

我擦了擦雙眼，緩緩地抬頭一看，發現一位衣著打扮十分獨特，引人注目的青年正笑淫淫地看著我......

我一抬起頭，他看清我的容貌後更是喜出望外，露出一副恨不得現在就拉我到時鐘酒店的表情......

他輕笑說：「有咩唔開心啊?話比哥哥知啦」

我在有生之年能真的遇到一位真心的男人嗎?我不知道......

琴b 要魔化 進入公廁之路？

我低下頭沉默不言，但就算我不理這男人，他還是一直性騷擾著我，傷害著我脆弱的心靈。於是我慌張地站起來，走到車門前......

「靚女，睇你咁唔開心，不如我地交換電話，得閒傾下心事?」他立即走過來，拿出手機伸到我面前......

我剛剛才目睹自己最心愛之人有其他的女孩，然後他當面跟我說清一切，將我拋棄。你知不知道，我心裡已經夠煩了!你這色狼放過我好不好?!

「夠啦!」：我哽咽地喊道

列車上的乘客立即把目光投放在我和那「MK仔」身上，更讓我感到無地自容...

不要這樣好不好?別人常讚我在教會中是位青年領袖，在學校的樂團中是靈魂的鋼琴手；但說到底我只是位女孩，我並沒有他們想象的那麼能幹堅強，我也有軟弱的時候，想有人保護......

剛才那樣激動地喊了一喊，洩了氣後，心中忍著的情緒便再也忍不住，淚水又再一次湧出，在我臉上劃出一道又一道淚痕。

還不夠絕望，尚可更絕望!

留給我日後用來形容前面境況!

我衝出車門，一路低著頭，羞恥地狂奔，一路奔進離境大堂。我心亂如麻地抬起頭來望向碼頭的航程表......

「
18:35 澳門>>上環 延誤
18:40 澳門>>屯門 待航
18:52 澳門>>九龍 待航
19:00 澳門>>上環 待航
19:15 澳門>>上環 待航
」

掛住睇段保衛廣東話既片，唔記得up埋最後果舊文
share上page比你地睇下，好有意思

好女仔黎架人地

人地真係愛琴架，錯方式姐

究竟有冇灣轉 係咪真係要行到呢步 ？ 不如講事實出黎 之後franz提出分手 總好過要琴b 從此對愛情失去信心 自己受輕傷冇理由要令到對方重傷

點解Franz永遠唔識得直接講個事實出黎，自以為對琴B好，根本冇尊重琴B，淨係識得hurt佢

有d 說話講左出黎係唔會返到轉頭

因為我愛你
我愛你大哂咩

一個人有幾不堪 只會係受盡壓力 排拆 精神接近崩潰既時候表現出黎
每個人接受痛苦然後帶出黎既反應都唔同
我唔係話franz 分手決定有錯
但係咁樣傷個女仔點解會做得出

對愛情無信心果個係男主角
一開始就expect 紫琴會唔講道理同老豆 教會反面
老實講 係我眼中只係見到男主想自己好過d 先搵個最爛既理由趕自己愛人走 只要愛人唔再愛自己 佢所面對既壓力先會減輕 然後自欺欺人說服自己係因為愛個女仔

然後傷到個女仔深一深

見到咁我反而唔想見到有灣轉啊

Btw

琴巴呢段寫得的確入味
好耐無睇故睇到入哂肉

一段睇到好入神既片，第一個POST就係

Franz最大既擔心都係唔想琴兒為佢同家人反目姐
同埋你地鬧左Franz咁多日，都要明白：當局者迷，旁觀者清。
放過Franz啦

有時愛人既方式唔係咁啱啦，人誰無過呢

其實咁寫有原因，睇落去就知

On9仔Franz 一世做毒撚啦屌你

毒咩野撚
人地Franz哥係賤男神嚟

何伯 你嘅作用非常重要 你係佢地嘅supporter
快d開解番佢地啦
雖然第二次睇 但我都覺得有更好嘅分手辦法
不過我都理解 一方面劇情需要 另一方面佢地愛得深但根基淺 畢竟愛情智慧要靠年月累積 佢地相交日子唔算長 Franz哥情急之下行喱棋其實唔難預料

I'm not calling for a second chance,
I'm screaming at the top of my voice.
Give me reason but don't give me choice.
'Cause I'll just make the same mistake, again~~~~~

之後做毒撚

當局者迷，旁觀者清
大家原諒佢啦

伯母你估下個女會點

你唔覺得今次我減左何伯戲份咩
可能冇得好番呢

根基淺啊，尤其係兩個人都冇點拍過拖，缺少戀愛經驗
如果大家早幾年相遇相戀，可能就識得點去面對啦。
如若早三五年相見，何來內心交戰?

我覺得最撚錯係個仆街仔franz 食撚左人隻豬

明知係第一次
但又唔肯去負個責任

負唔起個責任就咪搞人啦

咁呢啲係Mutual既，霖哥都失去左自己既豬
佢大概諗唔到呢樣野

你又知佢唔負責任？

花哥你要爆粗辱罵之前就改番個名先啦
廢事搞到人地以為天使姐姐會爆粗

咩天使姐姐

你個仆街franz 拿臨講番事實出黎 總好過呢加係到on99等運到 事前又唔同彤彤同呀正 商量下 一尾覺得自己搞得掂 自以為事 明明係細路點會識處理呢d事

笑死

佢個名囉

等運到，呢個真係一個好好既描述
咁我諗正常後生仔都唔會同老豆老母傾拍拖既野既，你拖住囡囡時都唔會啦下

琴仔在此澄清一下：
天使彤、天使琴兩個都係純潔度100%，唔講粗口唔懂咸野既好女仔。呢幾點係我揀天使既首要條件

唔識咸野, 但係識扑野

遇到呢d難題時搵父母幫手 唔過份 更何況franz仲係細路 franz冇理由唔知彤彤好鐘意琴b架

唔識，果個情節係我虛構出黎的

屌你啦 咁點純潔度100%

帽事既
Franz應該好快頂唔順同琴b坦白
Btw仲有冇大改？

你個女朋友可能會得老母歡心，但你分手之前都唔會同阿媽講啦下

我講緊佢地真人純潔度100%，我以琴血之名擔保
你以為我講故事咩

你對佢地真係有信心姐
我後段結局篇大改左好多，敬請期待

Molamola

比franz 呃左隻豬啦

阿琴我地黎做個小test啦

Q1：你中學讀書果陣係搭幾多號輕鐵番學架?
請如實作答，唔好欺騙大家感情

係咪得我分手個陣先同Daddy講

你傻女囉
你Daddy好人姐，琴爸爸好惡

話知你改幾多,總之就改到做happy end

751

得我同屋企人商量下先

再出聲提佢就出去罰企

開住首BGM黎聽啦：

我衝出車門，一路低著頭，羞恥地狂奔，一路奔進離境大堂。我心亂如麻地抬起頭來望向碼頭的航程表......

「
18:35 澳門>>上環 延誤
18:40 澳門>>屯門 待航
18:52 澳門>>九龍 待航
19:00 澳門>>上環 待航
19:15 澳門>>上環 待航
」

我沒有目的地，總之登上最快離開澳門的那班船就好了，我只想逃離這座充滿痛苦的城市。於是我買了前往屯門的船票，但登上噴射船坐下後，呆呆地看著窗外的海，我突然不禁為自己的愚蠢慨嘆，因為香港這座城市也同樣滿載著我與他的回憶，即便逃去香港亦減不了多少痛苦。

能夠這樣，謝謝你幫忙!

將僅有願望都風光殮葬。

我痛苦地趴在椅背的餐桌上，回想著我們的關係中到底是哪一環出了偏差......

是因為那次Avis打斷了我們接吻嗎?是因為在香港時我們的旅程不夠完美?還是教會中的人說話太難聽讓你感到難受?又或者說到底，都是因為我每天都待在你身旁，你對我的容貌和身體都早已厭倦了，想找新鮮感?......

……

「Dear passengers, you will soon be arriving Tuen Mun Pier. For safety reason, please remain seated until the vessel is properly berthed. Make sure you have all your personal belongings with you before leaving the vessel and exercise caution when crossing the gangplank. Thank you for travelling with the TurboJet, we look forward to serving you again soon」

我打開電話，發現它早就接收不到訊號了；我關掉澳門sim卡，或許接受不到任何訊息或電話的我不會感到那麼痛。

我來到屯門了嗎?我真的好傻啊，只是被阿霖拋棄罷了，我竟然會完全失去理智，情緒崩潰成這樣，衝動得連自己在幹什麼都不清楚。

一走出碼頭，便發現走廊上放置著一部鋼琴，琴身上寫著「領展LINK 任你彈」。

看著前方那鋼琴，還記得我們在這琴前為了哄一群小朋友開心，嘗試了我們的第一次四手聯彈......

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「姐姐一個彈唔到喎，你邀請Franz哥哥同我一齊彈好冇啊?」：我對小朋友們喊道

「好!」小朋友們立即衝向阿霖，讓他不知所措...

他那不知如何應對小朋友的樣子呆呆的，真是個傻瓜。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

「請小心輕鐵，Please be aware of the light rail」

對不起啊阿霖，我還真煩呢；整天在麻煩你，佔了你那麼多的時間，帶給你那麼多煩心事。

我望著這黃昏的天空，漫無目的地走過對面……

「Watch out!」一位穿著黃衣的女職員突然用力一下把我拉後，兩節輕鐵列車就在我面前呼嘯而過。

我還不知發生了什麼事，呆滯地站在原地，看著這職員……

「Please be aware of the light rail, Miss!」：女職員警告

「對……唔住」：我呆道

職員看著精神恍惚的我，問道：「小姐，有冇事啊?」

我搖搖頭，然後便隨便踏上一班輕鐵，我想從那愛的苦河中抽離；但日薄西山，金黃的夕陽掛在空中，火紅的彩霞散滿整個天空，夕陽光透過車窗打進來，實在是煽情到極點，勾起痴情人心中的思念......

我不禁繼續回憶起我與他的四手聯彈...

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「哇，哥哥姐姐好勁啊!」小朋友們不斷歡呼拍掌。

「哥哥姐姐咁襯，你地結婚啦!」

「姐姐面紅啦!」：另一名小朋友哄道

阿霖笑說：「拿，唔好講姐姐住啦!我地今日學左…...」

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

你真的不懂女孩子的心思嗎？女孩們臉上害羞，但心裡當然是希望你當眾說yes…
你是想消除尷尬，還是說… 你不想娶我？

不過這也難怪，又有誰會想要追求一位粗魯刁蠻，還準備要離開這裡去做義工的女孩呢？

光是聽起來都覺得苦。這數月來，還真是辛苦阿霖你了，面對如此多的問題和壓力，你沒動力跟我走下去不是你的錯，是我這人太連累你了。

孤單的我旁邊是一對熱戀中的情侶，那男生緊緊地抱著女生，濃濃的酸意攻陷了我的鼻頭……

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
我伸出手來挽著阿霖的腰，笑哄道：「傻佬，唔好呷個細路仔醋啦」

阿霖胸有成竹地說：「笑左，我洗驚個塞竇窿?到佢真係Form4果陣，我已經娶左佢個琴姐姐啦」

「咩啊?琴姐姐有話嫁比你咩?」：我笑說

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

阿霖，你真的不要娶我嗎?

不過大概也是我自取的吧，誰叫我在十七歲生日那天，把阿霖為我準備的蛋糕一切切到底呢?

我的肚子「咕」的一聲叫了出來，又冷又餓的我漫無目的地坐在這輕鐵列車中，沒有任何目的地，看不見自己的未來。

算了，不管我要在香港怎麼任性，也要向父親知會一句吧。

我啟動了電話中的香港sim卡，取得數據連線後，電話立即震動起來，是父親、阿豪和Avis都傳過訊息給我。

「Where are you, Luey?」：Dad

我傳給父親一段信息告訴他我在香港有事情辦後便關上屏幕。不料下一秒，Avis居然致電過來!

一切都是他，一開始便是他打斷我和阿霖接吻，還打了阿霖一拳。我和阿霖在暑假逃到香港才免受他阻撓，但我們一回到澳門不久他便立即連環出招引大家圍攻我們；沒有他的話，我和阿霖會落得現在這下場嗎?

我接過電話，Avis假裝親切地說：「Hey Luey where are you? I heard from your dad that you just kinda disappeared, you ok?」

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「He apparently wants something more, even kissed Luey!」：Avis喊道

這時，父親剛好走進來會堂，周圍的阿姨立即拉著他不知跟他說什麼，然後他便走到來我面前……

「Luey, how can you date this kind of people?」：父親問道

「Excuse me」：阿霖失落地轉身離去

「No, Franz…」：我急忙挽著阿霖的手臂

「Excuse me」：阿霖冷道

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

……

「Why?Do you really loathe me?」：我對著電話呆道
(點解?你係咪真係咁憎我?)

「Of course not, Luey. I love you!」：Avis答道
(梗唔係啦，我愛你啊!)

「Why did you do that? You used the church members to kick him out. How could you even consider doing that kind of thing? You have any idea what it means to me?」：我質問道
(咁點解你要咁做啊?你利用啲教友一齊趕佢出去啊!點解你會諗到做啲咁既野架?咁對我黎講有咩影響你知唔知?)

「All I’ve ever wanted is to be together with him peacefully, that’s all I want! But yet you did everything you could to destroy that only joy in my life! Have I messed up with you? What have I done to you to deserve that kind of traumatic treatment? How could you do this to me?! Do you know how deeply it hurts me?」：我激動地問道
(我剩係想簡簡單單咁同佢一齊喳，別無他求啦。但係你點解就連我呢小小既快樂都要徹底摧毀?我係咪得罪左你啊?我究竟做左咩令到你要咁報復我啊?你點可以咁對我架?!)

「No! Listen to me Luey! I did it simply just for protecting you! Please calm down, you know? I…」：Avis解釋道

我打斷他的話，崩潰道：「Just save you hypocrisy already, you deserve an oscar! You’re a terrible person! Yes, I do need you to play some kind of righteous guy to protect and save me, Mr.Avis! Now, after your loving rescue, I’ve been separated from the person I love most. The love of my life already left me with nothing behind. Every church member gets to see how doomed, dim-witted, poor and pathetic I am. You feeling much better now?」
(放過我啦!你唔去做戲真係嘥哂!係啊我要你去做正義人黎保護我啊!而家經過你既愛心營救之後，我最愛既人就咁離開左我啦!每個教友都可以睇到我幾失敗、幾傻、幾可憐、幾抵死啦，你開心哂未啊?!)

「下一站，屯門泳池；Next stop is Tuen Mun Swimming Pool」

說罷我便掛掉了電話。列車上的乘客都以奇異的目光看著我的失態，無地自容的我立即下了車……

一走下車，周圍是一片荒山野嶺；天色已黑，山中這冷冽的秋風不斷刺痛著只穿著單薄校裙的我。肚子還「咕」的響了一聲。飢寒交迫的我孤獨地坐在輕鐵站的長椅上……

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
我看著赤柱的陽光與海灘，不禁對著這片海伸著懶腰，喊道：「好靚啊，好耐冇黎過啦!」

不料，阿霖竟然趁我伸懶腰這最為脆弱、毫無防備的這個時刻，一下從後抱著我!我瞬間失去重心，無力地倒在他溫暖的懷抱中。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

壞人，你不是最喜歡從後抱我腰的嗎?你真的抱得厭倦了嗎?

好冷啊，有沒有其他地方可以去啊?

我致電給黃姊妹……

「喂，阿琴?」：黃姊妹收到我的電話，聽起來好像十分興奮。

我黯然道：「黃姊妹，我……我冇地方去啊……」

黃姊妹緊張道：「下?!傻妹啊，發生咩事啊?你而家起邊啊?」

「屯門……」：我呆呆地答道

「傻妹，咩冇地方去姐?上黎我屋企啦，我一陣煮埋你飯」：黃姊妹答道

經歷了這麼多後聽到黃姊妹說出這樣的話，我被感動得哽咽起來，說：「黃姊妹，多謝你……」

我立即乘輕鐵來到黃姊妹家，按下門鐘……

……

「Oh!琴姐姐!」：阿郭打開門，十分興奮地看著我。

拿著鑊剷的黃姊妹走出來，誠懇地看著我，嘆道：「傻女啊，同男朋友仔分手啊?」

我忍著淚水，點了點頭。

「傻妹黎架，有咩好傷心姐?」黃姊妹掃著我的長髮，哄道：「一個咁溫柔咁靚既女朋友都唔珍惜，佢生對眼出黎都唔知睇咩既!」

「抖陣先啦，好快有得食架啦」：黃姊妹說

我沒有走到沙發那邊坐下，而是跟黃姊妹走到廚房，呆呆地看著她用豬油炒菜......

----------------------------------------------------------------------------
我不好意思地笑說：「近排好似麻煩左你好多，一係你講返一件你想我做既事啦」

阿霖炯炯有神地看著我，笑說：「如果你可以用豬油炒餐餸比我食我會好開心」

----------------------------------------------------------------------------

阿霖，我的廚藝很差吧?今早做給你的那份便當你應該吃不下吧......

「阿琴唔抖下?」：黃姊妹問道

我不甘地站在廚房門口，問道：「黃姊妹啊，啲豬油要點樣炒先可以炒到咁香架?......」

我感覺好像每次都是自己不夠錯，才讓阿霖留下一次又一次地感到不足；如果我能做得好一點的話，或許就能給阿霖他所要的新鮮感了。

......

吃過飯後，黃姊妹堅持不讓我洗碗，要求我休息一下。

「你兩個啊咪搞住琴姐姐啦，佢好架攰啦」：黃姊妹對小朋友們說道

我搖搖頭說：「唔怕啊黃姊妹，我可以睇住佢地兩個架，你放心湊BB啦」

上官紫琴，你可以的……

黃姊妹聽後一言不發，只是掛起了一副黯然的表情。

阿智走過來向我笑問道：「Luey姐姐啊，我偶像呢?」

「偶像?」：我疑惑地問道

「係囉!Franz哥哥呢?」阿郭揮舞著膠劍，喊道：「我起學校日日苦練象棋，佢唔黎既?唔敢同我捉啦?!」

聽到這兩位小朋友提起他，幾小時前在學校的影像又立即重現在我腦海中......

---------------------------------------------------------------------------
「咁同一副body，攬得多始終都會悶同厭架嘛」：阿霖笑說

我哭著問：「唔通你唔係真心愛我架咩?」

---------------------------------------------------------------------------

心如刀割的痛，濃濃的酸澀感攻佔了我的心、鼻頭和眼睛。我呆呆地看著阿郭，說：「Franz...哥哥，佢唔會同琴姐姐黎架啦」

「哇!點解既?!Franz哥病左啊?做咩唔同Luey姐姐一齊黎既?」：阿智問道

我努力地按捺著自己的淚腺，忍著淚苦笑說：「Franz哥哥佢......佢唔要Luey姐姐啦」

「哇!咁既?!冇理由架，上次起深水埗Franz哥同我講話佢中意鬼妹架喎!」阿智說：「佢做左啲咩啊?」

------------------------------------------------------------------------------------------------
「咁一開始就係因為你係鬼妹兼女神先對你有興趣，但女神始終都係人，日日對住同一個人始終會厭架嘛」：阿霖說

「啪!」的一聲，我刮了他一巴掌，然後淚腺突然崩潰，原本在眼眶打轉著的淚水全湧出來......
------------------------------------
------------------------------------------------------------

「冇啊，Franz哥哥冇做咩啊，」我哽咽道：「係Luey姐姐做左啲錯誤既決定，令到Franz哥哥要承受好大壓力，搞到佢好辛苦」

......

「澳門果邊仲有另外一個加拿大黎既男仔，佢果次......」：我把這幾星期內發生的事，由我們受幾次圍攻，我跟父親吵架，再到阿霖拋棄我的過程全告訴黃姊妹。

「最後Franz可能受唔住咁既壓力或者點啦，今日下晝放學果陣我地就咁啦……我唔知點返去面對Daddy，留起澳門又好痛苦，所以我冇諗太多就自己返左黎香港啦」：我說道

說罷，我便靜靜地躺在黃姊妹的肩膀上......

「講笑啊?做義工唔可以有兒女私情?我識柴灣果個Edward啊夠係做無國界義工架啦，佢咪又係一邊做一邊同我姨甥女拍拖!」黃姊妹說：「教會係話做緊無國界義工果陣始終生活不穩、居無定所，所以建議啲人去到當地時要適當克制下情感，唔係叫你出發之前要斬斷情絲，澳門開埠左幾耐啊?果邊班友仲未開通?」

「可能因為佢唔係教友，所以對佢地黎講差咁啲啦」：我黯然道

「唔係教友又點啊?返教會就一定係好人架啦?」黃姊妹認真地說道：「咁澳門區個主教知道有啲咁既野發生都唔去stop佢地架?點做野架?佢姓咩既你話我知，得我同亞洲區總主教講清楚，睇下澳門區係咪搞成咁都唔理!」

「唔好啊!」我說道：「我都唔知Franz想唔想同我一齊啦，而家就算借上面黎壓教會啲人，佢地面前唔講背後都會講架啦，到時只會令到Franz更受人非議架喳，而且我Daddy個position會好awkward......」

黃姊妹有氣無力地說：「剩係顧個男仔，諗你Daddy，咁你自己呢傻妹?!你幾時顧過你自己啊?」

我聽後沉默不語，黃姊妹嘆道：「但你唔覺得佢真係唔中意你咩?如果係好似佢咁講係對你厭既話，中間一定會有個Process架啵，至少都幾個星期，唔會幾日之內就突然變成咁既。」
「我信佢係中意過我架，可能係教會果邊太多說話令佢好難頂得順；可能佢唔想起
咁苦戀既狀態下同我拍拖；又可能係佢唔想同我long d，只想搵返個穩定啲既女仔啦......」：我苦澀道

「睇佢其實都係個心地好好既男仔，唔似係啲玩完女仔就走既人；我相信佢係中意你既，佢咁可能係有其他原因，有野瞞住我地，」黃姊妹說：「不過你聽朝係咪仲要起澳門返學?」

我咬著唇，點了點頭。

「真係冇地方去既就留起我到啦。唉，阿郭有少少傷風啊，你同阿智孖舖好冇?」：黃姊妹說

我閉著眼忍著淚水，然後抱住黃姊妹......

黃姊妹輕掃著我的長髮，哄道：「傻妹，拿，你今晚可以點喊都得，但聽朝一醒你就變返以前我識果個連續兩年沙田區傑青，唔可以再為男人傷心啦，好冇?」

「嗯......」：不爭氣的我還是在她懷中抽泣了起來。

加速加速，每天勤奮加量；快速完故，收拾心情睇The Originals 第四季

阿智心諗:爽

The Originals
我同阿正第一季都未睇晒

睇到紫琴咁樣鬧鳩Avis心中暗爽

阿郭中意琴姐姐喳，阿智唔中意架
起沙田果陣有得拖手都唔拖，唔記得啦?

我睇哂三季啦，三季都好正，睇過咁多出美劇係果出睇得最入肉；
Flash出到第三季開始冇咁刺激啦

咁做得啲咁既野，佢都預左係玉石俱焚，我冇人地都唔可以有果種心態姐
佢唔會天真到以為發動完一連串進攻後，仲可以完全唔扣減自己起紫琴心中既印象啊下

好彩有黃姊妹講幾句,希望大埔伯教下franz做真漢子

Everyone has a definition for真漢子

黃sister呢d先係人話黎架嗎 點醒luey 呢加相信luey已經醒左 唔再迷 呢加剩番franz 睇下邊個點醒佢 咪再做on9仔啦

我估下架咋

明明琴b咁好人咁錫Franz
都會覺得係自己做得唔好所以俾人飛
Franz正一仆街仔

呢加luey 知道左franz 既轉變太突然 一定有古怪 佢一定會咬住franz唔放 逼到佢講出真相

「真係冇地方去既就留起我到啦。唉，阿郭有少少傷風啊，你同阿智孖舖好冇?」：黃姊妹說

阿智

引用某人童年名句:我劈死他呀！斬死他呀！

啊琴屌alvis依段係咪新加入去？記得之前好似冇依段
利申：大快人心

之前唔係第二個仆街仔咩

我知Joshua 嘛但係我記得我冇睇過啊琴有屌joshua依段

應該係新加

Luey醒唔醒好難講架
不過Franz做傻仔，Luey繼續苦苦追佢既話會好好睇

估錯

Franz都唔想咁架，佢都傷心到想死
不過琴B真係好可憐

Franz再搵個第二個藉口，傷多佢一次，琴B再追得遍體鱗傷。無限loop

妒忌之火，住在心魔
you see see you幾激動

果次我個妹起紫琴面前盡毀我形象，我係唔會原諒佢的

阿智NTR

係新加的
Avis做得咁多野，都預左啦
不過目標已經達成，分左手了已經

都話阿智唔中意琴姐姐，佢阿哥阿郭先係

琴妹點架

Baby fat
English好勁

有冇你咁勁

佢流利過我既，唔識佢合埋眼齋聽既話應該會當佢係美國妹

會唔會係下個天使

唔會

阿郭扮病令傷心的琴b放下介心
然後夜晚

毛都未生齊，你唔係以為佢夠力可以搞得掂琴姐啊下

情人節求加量

啱啱同bb去完街
返黎即刻幫你推post

可以

偽毒
單身狗

「真係冇地方去既就留起我到啦。唉，阿郭有少少傷風啊，你同阿智孖舖好冇?」：黃姊妹說

我閉著眼忍著淚水，然後抱住黃姊妹......

黃姊妹輕掃著我的長髮，哄道：「傻妹，拿，你今晚可以點喊都得，但聽朝一醒你就變返以前我識果個連續兩年沙田區傑青，唔可以再為男人傷心啦，好冇?」

「嗯......」：不爭氣的我還是在她懷中抽泣了起來。

......

因為我堅強到利用自己的愛心，轉換成愛心；抵我替他操心，已記不起我也有權利愛人。誰人曾照顧過我的感受?

「唔好褲被啦阿智，因住凍親啊」 ：我輕輕地為阿智蓋好被單。

我也數不清這是第多少次為他蓋被了，我躺在床上，我和阿霖有過的回憶片段不斷在我眼前重現，阿霖的聲音不斷在我耳邊迴響。昔日有多甜蜜，此刻便有多錐心，猶如寂寞的凌遲、痛苦的輪迴。

相比之下，我身旁的阿智卻是沒有煩惱熟睡著......

------------------------------------------------------------------------------------------------------
我們坐在雙層巴士上層的第一排坐位，享受著最大廣角欣賞沿途的風光，真是心曠神怡。我到現在都還不能相信我身旁這傻瓜居然真的為了見我一面而越洋啊，簡直是夢幻的甜蜜。

可是坐了不夠十分鐘後，阿霖便緩緩地倒在了我的肩膀上，我的肩膀一下承托不穩，他的頭掉到了我的大腿上!從未遇過這情況的我不禁立即臉紅心跳!

你這壞人到底有多累啊?這樣都不醒，人家正穿著裙子啊.....

可是他這樣睡在我大腿上，卻令人感覺好溫暖、好舒適。阿霖熟睡的樣子仍是那麼英俊......

----------------------------------------------------------------------------------------

那次之後你就沒有再睡過在我膝上了，是那天的膝枕你睡得不舒服嗎?

「吖!!!」這時，我的小腹突然一下劇痛!是睡著的阿智突然一腳踢過來。我痛苦地叫出來，原來在眼眶打轉著的淚水如缺堤般開始湧出來......

阿智被我的痛苦呻吟吵醒了，他看到自己的腳後立即驚醒過來，急道：「啊!對唔住啊Luey姐姐!」

「唔怕......」：我苦笑著搖搖頭

我從下午開始便一直痛到現在，這點小痛比起那被阿霖遺棄的痛，又算得上什麼?

「對唔住啊Luey姐姐我真係唔係有心架，」阿智緊張地用手擦著我的眼睛，說道：「你唔好喊啦......」

我搖搖頭，擦乾自己的眼淚，說：「唔係啊，唔關你事，你早啲訓啦，聽朝仲要返學」

「有個Luey姐姐咁大個咁靚既鬼妹訓起隔離，好唔慣啊」阿智笑著捉起我一把頭髮，說：「你啲頭髮顏色好靚，而且好香啊」

……

---------------------------------------------------------------------------
我聽阿霖的話閉上眼睛，跟著他走到不知哪裡才停下來。

「Luey，放頭髮落黎好冇?」：阿霖溫柔道

「做咩啊?......」：我羞澀地解開自己的馬尾，把長髮放下來。

「因為你放頭髮既時候最靚，」阿霖深情道：「我想將最好既野送比最美既人」

---------------------------------------------------------------------------

阿霖，你不是最喜歡我的長髮嗎?

「邊個教你講啲咁既野哄人架?」：我問道

「Franz哥囉!」阿智說：「佢話喎，Luey姐姐心地好好，成日幫人，顧住其他人，為人地付出；所以我地更加要錫住佢，其實琴姐姐都係一個女仔，如果有時讚下佢、氹下佢既話佢會好開心喎」

「傻佬黎架佢......」：我哽咽道

阿霖，你真的不愛我嗎？我不相信啊。

「好啦聽日你仲要返學，真係要訓啦」：我輕拍了阿智的頭一下。

「訓唔著啊，一係琴姐姐唱首歌仔比我聽」：阿智說

「好啦，就唱一首你就要訓啦喎」：我哄道

我苦笑著唱道：「又要返工，朝朝趕到暈；鬧鐘神左，就快閂校門；趁早起身，街市揀好餸；晏左兩秒，茶樓就坐滿。咪怪我 碌Ling咁衝上......」

---------------------------------------------------------------------------------------------------
「先生小姐，碌少兩場」：我和阿霖牽著手一起踏進車廂

阿霖傻傻地看著我，說：「我不嬲都讓左人出先架啵」

「先比我落，然後你上，」我繼續快樂地唱道：「車廂中間，可以褪入，行入多兩步，形象爆滿」

我傻笑著把頭放在阿霖的胸膛上，說：「首歌我由細聽到大架」

「傻琴」：阿霖有氣無力地掃著我的長髮。

--------------------------------------------------------------------------------------------------------

……

回想起來，其實大概是從我們一起抱狗的那次起，我的心已經被這個阿霖偷走了......

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
我只看到阿霖的右手緩緩降下，他想再用力提起狗隻但卻提不起，好像十分痛苦的樣子...

「係咪好重啊？」我伸出手來幫他一同托住那狗隻。

我與他的手臂一緊貼在一起，便感到好像被觸了電一樣，電流從我們相觸碰的部位傳出來，給我一股突然的怦然心動！

這溫暖的觸感教我好害羞，好有感覺...我的耳朵和臉部都不自禁地發熱起來，我瞬間變得面紅耳赤...

我害羞地看著阿霖，他突然抬起頭來看我!這下我的心更有如小鹿亂撞般...

「其實你...你本身出黎係諗住做咩架？」我嘗試驅散尷尬的氣氛

「啊，睇琴囉」：阿霖生硬地答道

「睇…...琴?!」

什麼?你是說笑嗎?還是什麼意思?...

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

我記得，延綿無盡的花卉；

曾共你，說過鏗鏘的約誓!

以往我習慣了作為義工用心去愛那些受苦難的人，是你溫柔地摟著我的腰，抱著我，你是第一位讓我嚐到愛和被寵的滋味的男孩...

可能是我濫用了你的寵愛，使你對我感到厭倦；可能是我不夠好不夠漂亮，無法持續給你新鮮感；可能是我帶給你太多負累，讓你感到透不過氣來......

塵俗渺渺變幻多，花會謝愛情會逝……

但你於我心裡仍代表一切!

我猜不透，真的猜不透你想什麼。難道像你那麼完美的男孩，從來就不歸我所有，只是我幻想太多了嗎?

還是因為你想到外面的世界尋找一點新鮮感，才這樣暫時拋下我?

外面的世界很精彩，但也可以令人感到無奈和沮喪。如果有一天，你在外面的世界受到什麼挫折，或是玩得厭了想回來的話，我仍會守在原地等你回來。

若某天，瓊樓雄殿都荒廢；

唯獨你，那記憶也難被摧毀!

龍清霖，我的心已經被你偷走了。教會中的人說什麼都不能動搖我對你的愛，不能抹黑你在我心中的印象。無論如何，我還是會很愛你，掛念你。但我只能接受現實，準備好自己去做位更好的無國界義工…..

但是我會一直記住我們的約定。假使我們在茫茫人海中迷失，你也一定會找得到路回到我的身邊。

如若你我這段虛幻傳奇終會逝……

我會等你，無論你什麼時候回來找我，我都會一直等著你。

沒法擁有但仍然是愛我怎麼能克制?

第四十章---既然分開了

早上

這天我如常地上學，但走到校門時，穿著淡藍色校裙，紮著淺棕色馬尾，貌美如花，身形修長曼妙的薰衣草女孩剛好就在我對面!

陽光瞬間消失了，我看到自己置身於一片昏暗的薰衣草田中，前方有一部淡紫色的三角琴；我四處張望尋找薰衣草天使……

我找了好久好久，終於……在某處薰衣草花叢中找到她!

「Luey!!!」：我按捺不住自己的情緒，立即衝向她。

「Franz!」：紫琴看到我後也立即向我跑來。

我感動地想抱她入懷，但就在我們想觸碰對方的一瞬間，我和紫琴之間出現了一道透明的光牆，我們都撞上了那光牆，被撞得退後了兩步坐在地下。

「Franz!」：跌倒在地上的紫琴立即撐起身子來想跑向我，但她一向我奔來，便立即撞到光牆，纖瘦的她受傷倒在地上。

紫琴深情地看著我，然後不甘心地再一次站起來跑向我；就在離我一步之距，那透明的光牆又再次出現，這次紫琴的頭部更是撞個正著，纖弱的她倒在地上，再也撐不起自己。

「Luey!」我焦急地跑去過查看她的傷勢，但光牆同樣阻擋了我，我連碰都碰不到琴兒的身軀……

「紫琴，你聽唔聽到啊?」我無力地跪在紫琴前，伸出手拍打著那光牆……

薰衣草天使用盡最後一點力氣，勉強地爬行過來，也把手放在光牆上與我的手重疊，然後含情脈脈地看著我；我看到紫琴遍體鱗傷，心猶如絞在一起般的痛，我寧願自己可以代她承受一切的苦痛啊!

「我愛你啊，紫琴!」：我哽咽道

「紫琴!」

下一秒，我便看到白色的天花板，早晨的秋風輕輕吹進來，窗外是澳門旅遊塔和跨海大橋上的車龍……

幸好只是做夢。

自從那天以後，我便失去了活下去的意義，唯一支撐我能繼續活下去的，便是我的家庭，我有良好的雙親，他們十分疼愛我，尤其是我的母親...

要是我自尋短見的話，玫瑰天使必然會哭成淚人，傷心欲絕，這是我最不想發生的事，所以我要繼續活下去，不讓她擔心。

每天在學校中如行屍走肉般學習，單純是為了應付測驗考試，讓我得以順利升班。想當年，我經常在心中取笑那我身邊的同學，還有鄰近地區中香港的文憑試考生和內地的高考生，笑他們每天受腐敗教育制度的約束，只懂得機械式地學習，簡直是「讀死書，死讀書，然後讀書死」。

想不到今日，我也是同樣像具乾屍般，毫無意義地為讀書而讀書。

我的學習成績大有進步，在級中名列前茅，而更大的成就是在音樂上...

平時在家中為了麻醉自己，我每天都花數小時來苦練那些難度在八級以上的名曲，再加上母親的指點，很快我便攻克了演奏級的第一級。

傻裡傻氣的阿倫只能望塵莫及，有時還像個小孩一樣吵鬧，說母親偏心，只指導我不指導他，我們每次聽到都只是笑而不語。

其實能有機會能經歷愛情又有什麼好?回想起我這中學的生涯，我寧願能當個像他一樣蠢的人，每天無憂無慮，快活自在。

事隔數月後……

這天下午，我如常地回到機械人小組時，收到一個令我尷尬的邀請...

「契弟，好耐冇一齊Happy啦喎，我地今晚番教會玩遊戲喎，你黎唔黎?」：阿鋒一邊砌著機械人的手一邊說

......

我那原本在鍵盤上飛快地輸入著程式碼的雙手停了下來...

昔日我們一群青年常在放學後一起在教會玩遊戲，現在回想起來，也覺得那段時間實在是快樂無比，十分值得懷念。

微笑後，便是感到可惜，然後更是痛心，一輪苦澀的味道湧上心頭...

是我自己親手毀了這美好的一切，弄得大家現在再也沒法回到像從前一樣了。

跟Callum他們一起玩遊戲是好，可現在都這樣了，你們叫我如何有臉面回到教會，如何面對她呢?

阿鋒看我這呆呆的表情，便立即補充說：「哦，冇野架，我地係同鬼佬菲律賓人玩架，中文聚會果班人一個都唔起到架」

我沉默了一陣子後，最後還是答應了。

放學後，阿豪，阿鋒，Callum和我這四人組又一次聚頭，我們乘坐好久沒坐過的列車回到教會。故地重遊，看著這裡的擺設，實在是使人感觸。

我們在集體遊戲中認識了很多外籍人仕，菲律賓人們說話還是照舊夾雜著一句英文，一句菲律賓話，教我們都聽不懂，但氣氛還是那麼快樂和諧。

我和阿豪在遊戲中輸了，要受懲罰，那就是在眾人面前唱極高音的女聲歌曲，我負責彈琴，阿豪則是喊得完全破音了，逗得大家都捧腹大笑。

這群人都不認識我，對我在這裡的過去一無所知，沒有人向我過問，沒有人對我介懷，使我感到十分舒適自在。

然後在遊戲之夜結束後，一位年青的亞裔女生向我走來，說道：「Hey brother, you just played the piano really well!」

「I’m Megan, from America, so nice to meet you!」

「No, it’s really bad!」我禮貌地回應道：「I’m...Franz」

「Don’t be so modest! So...the choir doesn’t have a piano player but we need to pratice now. Can you help us play please, Brother Franz?」：Megan懇求說
(咪扮哂野啦!咁呢...其實詩歌而家冇人識彈琴但我地而家又要練琴喎，所以你可唔可以幫下彈琴啊...唔該你)

只是一個小小的請求，反正我也沒事做，就幫幫她吧。

我跟著Megan走向文化廳的深處，她們那詩歌班大約有十人，已經全部一字排開在鋼琴後站好，正等著我上座...

我坐在琴椅上，彈奏著鋼琴，Megan和其他人的歌聲都不能吸引我，我只懂得看著這黑色的鋼琴，百般回憶湧上心頭，因為......

這裡是我第一次跟女孩四手聯彈的地方，這部琴更是載滿了我和她昔日在教會的歡樂和戀愛的回憶。

但正當我彈到第二段時，突然，一把新的女聲插入這來，這聲音有如花蜜般甜美，使人的心都要因而融化，一陣淡淡的薰衣草香從我後方傳來，圍繞著我的嗅覺...

聽到那聲線，嗅到那髮香，我的心不由自主地急劇加速跳起來，教我不能自已。

係痛心，唔該哂
啲歌詞好多都係我手打的，比較少上網COPY，難免出錯

Choir唔係合唱團咩?

出多D繼續虐我心啦

琴血識貨

教會啲詩歌班好多都叫Choir
But you speak 得冇錯，Choir起教會外多數係解合唱團

好多文、好虐架啦
你想再虐啲既話，睇一次維吉爾囉

舊廣東話歌包含豐富既感情

粵語殘片

都唔算新加啦
我記得果時紫琴係喺間教堂到屌J生
點解你地無人記得架

你個妹嚟架咩？我以為係你家姐
無事ge 柒又如何 其實喱d叫可愛 邊個童年果時無柒可愛過
有機會我再慢慢講我童年柒事比你地聽

岩岩睇緊電話啲相先發現某天使張相冇左
利申：換左電話冇backup到

「有個Luey姐姐咁大個咁靚既鬼妹訓起隔離，好唔慣啊」阿智笑著捉起我一把頭髮，說：「你啲頭髮顏色好靚，而且好香啊」

舊版果到都冇真係一卵嘴咁插佢既，係J生想攬佢果陣佢即刻推開佢姐
呢一乍鬧佢既對白係全新的

顏值高既人做傻事就叫可愛，樣衰既叫死白痴

呢張圖掂，save下先

由得佢啦，舊既唔去新既唔來my friend

細路仔貪玩姐，佢又唔係真係咸濕姐姐

寫到琴姐好惹人憐愛

不過睇返佢受到情傷之後
曾經比佢幫過既人幫返會渡過難關好warm

其實Luey係思琴個女?

唔得啊精神支柱黎架

係啊，互相幫助會好warm

睇番頭果幾章琴兒視角既咪知囉

邊個啊？
由佢啦，下次我帶你去見佢算啦
如果撞啱果日你生日。。。

同埋農曆生日疊埋同一日既話

唔係咁橋呀化 思琴wo 咁早死都有既

伯母

我想佢早死囉，對劇情有用啊嘛

Use dipper headlights
Reduce speed now

Wtf

我作緊龍天正點追番彤彤果陣就已經諗左紫琴呢個絕世優雅仙氣天使名架啦
咁阿媽同個女冇理由同名架
除非......好似外國咁好多時啲人阿爺、姨媽咩果啲早香既話，有時就將個仔又攞番阿爺名，咁去紀念佢
所以我就決定左......比思琴死鬼左佢，咁佢個天使女咪可以用琴字黎做名囉

一家便宜兩家著，我真係天才

上一代 思琴不能同呀正 一齊 呢一代唔通紫琴都不能同呀霖一齊？ 咀咒？ 兩人既後代都註定不能一齊

呢個機心

你呢個係好有Point既諗法喎
不過唔緊要，思琴做唔到龍太係因為佢唔係男主角 ；但紫琴係男主角啊嘛

I mean女主角

有我在，沒意外

回魂吧 黑暗過會是晨曦 懷著樂觀總有轉機

我想知男主會唔會見返親生啊媽

係wo 呀霖親生呀媽會唔會 出現番 不過過左十幾年 應該唔記得個樣啦

然後發生老母係思琴

咁就真係唔洗同紫琴拍拖了

冤有頭債有主

比我就唔會跟佢，而且彤彤都應該唔會制

走數正step brother

Everyday is my birthday

等到你中西曆生日疊埋一日先算啦

這裡是我第一次跟女孩四手聯彈的地方，這部琴更是載滿了我和她昔日在教會的歡樂和戀愛的回憶。

但正當我彈到第二段時，突然，一把新的女聲插入這來，這聲音有如花蜜般甜美，使人的心都要因而融化，一陣淡淡的薰衣草香從我後方傳來，圍繞著我的嗅覺...

聽到那聲線，嗅到那髮香，我的心不由自主地急劇加速跳起來，教我不能自已。

怎麼是妳?妳怎麼來了?......

我想心無雜念，但她的髮香不斷地誘使我想起我們在這裡經歷過的一切。

還記得我第一次來教會，便是勇敢地為了她離開同學的喝酒聚會，來聽她上台歌唱，而表演結束後......

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「哈哈，估唔到會見到你黎喎!」一把甜美的女聲從我前方傳來。

我抬起頭來，發現薰衣草女孩正站在我前面，精靈地看著我，表情十分可愛。

「你...唱歌好好聽喎」：我呆呆地讚道

「多謝喎」薰衣草女孩聽後嫣然一笑，然後溫柔道：「見你成日都好唔開心咁，今日來到有冇開心啲啊?」

「聽到你唱歌，開心哂...」：我呆道

薰衣草女孩被逗得噗哧一笑，有氣無力地說道：「你咁口花花架咩?」

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

我那天不是口甜舌滑，而是真的喜歡聽你唱歌啊。

想起這往事，龐大的愧疚感籠罩著我，使我下意識一時轉過頭來，看看後方...

一位留著淺棕色的薰衣草髮，額前留著可愛的平瀏海，擁有水靈靈的天使瞳和白裡透紅肌膚的混血女孩，她正全神貫注地看著歌譜唱著詩歌，那專情的眼神和表情是如此的迷人，教人心醉......

她察覺到我轉過頭來，也抬起頭來看我，我們四目交接的一瞬間，我像是觸電了一樣心跳加速；她先是一臉愕然，然後是扁著唇，表情有點痛苦...

看到她這痛苦和不悅的表情，我這寡情薄倖郎感到無比的心酸...

紫琴天使，對不起。當天我像個人渣般待你，對你做了那麼無情的事，說了傷透你心的話，但我真的不是有心傷害你的。

我當初也是逼不得已，我知道自己不值得被你寬恕，但還是希望你原諒我先走一步遺下你...

我所做的一切都是希望你的人生不會被我毀掉。

讓我做個垃圾，在你的心中，在教會中，在這詩歌班中，悄然地沉睡，然後被埋藏。

「Thank you brother Franz!」練習完後大家都向我道謝...

然後就剩下我們年輕的幾位，尷尬地站著。

我和薰衣草女孩甚至無法直視著對方。昔日最為親密，約定生死的愛侶現在與對方比陌生人還要陌生，使人不禁感到心酸。

你今天大概只是來這英文詩歌班客串，你在這教會中的教籍屬於那說中文的一群，平常要聽他們說的話，不能做他們不希望你做的事吧。

我和紫琴都不想離開，想多留在對方面前一陣子；卻又說不出話，陷入了沉默。Megan先打開話題，對我笑說：「Franz, you’re an incredible piano player!」

今天只是偶然，巧合路過，我還是不要再干擾她的人生了。醒來吧，根本就沒有，從來都沒有。

「no, I’m not that good actually…」：我答道

「No kidding! You played really really well, you should teach me sometime!」：Megan興奮地說

這女孩居然就在紫琴面前提出要我抽時間教她彈琴，與她獨處；我頓時感到緊張和尷尬，不知如何回答。

雖說我和她現在已經什麼都不是，但這女孩就在阿琴面前對我如此熱情，我還是感到有點兒內疚，我還...很在意阿琴的感受...

那你會不會吃醋，還會不會在意我?......

Megan對薰衣草女孩笑說：「Luey, he’s being so modest. You see?」

「Yeah, he's so much better than me」苦笑著的阿琴生硬道：「just…let him teach you!」

當你話，給我成全；

要跟她好好去戀，無謂繼續去周旋。

琴兒，你在說什麼?!......

我看了看阿琴的臉，那表情就像是一點兒也不在意我跟Megan獨處一樣。

我看著紫琴，心中感到無比的苦澀，回憶又再湧現...

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
紫琴臉上泛著紅暈，精靈地看著我，笑說：「我地四手聯彈過，我又試過彈比你聽，咁你都彈一次比我聽好冇?」

「你中意啦，」我笑說：「不過...我唔多見你部琴既...」

「跟我黎啦...」紫琴笑著把我帶到她美少女的房間中...

紫琴的房間被起客廳更為整潔，沒有梳妝枱，只是角落放置著一張書桌，淡粉色的大床就貼著棕色的鋼琴。

我們一同坐在琴椅上，我拍了拍自己的肩膊，示意她把頭靠在我肩上，我掀起琴蓋，把愛傾注在手指上，奏響了愛的樂章...

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

我其實不想為其他女孩彈琴，更別說教她了。

和她 一起 都想你，太心亂。

不過你能早日放下，不用為我這垃圾傷心，那是最好不過了。

「Definitely!」Megan甜美地笑著，高興地看著我們，問道：「So…Franz and Luey, you two knew each other already?」

我看了看紫琴，她只是低著頭默不作聲，好像在等我來回答……

假設什麼也還原，難道會是大團圓，還是惡夢再開端?!

我黯然道：「No, we just…met」

說出這句後，我和紫琴的兩顆心同時揪痛了一下。

而既然分開了，問好亦不必要!

然而我仍想知你 與情人近況，可會對我懷緬?!

「So, you going?」：Megan對我和紫琴問道

我要被夾在紫琴和Megan的中間，走一趟如此尷尬的三人行嗎?

紫琴看了看我，再看了看Megan後，裝作沉靜地笑說：「Oh! I've got stuffs to do, have a good night!」

什麼?...

你想要這樣嗎?...

我內心酸澀地看著紫琴，她的神情十分平靜，以寬慰的眼神看著我，我能讀得懂她雙眼中所說的話...

那眼神就像是在說...

「要跟她好好去戀，無謂繼續去周旋。」

我看著紫琴遠離的背影，心裡感到無比苦澀，就像是幾塊心瓣絞在一起般痛苦...

謝謝你的關心，但我難以領受啊，紫琴...

我和Megan一起走回輕軌站，她十分興奮，而一路上我都靦腆地回答她的問題。

這路上我完全無法集中地與Megan交談，心裡不斷地回想著紫琴那失望而哀傷的表情，我甚至有點恨自己竟不去挽留她...

等等，不行!我說了要做她的垃圾，我不能再干預她的人生。

我的人生究竟是怎麼了?說了要從此離開她，今天卻明知道有機會會遇見她，還接受了朋友的邀請來到教會，結果就真的與她重遇...

而正當我心亂如麻，不知如何面對她時，她居然果斷地把我讓給另一位可愛的女生，想我去開始一段新的戀情，而這女生也對我十分有興趣...

這突如其來的一切讓我完全不知所措，我又重新回到像一開始那樣，在教會與紫琴只是朋友嗎?

這就像是個新的開始，但這意味著什麼，我又該何去何從?

是大團圓結局，還是再一場惡夢的序幕?

…...

「nice chatting with you!」：Megan笑說

到了分別的站台，雖然我沒有太理會她，但她還是禮貌地微笑著與我道別。

我看著Megan的背影，腦海中又再一次浮現出紫琴那不捨的神情...

我深嘆了一口氣，照平常的西方文化來推斷，外國女孩要是喜歡一位男孩的話，未必會像港澳的女孩那樣含蓄，而是會繼續開放地去向對方表達自己的愛慕...

只怕Megan這位美國女孩不會那麼輕易放手，再加上我與紫琴的舊情糾結，日後我想要過些平靜日子也難了。

上官紫琴，那你的心又在想什麼?你又想怎樣呢?

我帶著糾結的心情回到家中，吃過飯後，照舊走出屋子，打理花園及練琴。自從父親教會我施肥的那晚後，我便主動向母親要求，接過打理花園的工作，我嘴上說是不想讓她太操勞，但當然......

這在我心中還有另一層意義，只有我一人知道。

「由我做個垃圾，長留戀於你家...」我一邊唱一邊拿著水壼走到花園中的薰衣草前...

我如常地為薰草草澆水施肥，希望她有一天會在這埋著垃圾的土地上美麗地盛開。

「情愛就似垃圾，殘骸雖會腐化，庭園中最後也開滿花...」：我對著薰衣草微笑地唱道

這時，我的手機突然震了一震，是Callum傳來一段訊息...

「爽啦step brother，識到新靚女already!今日感覺幾好啊可」

「麻麻啦...」：我回覆

Megan雖是位五官十分標緻的可愛ABC，但我的心實在是完全被薰衣草女孩鎖住了，我沒法對Megan產生絲毫的心動。

「咁聽日黎唔黎English聚會?Megan應該都會黎!」：Callum回覆

出席教會聚會嗎?...

話說我上次回教會聚會並不是一次快樂的經驗呢...

而就在我這樣呆想時，突然，一隻小黃狗出現在我家的閘門前!

這小黃狗看起來還跟牠有幾分相似...

對了，我和她一起拯救牠，現在過得還好嗎?...

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
一走出家門，一個熟悉的背影便馬上映入眼廉！一頭淺棕色的秀髮，修長曼妙的身軀，薰衣草的清香。

紫琴就站在我家門口的馬路邊，但又不是要過馬路，不知道在做什麼…

「Luey？」我驚奇地叫著她。

「咦，Franz？」阿琴看到我後，臉上露出了一絲的驚喜。

「起到做咩啊？」我問仍站在馬路邊的她。

「有個Auntie隻狗傷左，啱啱睇完醫生，我幫佢截的士番屋企喳嘛」阿琴指著後面的獸醫診所。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

那是我第一次在外與紫琴單獨相處的時光，也是我們第一次一起做義工...

現在回想起來還真是值得一笑...

我走到閘後，在這小黃狗前蹲下來，把手伸過閘，呆呆地輕撫著牠的頭，回想起...

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
我小心翼翼地接過狗隻，婦人立即鬆了一口氣，但之後又馬上緊張地問：「你會唔會抱跌佢架？」

「唔怕啦，佢男仔黎架嘛」：阿琴笑道

嗚哇，阿琴如此地把一頂大帽子套在我頭上，我作為男人，必須要在阿琴面前表現出自己的男子氣慨，沒有退縮的餘地了。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

那天我知道自己要在你面前表現出男子氣慨，既然如此，怎麼我在把你追到手後就不懂得去負一個男人應有的負任呢?

龍清霖，你算什麼男人?...

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
我抱著這受傷的狗走在繁忙的大街上，路人皆向我報以奇異的目光，但這比起剛才紫琴的拋頭露面，又算得上什麼呢？

「隻狗係咁起到震啊，我係咪整痛佢傷口啊？你睇下…」：我對阿琴說

「啊…」阿琴查看著我手抱的位置，說：「應該冇事啊」

紫琴這專注的眼神，認真的表情…

看得我都痴了。

「阿霖？」阿琴的聲音把沉醉在她的眼睛中的我喚回現世。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

「阿霖?」

「阿霖?」

......!

玫瑰天使原來正模仿著我，蹲在我身旁，呆呆地看著閘口外的小黃狗。

「你...起到既?」我驚呆地醒過來。

「睇下你搞個花園搞成點啊嘛，」母親說：「係啊，我聽晚要教琴，你Daddy可能要出去，晚餐你應該要自己食啦」

「哦...」那麼明天我要獨守空屋嗎?...

「修完花就早啲訓，唔好練琴練到咁夜啦」玫瑰天使笑著吻了我的臉一下，然後轉過頭去拍拍那小狗的頭，笑說：「你好得意啊!」

小黃狗勾起我對紫琴無窮的思念......

我說是要忘記她，過新的生活，她也成全我，希望我和另一個她好好去戀，但對這深藏在她心裡的垃圾來說，談可容易?!

我這垃圾，能不能再見她一面?要是能再看看她那天使般的容貌，嗅嗅她那醉人的髮香的話，那會有多幸福?...

紫琴，我們在學校相識相知，在教會共渡歡樂時光，在外一起做義工充實人生，相戀在澳門，又暢遊過香港，我們相戀的時間不長，卻好像已經在一起經歷了無數的事...

昔日的我們像對神仙眷侶般登對，快樂無比。你教我要如何忘記你?

「Ok，我黎」：我回覆Callum

對不起紫琴，我當初狠心地拋棄了你，現在又捨不得，想再見見你，說要就要，說不要就不要，我知道我簡直是個自私到極的混蛋...

但我傷害你和掛念你皆因愛而起，一切都是因為我太愛太愛你，求你原諒我的自私。

翌日下午

避過了早上那場中文崇拜後，我又再一次厚顏無恥地來到這教堂，為的不是崇拜...

我四處張望，尋找她的身影...

好，即使他跟你鬧情變。
而我 會否即刻到你身邊?
不會吧!很心照了。
這昨天這麼要好，隨便也敵過驚險!

維吉爾

搞咩

寫下歌詞

文呢

「No kidding! You played really really well, you should teach me sometime!」：Megan興奮地說

Franz:

屌 睇呢條仆街franz睇到就黎掉手機 咁撚弱既男仔都有既 又要做垃圾又想同人復合 屌佢臭 睇到我成個人都燥燥地

死撚左佢好過啦屌

唔係想復合，係想見多面姐

留言趨向極端

還心愛著露兒~~~

男主真係完美飾演咩叫垃圾

點解個個都咁鬧佢，明明係咁愛露兒

愛luey 就唔應該咁對佢 公投搵殺手解決franz呢d賤男應該要死

講得好啱, 最憎呢種自以為對人好ge行為

佢死我怕露兒都會自尋短見

自以為對人好

睇到第14頁，Franz 真係垃圾黎

Bad End 啦，Franz 唔抵可憐

完全係我諗既野，大家都係成年人，有咩事咪溝通下囉？家下互相等幾年唔得咩？好難？有必要用呢D咁小學雞既方式分手？ 咁我只可以講Franz個邏輯思維唔適合結婚，紫琴值得更好既對象

Lived

用垃圾黎形容Franz都侮辱左垃圾呢兩個字
用阿豬阿狗黎形容都侮辱左阿豬阿狗

不如 Franz 你真係唔好做人啦
有童年陰影都唔代表自己可以講得就咁傷害性既說話

依家係紫琴超越左現實，聖女Mode咁一心相信你咋，換著第二個？食得sh!t 啦

琴血咁維護Franz係咪因爲你好似Franz咁仆街

咁又唔好咁講

作者寫得個角色出黎
有擺過好多心思去構造一個立體形象比佢
唔多唔少都有感情既

方法唔啱姐
原因好簡單，如果一句幾年後見就算，仲邊有戲做啊？

其實我都唔知點解可以睇一個故睇到咁嬲 咁肉緊 可能我已經上左心了 愛上呢個故 次次睇完都入左戲 番工蛇王個陣睇完之後 就搞到我冇曬心機做野

紫琴真係好好，一生何求

冤枉啊
我性格似維吉爾

是啊是啊, My friend

We'd like to thank you for your devotion here
You might have fallen in love with the enchanting 紫琴
唔好唔開心啦，苦盡甘來
真毒聯盟與你同在

做到女朋友仔肯定係幾生修到

Franz 睇怕都夠料被提名做講故台四大渣男

一路走落去老婆都有得做

有佢就好，但係只有一個

其實佢心地唔差

有佢做老婆會好幸福
齋講揀老婆既話，紫琴會係個比彤彤更優勝既賢妻

講真，要一個真係忠於信仰既女仔，仲要係一個徹底相信自己條命係神賜比自己既女仔，莫講話係破戒獻比教會內既弟兄，Franz仲要係一個外人，紫琴到底有幾大決心同犧牲，Franz到底理唔理解到就咁一句話玩夠左耍走人連好好溝通商量下討論下解決方法都辦唔到，正仆Street

你分析得非常對
紫琴對霖哥既愛應該已經超越彤彤對阿正既追隨

但我依然對彤彤忠心不二

我覺得紫琴會係位更好既它婆，我對佢有好高評價

*老婆

翌日下午

避過了早上那場中文崇拜後，我又再一次厚顏無恥地來到這教堂，為的不是崇拜...

我四處張望，尋找她的身影...

「Hey Franz!」一位長著烏黑的長髮，膚色健康，容貌十分可愛的少女興奮地向我走來。

「So you decided to come to church?」：Megan興奮地說

「I come for learning, not for seeing anyone」：我微笑道

Megan皺著眉，伸出舌頭來，表示不屑，在旁人看來可能是十分的可愛，可是...

在下這顆心已深葬於薰衣草之下，無法再戀上其他任何女生了。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「對出面啲女仔都根本都講唔出口，但對住Luey既時候就好自然講出呢啲內心感受」：我深情道

紫琴聽後用力地拍了我的大腿一下，生氣道：「哼!識你之前仲覺得你幾好人，成日幫我做義工，而家先發覺原來你係咁口花花!」

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

「Let's sit there!」Megan不屑地指著右方的一張長椅，發著小女生脾氣要人哄...

和她...一起都想你，太心亂...

假設什麼也還原...

聚會還有不到幾分鐘便要開始，我呆呆地坐在這會堂中，感受著周圍寧靜的氣氛，但就在這時...

「Hey Sister Lavender, I heard you were leaving soon!」後方傳來其他教友閑聊的聲音。

?!...

我立即轉過頭來一看，Sister Lavender也看著我，我們呆呆地四目交接，雙方的眼神中都彷佛有百般愛恨交織著，有千言萬語卻說不出來...

而既然分開了!何必又想打擾?

對不起，我知道自己不應來打擾你，也不配來這教堂，但我愛你，愛得很自私離譜；我掛念你，掛念得失去了理智...

原本正在與人交談的薰衣草女孩像失了魂般看著我，我雖有百般罪過，她的眼神中卻沒有絲毫的怨恨，只有不捨。

為何愛人丟低了... 才來明白對方緊要?

紫琴，你會不會也會掛念這舊人?會不會想起我們共度過的夏天?會不會回味我們經歷過的甜酸苦辣?會不會眷戀你共我有過的一點一滴?

而既然分開了!問好亦不必要...

「Yeah, we'll be setting off right after highschool!」：Avis走過來笑說

Avis一出現，看著我的紫琴立即從舊情的夢中醒來，尷尬地把目光移回正與她交談的人身上。

但我沒有，我仍繼續痴情而不甘地凝望著薰衣草女孩。

原來我仍想知你，與情人近況...

可會對我懷緬?!

「Wow, so Avis you're going too?」：旁邊的教友問道

「Yeah, I've finished my application, I'll go with Luey together. There're refugees out there waiting for our rescue!」：Avis笑說
(係啊，我完成左申請，我會同Luey一齊去。出面有好多難民正等緊我地去救佢地!)

什麼?Avis真的會跟阿琴一起去做義工嗎?!

一想到我最心愛的紫琴到時候要日夜跟這居心叵測的Avis在外一起，甚至形影不離，我的心猶如被醋泡住一樣，酸澀無比...

濃濃的酸意從我的心中直衝而上，瞬間攻佔了我的鼻頭和大腦。

我不甘心，好不甘心!明明昔日我和紫琴才是最熱戀，最纏綿，最登對的一對，他從來只是個來搞破壞的妒嫉小人，怎麼今天?...

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
紫琴那原本白晰的臉變得完全一片紅通通，她羞澀地閉上眼睛，任我把自己的唇靠向她的...

最後，輕輕地...

「Hey Sister Lavender!」Avis那煩人的聲音突然劃破了這完美的浪漫!

我急忙退後，鬆開紫琴的手，紫琴也極為錯愕地縮開自己的頭，緊封著自己原來微微張開的嘴唇，驚慌而尷尬地看著遠方的Avis。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

「you two will make a perfect team!」：教友笑說

「Of course!」：Avis厚顏地說

紫琴只是牽強地笑了一笑，好像不太想理會Avis，看到她這反應我才鬆了一口氣...

好! 即使他跟你鬧 情變...

而我 會否即刻到你...身邊?

可是，就算她不喜歡Avis又如何?這對我和紫琴現在的情況會有什麼改變嗎?我們間的阻礙又會消失嗎?

不會，所有問題依舊仍在。

我失落地把頭轉回來不再看她，低著頭，龐大的愧疚和無助感籠罩著我...

不會吧!很心照了...

如昨天這麼 要好，隨便也敵過驚險。

Megan平靜地看著我，微笑道：「You like Luey, don't you?」

?!

我目光呆滯地看著Megan，心裡太苦澀因而說不出半句話...

你看出來了嗎?...先不要問我，我現在心亂如麻，我想靜一靜...

「Just saying...just a hunch...」：Megan尷尬地笑說
(唔知啊，我亂講架喳，覺得姐...)

對啊，對不起，我從來都沒有愛過你，只是把你當作我感情上暫時的救生圈......

「Excuse me」我對Megan靦腆地微笑了一下，便立即離座前往廁所，尋找一個沒有人的空間冷靜一下。

走廊上已經不見紫琴和Avis的踪影，我也不顧那麼多，只是趕緊前往廁所，走進其中一格廁格，好好地冷靜。

而既然分開了!何必又想打擾?...

第四十一章---如果早三五年相見

走廊上已經不見紫琴和Avis的踪影，我也不顧那麼多，只是趕緊前往廁所，走進其中一格廁格，好好地冷靜。

剛才的一幕不斷地在我腦海中重現，知道紫琴即將要與其他男生在一起日夜相對，我心亂如麻，我這刻真的知道...

我的好不甘心!我真的很捨不得她，根本從來都沒有放下過。即使分開了數月，我對她的愛卻絲毫沒有減退，甚至是比當初愛得更真切。

我好後悔自己所做過一切，對她所造過的傷害，我感到極為愧疚。

只可惜她還剩數月便要為理想出發，我不可能再打擾她...和他了。現在一切已成定局，一切都太晚了。

我深嘆了一口氣，洗了把臉後，便離開廁所，想回到會堂內...

......

不料，我一打開廁所門走出來，便在走廊上與一位抱著詩歌本正走向會堂的教友撞個正著!在她手上的詩歌本頓時散落一地，她也失衡，就快要跌倒!...

在這千鈞一髮之際，我立即本能地伸出手來環抱著她的腰...

「噗噗，噗噗」的，我的心跳急速上升到我不能負荷的水平。這位可人兒的纖腰觸感還是與昔日一樣柔軟，清甜的薰衣草香從她那淺淙色的天使髮中散發出來...

但除了她的髮香外，更醉人，更使我感到怦然心動的是她那美少女的體香。

讓理智在叫著冷靜冷靜，還恃住年少氣盛...

薰衣草女孩的呼吸也變得嬌喘，額前那淺棕色的瀏海，襯著她那白裡透紅的肌膚。她含情脈脈地看著我，也從來只有看著我時，她會露出如此的眼神...

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「做我女朋友，好嗎?」我堅定不移地看著紫琴。

紫琴聽後先是羞澀地看著我，閉上眼睛，把唇靠過來，輕輕地吻了我一下，微笑說：「仲以為你唔會同我講tim...」

「咁...好冇?」：我不好意思地說

「你話好咪好囉!」紫琴噗哧一笑。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

讓我對著衝動背著宿命，渾忘自己的姓...

愛火在燃燒，我暫且忘記自己垃圾的身份，紫琴也暫且放下自己的宿命...

人在世上最大的痛苦，莫過於要違背自己的內心，不跟隨自己的心去行事...

沉睡的兇猛在甦醒...

我環抱著紫琴的手不肯放開，我們都深情地看著對方，聽著對方的心跳聲和呼吸聲...

紫琴的香唇微微地顫動了一下，猶如正滴水的櫻桃一樣，使我感到全身觸電，再也無法按捺自己對她那深切的愛!

完全為你現形!

我情不自禁地把頭靠過去，紫琴也緩緩地靠過來...

我們聽著對方的心跳聲和呼吸，深情地把自己的唇靠向對方的唇，靠得近一點，再近一點...

再近一點...

最後拋開一切，綿綿地吻下去。

這個世界最壞罪名，叫太易動情...

但我喜歡這罪名!

我們怎麼會那麼愚蠢?明明我就深愛著你，你也從未忘記我...

深吻過後我們緩緩地鬆開對方的唇，紫琴白晰的臉上羞澀透出一朵朵紅暈，她簡直貌美如花...

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
我堅定不移地看著紫琴，問道：「做我女朋友，好嗎?」

紫琴那白晰的臉紅得可以當顏料，她含情脈脈地看著我，羞澀地笑說：「仲以為你攞完人first kiss就算，咩都唔會講tim......」

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

我與紫琴熱戀的回憶不斷湧現，我無法控制住自己的思緒...

「Our meeting will start, please take a seat, brothers and sisters.」會堂內的廣播打斷了這煽情的時刻。

她咬著唇，害羞地看了我一眼後，便低下頭，蹲下來，收拾著地上的詩歌本。

「對...對唔住」我生硬地道歉，並蹲下一起收拾詩歌本。

紫琴重新拿起詩歌本後不捨地看了我一眼，然後便走進會堂，幸好沒有任何人看到剛才我們所做的事...

對不起，是在下失態了，自私的我剛才一時衝動，想都沒想就強吻了你。

我回到座位坐下，Megan也不是位蠻不講理的女孩，懂得體諒人的她什麼也沒有過問，只是靜靜地為我翻著詩歌本，以及在準備作開會禱告時提醒失魂的我...

若世界陷進大騙局裡面...

朋友亦難以發現。

這教會周圍的格局再加上台上講道者溫和的語氣，整個環境十分舒適和溫馨，但我卻無論如何都平靜不下來，心中的波瀾不得平息。

「The fall of Adam and Eve made today's situation, but that doesn't mean God has forsaken us!」
(亞當同夏娃既墜落造就左今日既環境，但唔代神已經遺棄左人類)

又是夏娃和亞當偷嚐禁果的故事嗎?我知錯了，這樣的訓戒說話我實在已經聽不少。

我以為講道者下一句會說什麼教訓我犯罪的說話，但不料他說的竟是...

「It's part of our father's plan to send us here on earth and give us a physical body so that we can gain experience, learn and feel.We're not here for no purpose.」
(呢個係天父既計劃，比我地一個肉身，令我地可以起塵世中獲取經驗，學習同去感受唔同既事。我地唔係無啦啦冇原因就起到。)

教會的這些信條我已經聽過無數次，但在神創造的方面上，恕我無法與他們什麼達成共識，我還未被感動過...

直到講道者說出了這一句話...

「The purpose of this life, is to find our eternal companion, and build up our own family.」
(今生的目的，就是要找到我們的永恆伴侶，並去組建自己的家庭)

我聽到「永恆伴侶」這詞後，眼睛立即自動地轉向坐在詩歌班席上的紫琴，而且...

紫琴也含情脈脈地凝望著我，我們四目交接，她居然沒有尷尬地移開目光，而是繼續這樣凝望著我。

共你隔著空在秘密通電...

挑戰道德底線!

我們隔著中間好幾排教友，這些教友們都不知道我與紫琴的關系，我和她便這樣靜靜地對望著，我堅定的眼神中帶著痴情，紫琴水靈靈的天使瞳中顯著柔情...

我呆呆地看著她，深愛著她，卻又不能被其他教友發現，心中感到無比苦澀，想必紫琴的心中也是同樣千般糾結......

還有數月我們便要天各一方，但我和你都竟是如此深深地愛著對方，在這苦海中絲毫無法抽離。我在想，如若……

如若早三五年相見，何來內心交戰?

要是我們早幾年邂逅對方的話，那該會有多好?...

如若我們如三五年認識對方，早一點戀愛，或許便懂得如果應對現在的情況了；如若早三五年在一起，我們便有充足的時間去解決所有的挑戰。

此時此刻，我知道我們再纏下去也不能有什麼結果了，可是我們還是放不開對方，看不到未來，卻還繼續纏綿著。

我信與你繼續亂纏，難再有發展...

但我想跟你亂纏!

在整場聚會中，我和紫琴就這樣深深地被對方吸引著，無法抽離，不時望向對方。

聚會結束後，Megan立即走到薰衣草女孩旁不知道跟她聊起什麼來，我則是心亂如麻地看著她......

一頭淺棕色的薰衣草髮自然而完美地落在肩上，今天的她上身穿著一件深藍的格仔外套，下身那米白色的裙剛好及膝，配上一雙白色的平底鞋，把她那曼妙修長的美腿襯托得更為美麗。

我不由自主地走向她們，剛才對望了那麼多次的我們還渴求更多的愛；琴兒與我的目光再一次交接，如此近的距離下，我感受到更強大的電流，我們間的愛已是如此赤裸裸地暴露在空氣中，一觸即發......

「So when are you leaving Macau? I’m gonna miss you so much, girl」：Phelba不捨地說

「I'll finish school this coming Friday. Then I’ll go back to Hong Kong, help with the church stuffs there for a few days, get everything ready.」薰衣草女孩嘆道：「 I’ll leave for Turkey next week.」

下個星期?那麼快?!

聽到紫琴這句話，我既心亂又焦急；心中充滿對她的歉意，我明明很愛她，為什麼會愛成這個樣子?...

......

我好不甘心，好不甘心!我們的邂逅是那麼的浪漫，從相識到相戀，一起經歷了那麼多的事情，艱苦過，努力過，爭取過，愛過痛過，承受了旁人的冷眼和鄙視，忍受過無數的前熬和痛苦；最後還是只能隔著空地秘密通電，然後就要天角一方。

對啊，你即將便要遠離，我們是沒可能的了。這次真的完了吧，我這垃圾的心願也算是了結了，你拋開了我後，終於能在外盛放。

我曾經以為紫琴是上天派下來，注定要與我在一起的天使，但現在我知道這只上天給我開的一個玩笑。夢醒了，只剩下不捨和苦澀...

既然我深愛著紫琴天使，她也是同樣的深愛著我，為何上天還要如此的作弄我們?...

如若早三五年相見，何來內心交戰?

去馬啦 後悔果陣喊到喊唔切

你說得非常對

法蘭斯贖罪計劃：Day1

其實天使琴係咪好睇過維吉爾琴呢

去馬呀 唔去我就拉大隊 隊霖你條仆街franz

都係果句
各有特色 虐心嘅原因好唔同
一個係不能相戀 一個係被無情拋棄
不過如果要比較的，我嘅看法如下:
高潮位: 舊天使二 >>維吉爾
Ending: 維吉爾 >>舊天使二

吻下來 豁出去 從前多麼登對
你何以雙眼好像流淚
每年這天記得再流淚~~

唔單止佢地嘅理智線崩潰
我嘅理智線都開始崩潰
賤Franz 你好好珍惜喱段佢係你身邊嘅日子……
因為佢可以為你不顧一切 承受無情目先
加上喱一次去……

再來也許要天上團聚

去呀!!!!求Good Ending

碼頭告別一吻：願我們來年再相聚

今次又係塌樓，墜機定恐襲

乜野叫上天給你一個玩笑，明明係自己一手做成

紫琴值得更好，Franz你走開啦

你隊死左佢，Luey咪盞仲傷心

維吉爾琴果方邊其實唔算虐心啦，係晴晴會邊虐姐
唔洗驚，今次天使二
我會令後段更吸引

鋼琴王子配薰衣草天使，從前多麼登對
兩人既結局......
再來也許要天上團聚

Everyone's definition for good ending is different

來年邊有得聚，起碼三年

我講番句公道話啦，Franz係一時做錯選擇
我想知點解Avis同琴爸反而冇人憎

應該係燒車(倫敦版)

維吉爾正d

男主既選擇同行動係值得同情同埋合理
對晴晴既態度 對紫琴既態度 都處理得相當好 令人覺得佢咁既下埸令人相當遺憾

至於franz ...
自從出左事之後 佢個心態同內心獨白真係睇到好火滾

因為係耶撚囉 仲問

仆街出手啦

對晴同琴都處理得好？你對維吉爾既評價真係十分之高
維吉爾家底冇咁厚，而且起比人睇唔起既情況下都奮不顧身，所以係比較惹人同情既
Franz相對本身人生勝利組，所以冇咁悲哀啦

雖然間教會係虛構出黎既，但你咁鬧好像起到鬧緊紫琴間教會咁
又鬧埋我

論外表、論學位 總是缺憾；戀愛上競爭難道靠誠懇?

如果啲人咁衰就抵鬧 蝦我琴b

Franz 死好啦
唔好打天使主意
要死就一齊死

係時候成立紫琴仙子親衛隊

紫琴仙子

Do you really think that the three angels are immuned from death?

又話最愛彤彤

無話琴b唔愛

花心蘿蔔頭

總比Franz好

( Show Blocked User - 琴血 )

Lm

新毒者

大家睇落去就知Franz其實唔差

我好不甘心，好不甘心!我們的邂逅是那麼的浪漫，從相識到相戀，一起經歷了那麼多的事情，艱苦過，努力過，爭取過，愛過痛過，承受了旁人的冷眼和鄙視，忍受過無數的前熬和痛苦；最後還是只能隔著空地秘密通電，然後就要天角一方。

對啊，你即將便要遠離，我們是沒可能的了。這次真的完了吧，我這垃圾的心願也算是了結了，你拋開了我後，終於能在外盛放。

我曾經以為紫琴是上天派下來，注定要與我在一起的天使，但現在我知道這只上天給我開的一個玩笑。夢醒了，只剩下不捨和苦澀...

既然我深愛著紫琴天使，她也是同樣的深愛著我，為何上天還要如此的作弄我們?...

Megan突然轉過來看著我，興奮地問道「Hey, Franz! We were talking about printing piano scores earlier. Do you have a printer at home?」：

「Yes, what do you want to print?」：我問道

「There are so many that I love! A Thousand Years, Best of Me etc...」Megan問道：「Can I send you the link and then you print them out, please?」

「Yes...」：我禮貌地答道

紫琴聽下卻垂下了頭。她還有不足兩個星期就要走，我好不甘心，很想跟她說兩句話，好想跟她有再多一點接觸……

我鼓起勇氣，向她問道：「紫琴......咁你要唔要print咩譜?」

所以我有得睇落去未吖

「唔洗啦」：紫琴靦腆地把自己的一邊長髮撥到頸後。

看到紫琴這樣弄著她的薰衣草髮，我的心一下子怦然地跳起來!我不禁痴情地凝望著她......

她含情脈脈地看著我，溫柔道：「我剩係想記住泳兒唱果首獨一無二既歌詞」

什麼意思?

……

我把Megan送到巴士站後，便自己走回輕軌站乘列車回家......

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「唔洗啦，」紫琴含情脈脈地看著我，溫柔道：「我剩係想記住泳兒唱果首獨一無二既歌詞」

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

走進車廂坐下後，我在網上搜尋紫琴所說的那首歌的歌，看到螢幕上這一行行的歌詞，我呆了......

「
迷上的，不管你魔與神；

愛上的，是受苦也甜蜜。

無緣也會繼續等，天國地獄仍步近。

仍惦記著昨日最美的一吻......

」

當初你不管我在學交的名聲有多壞，不知我是否位壞人，就開始迷上了我，我亦是同樣。

對你來說，跟我一起受苦你也會覺得甜蜜嗎?

縱使你即將要遠離這裡幾年，我們看似無緣，長情的你卻仍在原地等候著我。與此同時，你的父親、Avis和其他教會中人的圍攻還不斷逼近。

這首歌的歌詞真的剛好跟我和妳的愛情故事完全吻合。

我按捺著自己的心跳，打開了聯絡人「Luey Lavender」的對話框......

「無緣也會繼續等，天國地獄仍步近......」：我把那一句歌詞傳給她

兩個灰色的剔出現在訊息下方，「Seen by Luey Lavender at 18:27」

下一秒，我的電話震動了兩下，是她傳來回覆!

「星期五就返香港，下晝六點船 尖咀果邊......」：Luey Lavender

她竟然把這些告訴我!她......在給我機會嗎?

但是我好怕。我怕自己再去看她一眼的話，便再也不能離開她，連整顆心都會被她一同牽走。

回到家中，我疲倦地推開閘門，玫瑰天使正站在鋼琴後，呆呆地看著花園角落...

「阿霖，番黎啦?」她察覺到我的存在，語氣出奇地興奮。

我走到她身旁，她微笑地指著前方花園角落，我跟著她指的方向看過去，發現薰衣草正美麗地綻放著，開滿了這整個角落，清幽而動人。

「以前從來都冇試過開得咁靚架喎，你點打理架?」：母親問道

對啊，我從小到大都沒見過花園中的薰衣草開得那麼豔麗，這此開得那麼好，全靠父親教我的方法啊。

「用愛」：我苦笑說

情愛就似垃圾，殘骸雖會腐化；庭園中最後也開滿花。

對啊，我當天選擇了當垃圾，成果開始出來了。薰衣草開了出來，薰衣草女孩也如願以償得到了出國追尋理想的機會。事實上，正因為我自甘在她的泥土下做垃圾，她現在與自己的理想是如此的接近，前所未有的近。

忍住啊龍清霖，選擇了當垃圾就要當下去，不要現在這重要關頭才來破壞她已取得的一切啊。

這時，我的電話震動起來，是Megan致電給我……

「Hey Franz, can I ask you a favor?」：Megan問道

「Sure, go ahead.」：我答道

「We’re teaching English to children on Friday. Sister Lavender used to be in charge of that class but she’s leaving Macau in no time so now it’s on me.」Megan不好意思地說道：「The thing is, we don’t have enough people. Can you please come to help us on that day? It’s at 5 in the afternoon.」

小朋友英文班，真懷念啊。那些小朋友圍著我和紫琴打鬧著，那時光是多麼的快樂。包括Jason在內的各位小朋友都使我和紫琴在一起的日子過得更有意義。

我們回不到過去了，往事只能懷念。命裡無時莫強求，作為垃圾，多思這些並無益。

「No problem」：我淡然地答道

到碼頭送人家，是愛人的行為；我作為一件垃圾，不應該去。

第四十二章---獨一無二

星期五 下午四時

「鈴鈴鈴」放學的鐘聲響起。

我快步走到輕軌站，登上月台候車。英文班五點就開始了，我說什麼也要早點到場幫忙準備吧，現在乘車回到青年中心都起碼要大半個小時……

對面著前往青年中心的那列列車的月台，我要乘車還未到，我卻從玻璃幕門的反射可以看到後方的月台剛好有一輛列車駛到站。

「歡迎乘搭澳門輕軌-澳門段，由 關閘 往 港澳碼頭……」：那輛車的廣播在動搖著我……

但我還是守住了當垃圾的心站在原地沒有登上那輛車；數分鐘後，我便乘上這邊月台的列車，前往青年中心。

來到文化廳，這裡的場景還是沒有變，跟往常一樣，喧鬧著的小朋友在四處追逐；不同的只是人，那位教授英文的女孩。

「呢個咪彈琴果個Franz哥哥？！」：一位小朋友發現了我，另外幾位聽後也立即走來。

「係喎！但係唔見Luey姐姐既？上次又話哥哥姐姐要結婚既？」：另一位問道

一位小男孩瞪大眼，說道：「哦！！！我知啦，Franz哥哥好似翡翠台八點半果齣電視個咩四王子咁，逃婚！」

……

要是紫琴穿著婚紗在呆呆地等著我，我卻不去負那責任，她會是多傷心呢?......

一想到這裡，我內心便感到隱隱作痛；我雖沒有跟紫琴訂立過法律上的婚約，但我畢竟是在對她立下了無數美麗承諾後離棄她啊，這在本質上跟逃婚其實也相差無幾。

「哦!姐係壞人!」：一名小男孩拿起玩具弓箭，往我的胸膛直接射了一箭。
「喂阿俊!唔比咁樣搞哥哥架!」：那小孩的父親立即走過制止他。

小孩的父親轉過頭，一看到我的臉，便立即異常地驚喜……他竟然是那位請我們上他家吃飯的關兄弟!

「哇，Franz?!好耐冇見喎!」：關兄弟笑道

「啊，係啊關兄弟……」我嘆道：「近排點啊?」

「唉咪提啦，就快比屋企隻乸激死啦，差在未簽字離婚喳」：關兄弟邀我到角落坐下，我們開始敘舊起來。

我驚訝地問：「下?!咁大劑?做咩事啊?以前一直都唔覺你地有咩事架?」

「之前還之前，而家就還而家啦!」關兄弟嘆道：「我脾氣本身就硬既，隻乸又係硬頸架啵，日日火星撞地球，真係好辛苦；老實講如果唔係為左個仔著想既話，我真係寧願同佢簽字算啦」

「大佬，我每日晨早起身揸貨van去送貨，朝九晚六，收工再揸車過海番屋企既話，計埋我一日揸成十個幾鐘車啊!到夜晚一起司機位到起番身啊，腰都軟、腳震震兼眼花啊同你講!」關兄弟苦訴道：「番到屋企只係想合埋眼攤起梳化到抖陣喳，隻乸就嘈生哂叫我拿拿聲食飯，點解啊?因為佢想拿拿聲洗完碗就煲劇囉，我唔拿拿聲食完就姐係阻住佢」

「我話唉最多由得佢啦，我食完我自己洗啦咁，佢又有其他野嘈。話我成身汗未沖涼就攤起梳化到，麻煩到佢成日要洗喎；總之郁啲有咩唔啱佢心意就一輪嘴咁噴埋我到，」關兄弟苦嘆道：「你估我想咁日日家嘈屋閉既咩?試下換轉你出去揸十個鐘車啦真係。冇計啦，我就係讀唔成書，粗人一個，我都努力賺錢就係為左養佢兩個。隻乸有冇試過理解過我既姐?」

「你就話有咩唔開心有咩脾氣中意就全部發哂落我到，咁我呢?我番到屋企已經得番半條命，冇話要求你點哄我點對我幾溫柔啦；但我番工已經煩左成日，番到黎仲要聽你啲說話受你氣，咁我又可以點姐?」關兄弟搖搖頭，苦澀地說：「其實唔係女人先中意聽甜言蜜語架；男人起壓力大、獨自面對困難、痛苦掙扎既時候，係好想聽到女仔起自己身邊溫柔咁氹兩句，真係唔洗多架，兩句就夠。如果好過起出面受完氣，仲要再比個女人鬧，受佢質問同懷疑，就只有苦上加苦。」

……

聽完關兄弟和他妻子相處的情況後，我立即回想起紫琴對我的態度……

還記得那次我被Avis打了一拳後，對她隱瞞一切事情；再加上我臉上那唇印的誤會，我們冷戰了數週，但冷戰完後她做的第一件事是關心我的傷勢。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「冇事架......唔想你誤會啊」：我生硬地說

「阿豪話左比我知啦」：阿琴噗哧一笑說

紫琴收起了笑容，含情脈脈地看著我，溫柔地問道：「塊面仲痛唔痛?」

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

還有，我們在香港過完快樂的暑假後，我得悉到她要申請當無國界義工，那晴天霹靂的消息使我感到心亂如麻。那天我生紫琴的氣所以不跟她說話，也算是向她發脾氣。她在我身旁溫柔地哄著我……

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「對唔住啊......」琴兒哄道：「發生左好多事，係咪有咩同我講或者要問我啊?你問啦我一定會如實答你架」

「冇啊，冇咩好問啦，」我輕撫著紫琴的薰衣草髮，問道：「我只係想聽你講你係真心愛我就夠」

琴兒可憐地答道：「係架，我真係從來剩係中意你一個架喳」

紫琴羞澀地說道：「再唔係......我......可以比我手機啲chat history你睇架......」

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

到最後，我和她被教會無數的人圍攻，當時她所受的壓力其實是比我更大的，但她卻是那麼在乎我的感受，她的小紙條已經說明了一切。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
用豬油炒餸真係好香，但有個downside，就係煮完要拿拿聲趁熱食，因為一凍左佢就結漿架啦，所以我先用保溫袋包住。係咪好大陣象?xd

好對唔住啊Franz，唔知你因為教會事唔開心定係你忙緊，所以唔理我啦；但唔緊要啦，無論點都好我都會留起你身邊架。唔好收埋起心到啦，如果你想對我發脾氣就發啦，我知我從來都唔係一個好女朋友，反而因為我既身份要你遇到咁多麻煩、受咁多苦。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

……

「話姐講你都唔明啦，」關兄弟嘆道：「你冇算過比女人咁對你發脾氣，成隻蜜蜂咁起你耳邊哦到你癲呢」

「冇......」：我極為愧疚地搖了搖頭。

我和紫琴一路走來，我沒有供養過她，沒有讓她享過任何福之餘還對她發過脾氣兩次；反觀紫琴的性格就是那麼善良，受氣時只會自己收在心裡，不會向人發洩，一直在承受著我狂野的脾氣，不曾哼過半句聲，不曾給過我半點臉色，卻會溫柔地在我身邊陪著我，哄我開心。

「好多女人都中意發脾氣，唔係剩係鬧到出聲先叫發脾氣，佢比面色你睇、唔理你等等都係佢向你發脾氣既表現。如果你真係遇到一個女仔有咩事都自己鬱起心入面，剩係顧住其他人感受、唔發脾氣呢，」關兄弟嘆道：「你唔當呢個女仔係寶咁錫既話，你就真係傻啦!」

......

我不好好疼愛她的話，就真的很白痴嗎?

我看了看手錶，現在的時間是16點40分。

「Hey Franz, good to see you…」：Megan發現了我的存在。

關兄弟疑惑地看著我，問道：「咁快又識到第個靚女啊?」

Megan不好意思地說道：「Franz, I feel really sorry to ask you this, but the class is starting very soon while the marker doesn’t work. Can you go buy one now, please?」

「no problem」：我淡然地答道

我走到附近的文具店，選了一枝白板筆，然後走向收銀台……

我真的喜歡這樣，留在這裡教小朋友英文嗎?真的不去找琴兒嗎?我不知道，我現在心裡好亂。

在這窄狹的走廊上看到了一個熟悉的身影在選著畫畫的顏料。

「大埔伯?」：我驚奇地向他打招呼

「咦，Franz好耐冇見喎」：大埔何伯轉過身來與我打招呼。

一看到他的臉，我內心便感到無比愧疚；當初他那麼努力地鼓勵我和琴兒長距離戀愛，結果幾天後我便喊了分手。

「好……好耐冇……」：大埔何伯好像在嘗試說話，但卻好像極為痛苦的樣子。

下一秒，他居然雙腳一軟，當場昏倒!

「何伯!!!」：我馬上衝過扶著他。

在場的職員和客人立即圍過來，我心亂如麻地撥打「999」……

「頂!借開啊!咪圍住啊!」我努力地把何伯背起來，把他背出文具店，在大街上焦急地等候救護車的來臨。

「大埔伯做咩啊?唔好有事啊……」：站在街上的我既徬徨又焦急。

三分鐘後，救護車到達現場把我們接上，醫護人員在車上立即開始為他施救。我看著這場景，那段可怕的回憶浮現在我眼前……

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「病人冇...心跳啦!」：醫護人員驚道

曉琳!!!

「280!」

我呆呆地看著曉琳整副纖弱的身軀被電擊得從擔架上彈起來，但再躺下後仍沒有心跳，我的心痛得有如被刨開了一樣!

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

不要啊!!!不要啊何伯!

明晚再續

喂吔我唔要CCTVB啊

大家一齊祝福大埔伯啦

我寧願出事個個係franz 屌佢家未

又拖 俾紫琴我算啦

唔好咁憎佢啦，佢都有難處

拿咁啱伯母起到，你問問佢意見啦

又話保救

法蘭斯贖罪生活day2

Franz? 不了

女大女世界
你問番佢本人啦

個個都憎佢，好慘

琴女好似剩係中意法蘭斯

咁就叫開始左贖罪
Franz只係自己安慰自己 咁做對琴b好

we'll see, my friend

原來冇人理何伯死活

唔會死掛,點都要講翻兩句先

唔追番紫琴 我話知邊個既死活

無良心啊你

可能佢借佢既死話比阿霖知珍惜眼前人呢個道理呢

including彤彤?

紫琴既魅力真係驚人啊，彤媽

今晚可能趕唔切番黎，出左文先

不要啊!!!不要啊何伯!

「Stable」：醫護人員說道

「病人冇生命危險啦」：另一位說道

我呆呆地吐了一口氣，累得頹然地坐在地上。

大埔何伯的家人都不在這裡，我也沒有他們的聯絡電話，那只有教會中人可以聯絡了，於是我把情況告知給阿鋒和劉兄弟。

……

「病人患有高血壓，啱啱經過搶救後已脫離生命危險，暫無大礙，但需要留院幾日觀察；呢邊登記同款費吖唔該」：醫護人員對我說道

我看了看躺在床上，孤苦伶仃的何伯，想起琴兒曾提及過他的經濟狀況並不是太好，又沒有家人；他在這裡無依無靠，要是我們不幫他的話他就真的是自生自滅了。

「嗯，唔該」：我淡然道

「先生，張卡唔夠碌喎」：收銀員把龐大的四位數字顯示給我看。

我打開錢包，把自己所有的零用錢拿出來，哀求道：「碌哂張卡，剩低果啲比cash得唔得?」

「OK，啱啱好收齊」：收銀員答道

我的錢包就這樣清空了。我沒有抱怨，只是苦笑著走回何伯的房間。我這人在教會中犯下過那麼多的不堪的罪，這次小小的幫忙還不足以抵償我百分之一的孽債。

#######################################################

同一時間 港澳碼頭

拖著行李，懷著沉重的心情走進碼頭。我環顧四周，再透過落地玻璃窗感慨地觀望著沿岸林立的賭場，這座夢幻小城載滿了我以往兩年所經歷過的溫馨、甜蜜、快樂和憂傷，還有與他的回憶，是我青春的見證。

想不到時間過得如此快，彈指間我在這裡的高中生涯已經結束了；這亦可能是我人生最後一次看到澳門的景色了。

就在我萬分感慨時，裙袋中的電話突然震動起來，我驚喜地拿出電話，卻發現......致電給我的人只是Avis。

「Luey, we’re taking a ferry to Hong Kong tomorrow morning, right?」：Avis

我淡然地說道：「Sorry, I’ve got things to do tomorrow morning in Hong Kong so I’m gonna have to leave first tonight. 」

「Oh then I’ll come with you! It’s just not safe for a girl to travel alone at night! But luckily I’m a fast-packer. 」：Avis問道

你也來?不要吧，留一點時間，留一次機會給我和阿霖可以嗎?

讓我任性這最後一次吧，要是阿霖不來的話我便認命，放下這段關系，全心地去當義工。

「Look, I grew up in Hong Kong and I'm capable of taking care of myself there. Thank you for caring but no worries.」：我答道

「Are you still mad at me, Luey?」：Avis問道

我苦嘆道：「No, we're cool. But please let me do this alone. Let's just meet in the airport a few days after.」

掛上電話後，我呆呆地站在離境大堂中，四周的陌生人不斷在我身邊走過，使孤身一人的我感到更為空虛。

霖，你在哪裡？不來嗎？

#######################################################

醫院

回到房間，劉兄弟也到了，大埔何伯剛好醒了……

「冇事啦嘛大埔伯?」：我緊張地問道

「啊，你送我黎架?麻煩哂啦真係唔好意思」：何伯嘆道

「幸好有你在啊，不過不管怎麼樣，沒事就好」：劉兄弟說

「仲起到既?」何伯嘆道：「姐係未追番Luey啦?咁快算架啦?」

「其實佢Daddy講過……」：我把紫琴父親對我作的威脅和我內心的糾結全說出來。

大埔伯聽完我的整個故事後，深嘆了一口氣，說：「你係真心中意阿琴架嘛下?」

「係」：我答道

「大佬，我就真係諗唔明點解你可以咁做架啦，學足哂我細個果陣睇果啲電視劇咁，成日以為咁樣係對個女仔最好就做，咁既方法你覺得啱咩?」：何伯問道

「咁……佢老豆講到明話唔分手就送Luey番香港，甚至倫敦啊嘛；我唔想拆散人地屋企，同埋唔想拖累紫琴啊嘛」：我頹然地答道

「你唔想Luey做呢樣，又唔想Luey咁，講黎講去你都仲係起自己既角度出發去睇野。咁話唔埋Luey想肯你keep住地下情呢?話唔埋佢寧願同你long d都唔要搵其他教會男仔呢?你又有冇問過先?你問都冇問過佢就為佢既人生作決定喎而家，你唔係覺自己啱啊下?」：何伯問道

「……」：我無言以對。的確，我們和琴兒經常說怎麼信任對方，但當我決定去當所謂的垃圾前，根本沒有跟阿琴商討過。

「我知你唔係玩佢，係真心愛佢啊，但你咁樣愛佢唔係咁愛法架囉!你以為咁係好?」何伯說道：「我同你講，我起沙田睇住阿琴大，我對佢既性格心意最清楚。好似佢咁純真專情得黎做事又堅持既人，佢對自己心愛既男仔係絕對loyal架!只要你同佢訂個承諾既話，佢一定幾辛苦都會肯同你捱落去架。你竟然同你講啲咁既野?」

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
琴兒可憐地答道：「係架，我真係從來剩係中意你一個架喳」

紫琴羞澀地說道：「再唔係......我......可以比我手機啲chat history你睇架......」

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

……

對，紫琴就係一位這麼專情、忠貞的女孩。我承認在某程度上，何伯比我更了解琴兒的脾性，我反而沒有考慮到這一點……

「係，係我唔啱……我冇搵過Luey同佢商量，就直接執行我既方法，仲hurt得佢咁深。係我衰……」：我沉痛道

「你比教會啲老古董影響左啦，」大埔伯搖搖頭，嘆道：「咪好似佢地咁講埋哂啲咩傳教唔可以有兒女私情咁既野啦!扮哂正義，成件餐蛋治!」

「人地講咩規矩，規矩係死，但人係生架。唔通咩都要跟足規矩、計到盡咩?人心肉造，有時候有啲野唔係真係忍心唔做咩?」何伯嘆道：「假設有一個細路要做手術，起網上籌四十萬，唔通大家話果四十萬攤番開買糧食可以造福幾千個非洲兒童喎，咁跟住就真係由得個細路死啊?」

「中學既時候有同學叫你一齊夾band啦咁，唔通你未夾就話，唉，香港澳門出道做歌手好難，夾黎都冇用啦，第日出黎社會都冇用既!學生哥會咁講咩?唔會啊，因為呢啲係值得架嘛，搵唔到食又點姐?」：何伯說

「一定有啲餐蛋治會起隔離講話，可以跟規矩喎，咁做economic啲喎；但呢啲exceptions就係唔可以計到咁盡架啦，邊有得話咁理智既姐?愛字行先就做左架啦。人若然忘了愛，呢個世界就好悲哀架啦，」何伯問道：「你明唔明啊?」

「......」：我被何伯的一番話領到深深的反思當中。

「同樣一個道理啊，你識到一個好好既女仔你好中意佢，唔通你會直接諗到話 哇，樓價好貴啊，我冇錢啊實買唔起樓架啦 咁樣，然後就話唔敢去追女仔啊?唔會啊嘛。你地會拍拖，會因對方起身邊而感到開心，因為愛啊嘛」：何伯說

何伯的一番話深深地震撼到我。我回想起我與紫琴的無數回憶，從在教會中兩心顫抖，到東望洋燈塔表白，再到我越洋去找她，浪漫同遊赤柱等等......我從未試過到紫琴感到如此的掛念，掛念得我的鼻頭都酸了。

「咁而家點啊Luey，聽佢話好似要番香港?」：何伯嘆道

「佢今日六點船......」：我呆道

說到乘船回香港，我還記得上年寒假那次的無奈......

--------------------------------------------------------------------------------------------------------
還有一節課外活動就放學了，先傳阿琴一句訊息約她放學一起走吧。

「Luey，放學有咩做?」：Franz

「我向樂團王Sir攞左假，提早放學啊」：Luey Lavender

「咁......而家起邊?」：Franz

「啱啱到咗碼頭」：Luey Lavender

我還沒放學啊，你就到了碼頭?好吧......

--------------------------------------------------------------------------------------------------------

何伯驚道：「咁仲企起到等運到?人地女仔呢架，你唔去追人唔通等佢黎追你啊?」

「今次唔係上次咁，放個新年假三個星期就番黎啊大佬!今日你起碼頭追唔到人既話之後三年都見唔到佢啊!」：何伯說

「走吧，沒關係啦，我在這裡陪著他啦」：劉兄弟說道

上次春節假我沒有趕到碼頭，結果與她分離了三個星期；這次不去碼頭的話，三年啊!!!

如果上天給我一個償還孽債的機會，去好好地哄琴兒，為自己的過錯贖罪的話，我這次一定會捉緊這機會，不會放開!!!

我以最快的速度衝出醫院，金黃的夕陽灑在地上，我沿著這大街一路狂奔向巴士站，登上駛往港澳碼頭的巴士......

########################################################################
同一時間 港澳碼頭

我就這樣痴呆地等，但阿霖還沒有出現，我看著自己那張下午六時從澳門前往尖沙咀的船票，再看了看手錶，現在時間已經是17時57分。

上年盛夏的回憶浮現在我腦海中……

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
11點57分了啊，阿霖還沒來，學校那邊耽擱了他嗎?好吧，12點先不走了，乘12點15分的船吧，我等你……

幾分鐘後，一位穿著校服，英俊但狼狽的男孩衝進來，焦急地四周張望著；哈哈，這傻瓜好可愛。

我走到他身後，笑問道：「先生，搵邊位啊?」

「Luey!」：阿霖立即感動地走過來抱著我。

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

……

我還愛你，原諒我的任性，讓我再給我們一次機會吧。

「唔好意思，可唔可以改6點3啊?」我把船票拿到服務窗口，嘗試將它推後。

「冇6點3喎，一係6點2，一係7點7!」：售票員答道

「咁6點2吖，唔該」：我說

我重新取過船票，航期由18時00分變為18時10分。就讓我在這愛河再浸十分鐘……

阿霖，你願意一同與我浸在這小愛河裡嗎?

########################################################################

看著上方的時速顯示屏，再看看自己的手錶，我焦急得有如熱鍋上的螞蟻。琴兒，不要走太快啊。

「唔好意思啊司機，可唔可以開快少少啊?......」：我問道

司機優哉柔哉地說道：「架居限速60，超速第一次就罰3000，第二次byebye唔洗揸架啦」

「下一站，外港碼頭；Proxima paragem...」

還有一個站就到目的地了，就在這時，一位典型內地人打扮的中年男人在車門向司機問道：「司機大哥，請問這路車是去那個漁人碼頭嗎?」

「可以到漁人碼頭附近」：司機答道

那男人還是站在車門不上車，拖著司機問道：「啊，只到附近啊?那有其他車可以直接到嗎?」

我看著這位同胞在車門不斷地問，司機無法關門開車，心急如焚的我對這男人感到極其厭煩。

「坐這輛車到下一站下車也很近的」：司機答道

那男人問道：「啊，那......」

我大聲地對那男人喊道：「你去漁人碼頭上這輛就對了!快上車啦!」

紫琴果段手殘禁左兩次SOR

我賭霖哥就係因為個內地同胞搞兩搞佢而趕唔切

彤彤例外

天使死其實好感人架

luey 直接等到7點啦 反正等開有條路

你試下搞我同琴b吖衰人

其實係咪唔識用電話

女仔咁等就冇價值架啦

屌 我都係咁諗 寫信年代
何伯做主角會否更好睇

無懼世事變改，還是越來越愛

怒屌大陸人

何伯係好Special的
手機呢，人急起上黎就唔記得架啦

跟住比人打，從此殘廢

其實除左垃圾 失樂園都幾啱個feel

係啊，我係失樂園、絕、垃圾 間住咁po架嘛
好似係咁...

天使II歌單，懶人包

何伯 (琴血哥)
請容許我瘋狂膜拜你
你番說話不得了 字字珠璣
不愧為耶教清泉

Btw Faker語錄:
趕時間搭巴士，慘過食兩舊屎

耶教清泉
其實教會人好正常既，係我虛構誇張姐

Sunday cup noodles for lunch

Sad end你連cup noodles都冇得食啊

I don't like being threatened
I might kill Luey accidentally

Vampire Diaries 個Elena好似幾斯文

Don't you dare

唔殺佢囉，最多殘廢

還有一個站就到目的地了，就在這時，一位典型內地人打扮的中年男人在車門向司機問道：「司機大哥，請問這路車是去那個漁人碼頭嗎?」

「可以到漁人碼頭附近」：司機答道

那男人還是站在車門不上車，拖著司機問道：「啊，只到附近啊?那有其他車可以直接到嗎?」

我看著這位同胞在車門不斷地問，司機無法關門開車，心急如焚的我對這男人感到極其厭煩。

「坐這輛車到下一站下車也很近的」：司機答道

那男人問道：「啊，那......」

我大聲地對那男人喊道：「你去漁人碼頭上這輛就對了!快上車啦!」

我發怒後，那男人便帶著他的小女兒上車來，司機這才得以開動車輛。

不料，那同胞上車後沒有對憤怒的我黑著臉，而是禮貌地對我說「謝謝」......

他蹲下來，輕輕拍拍了他女兒的頭，哄道：「乖，很快就到」，然後轉過頭去嘗試研究那巴士站路圖。

看著這位父親，我一下子對自己剛才無禮的行為和偏見感到無比後悔。只是因為趕時間，我便認定他是一位厭煩的內地同胞，但他簡單的幾個舉動已經證明了他是位有禮且愛護女兒的父親。

我慚愧地對他說：「你想去漁人碼頭的話，在下一站外港碼頭下車，然後上行人天橋，往回走再下去就是了」

「哦，謝謝啊!」：他感激地說

然而......

巴士駛進公路後，眼前的景象使我陷入了絕望......

四條行車道全部逼滿了汽車和電單車，巴士減速到時速不足三十，與周圍的車流一起緩慢地流著。我立即拿出手機致電給紫琴……

「Sorry, the number you have dialed is not reachable at the moment, please try again later!」

不是吧?!這次糟了……

BGM，強烈建議大家開聲聽

#########################################################################
港澳碼頭

改完船票，離開售票窗口。我一轉過身來，才發現原來這離境大堂的角落裡放置著一部白色的鋼琴，琴身上面寫著「Play me, I’m yours!」。

我走到琴前，掃好自己的裙子坐在琴椅上，掀起沉重的琴蓋，八十八個漂亮的黑白琴鍵呈現在我面前；白鍵代表我與他共度的甜蜜時光，黑鍵是我們經歷過的悲痛和心碎。

我的左手降到兩個白鍵和一個黑鍵上，右手也剛好降在兩個白鍵和一個黑鍵上。阿霖的臉容清晰地出現在我眼前，我閉上雙眼，把自己兩年來的痴情注到手指上，用力地按下，奏響了最後的、愛的樂章。

「我唱得不夠動人，你別皺眉；我願意和你約定至死……」：我一邊彈一邊輕輕地唱道。

……

#########################################################################
「下一站，友誼馬路/行車天橋；Proxima paragem…」

我只想跟你暢遊到下世紀，請你別嫌我將這煽情奏獻給你。

「唔該借借!唔該!」：在車廂中間的我努力地撥開擋著我的人。

我下車後，立即衝上天橋，以前所未有的速度在橋上狂奔，一路衝向港澳碼頭……

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
我也伸出自己的小指，與紫琴的小指勾在一起，許下我愛的承諾：「我唔會迷失，無論如何，我都會努力搵到路番到我最心愛既琴兒身邊」

「就算你壯闊胸膛，不敵天氣」：露兒含情脈脈地看著我唱道

「兩鬢斑白，都可認得你......」

「兩鬢斑白，都可認得你......」

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

我不會迷失，無論如何我都會找到路回到你的身邊，因為你是我畢生最愛的薰衣草天使；我所對你訂立的每個承諾都是真的!

誰人又相信，一世一生這膚淺對白?

來吧送給你!叫幾百萬人流淚過的歌!

不要走，紫琴你不要走!等我好嗎?!我真的很愛你!!!

#########################################################################

#########################################################################

港澳碼頭

彈到最後一句，我哽咽地唱道：「我只想跟你浸在愛河，而你那呵欠絕得不能絕，絕到……」

「呯!呯!」：鋼琴突然發出震耳欲聾的聲響，完全摧毀了這首樂曲。

我驚醒過來，一張開雙眼，發現原來是一位頑皮的小孩在不斷大力地按著鋼琴左部的鍵。

「喂!姐姐彈緊架，你咁樣好冇禮貌架!」：小孩的母親立即拉開他，打了他的手臂兩下。

「唔好意思啊!對唔住啊!」：那母親急忙向我道歉。

我淡然一笑，搖搖頭說：「唔怕」

反正都被打斷了，最後一句我便不彈了，但周圍的人還是給了我零落的掌聲。我轉過頭來，徬徨地環視了一周，跟無數陌生的雙眸對望，發現給我掌聲的人中……並沒有阿霖。

一滴寂寞的淚珠從我的眼裡流出，輕輕地劃過我的臉，停在下巴上，然後滴在白色的裙子上化開。

那位他沒有對我說再見，還在幾天前給我一個溫暖的吻，但也沒有表明心意；既不挽留我，也不跟我決裂，用這樣的方法令我一輩子都忘不了你……

真是狠心的男人啊。

我用手擦乾自己的雙眼，苦笑著關上了琴鍵蓋，然後便站起來，走向船閘……

溫馨的小城，澳門，再見了；我一生中最愛的澳門男孩，永別了。

#########################################################################

我喘著氣衝進碼頭，四處尋找紫琴……

但我找遍了整個離境大堂和所有的船閘入口，都看不到薰衣草女孩的蹤影。

我徹底呆了，我麻木地看著電子屏幕上的航期表，明白到紫琴已經乘上了船，永遠地離開了澳門。

我的錢包空空如也，連買一張船票的錢都沒有。

我沉痛地唱道：「終於知一去不返這個道理，想再牽手也沒權利；失去你後捉得緊只得……空氣」

這一切真的就這樣結束了。

我走出碼頭，看著那海濱長廊，致電給大埔伯……

「何伯，我趕唔切，啱啱衝上車之後……」：我把自己在車上的遭遇全告訴給何伯。

……

咁少

聽日會多番啲

more?

會唔會太少呢

Facebook講翻句都得掛 講到做義工要斷六親咁

tomorrow la

呢個正常量吧，只係我前幾日每日都大加量姐

Exactly what i'm thinking，斷哂六親咁

愛一個字 也需要及時
只差一秒 心聲都已變歷史
為何未放肆 見我愛見的相知
要抱要吻要怎麼也好
不要相信一切有下次

這決定一邊狠心一邊又後悔
很短暫 犯熱留下得一杯冷水
認定是可歌可泣的一對

遠在咫尺

sad ending 完！

會唔會最後冇上船

不要相信有下一次
你都估唔到見完琴兒之後下一次黎就得番相啦

一杯冷水
可歌可泣唔代表可以修成正果

Sad就唔知
但個故未完既

我信佢有

此故事已完 多謝各位毒者收看

未完，仲有10%左右

男主做乜錯乜

悲情人物

今晚出埋個10%ok?

紙言已經出左

10%，係有三萬幾字架my friend

紙言我收埋果幾句尾姐，呢到會出多啲既今晚

期待

本故已經完結 多謝收看

NO
PATIENCE

我沉痛地唱道：「終於知一去不返這個道理，想再牽手也沒權利；失去你後捉得緊只得……空氣」

這一切真的就這樣結束了。

我走出碼頭，看著那海濱長廊，致電給大埔伯……

「何伯，我趕唔切，啱啱衝上車之後……」：我把自己在車上的遭遇全告訴給何伯。

……

大埔伯聽後說道：「咩大陸人咩塞車姐?怪呢啲都冇用架啦。大佬，如果你早一個鐘就決定去碼頭既話啊，你四點幾放學，行路都行左去啦!再唔係你一開始知道佢要做義工既時候，就同佢商量點樣應付佢老豆、Avis同教會啲人，再唔係搵埋阿豪、阿鋒、Callum佢地幫手，成件事唔會work out咩?」

「紫琴啱黎到你學校時，同你唔同Form，連見到佢既機會都唔多。結果你咪黎到教會搵佢，一齊做義工，溫柔咁待佢，之後比學校啲人笑你番教會你都冇退縮，最後起佢生日果日你仲特登準備個幾靚既咩Minions蛋糕，花咁多心思，結果你係成功左囉。」：何伯說

大埔伯續道：「你唔會諗下自己過去係幾成功架咩?喂大佬，我以一個旁觀者既角度咁睇既話，我睇到既，係一個當初起學校同你完全冇交集，遙不可及既鬼妹女神你都成功追到佢成為你女朋友喎!你唔覺得自己當初其實好西利架咩?只不過係而家冇左果股幹勁喳」

大埔伯問道：「你近排成日諗自己唔得，又唔去做，日日等運到就梗係衰啦；你係有心想做一件事既話，邊有野係做唔到既姐?」

……

我昔日努力奮鬥、排除萬難來追求的時光如走馬燈般在我眼前掠過；我開始感到沸騰起來，我內心深處開始湧出一股力量，愛情的力量!

我不甘心，我花了半年的光陰，經歷了千辛萬苦才追求到自己最心愛的紫琴；我不甘心，因為我們昔日明明是最登對一雙；我不甘心，因為她是我畢生見過最值得娶的女孩!!!

「係，佢仲起香港，佢仲起香港……仲未完!」我驚醒道：「我去沙田搵佢!!!」

「係就快，咪等下個禮拜」：大埔伯笑嘆道

……

龍清霖，先回家，好好梳洗、收拾一下，明天去把薰衣草天使追回來。

我乘上駛向媽閣方向的輕軌，走上列車後，我鼓起勇氣，撥通了紫琴的電話。但還是無法接通。

我立即打開Facebook Messenger傳訊息給聯絡人「Luey Lavender」。

「對唔住啊Luey，啱啱我黎緊架但係塞車，你幾時飛?」：我問

信息的下方出現了兩個剔號，薰衣草女孩閱讀了那信息。

「唔緊要啦」：Luey Lavender

什麼?她竟然說沒所謂?!

「我聽日黎搵你!」：我回覆

琴兒無奈地回覆：「點解而家，唔早啲?......」

「我知我之前好對你唔住，我做左好多錯事，我知我冇資格，但我真係愛你，求你比我當面同你講清楚一切好冇?」：我回覆

「……」：Luey Lavender

琴兒，不要就這樣完結，再給我們最後一次機會，好嗎?

「聽日星期六……可以既lunch time」：Luey Lavender

我急忙回覆：「聽日中午你起邊?我黎搵你!」

「沙田會堂」：Luey Lavender

我深情地回覆：「等我，紫琴」

……

#########################################################################

船艙內

「我聽日黎搵你!」：阿霖回覆

我看著窗外西環的景色，心裡為愛而感到十分忐忑。恨心的男人，剛才在碼頭遺下我一個，怎麼要在我走了以後才追來香港啊?

跟阿霖短暫地聊完幾句後，再看出窗外，看到的是孫中山紀念公園，然後是西區海底隧道。我把頭拱到窗邊一看，我果然到達目的地了。

金黃的夕陽把海水曬得金光鱗鱗，使本來就壯闊美麗的維多利亞港更讓我感到極為的不捨和留戀。我的家香港啊，我真的要離開這裡三年嗎?

阿霖，為什麼不早一點跟我說，偏偏要在我出發前幾天才來這樣做?

「下一站：火炭；Next Station: Fo Tan。請勿靠近車門……」

一走出月台閘來到新城市廣場，我第一時間看到的是一對相擁的情侶……

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------
一年前

我如常地走出鐵路站向前走，但突然，我的眼前一黑，一雙溫暖的雙手遮蓋著我的雙眼……

「Luey」：一把熟悉的、我期待已久的聲線在我耳邊響起

「阿霖?!」

我驚呆地轉過身來，我還沒時間反應，阿霖便封住了我的唇。我的心「噗噗!」地跳著，沒有任何詞話能形容此等的驚喜。抱著我的這位澳門男孩怎麼會出現在沙田啊?!

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

哈哈，往事只能回味了。

也許是我並沒有大家想的那麼堅強，又或者是我太捨不得自己的家了，這晚我走得特別慢；回到沙田，這感覺真的太好了，好得讓人感到依依不捨。

我漫步著，想努力記下我在這裡曾擁有過的一切甜蜜回憶及美麗的影像……

新城市廣場還是依舊的熙攘，家長和小朋友們在地面層的童話區域裡玩鬧著及拍照留念；沙田大會堂外的那段路還是那麼的浪漫；城門河畔的長廊亦同樣舒適。

回到家中的我躺在床上，研究一下明天的行程：早上去購入一些必要的物資，然後去接種幾劑前往土耳其前必要的防疫針；中午回沙田會堂幫忙準備音樂派對；晚上便是沙田支會舉辦的「悠揚音樂晚會」，我亦被邀在晚會上分享自己出發前的感受。

明天是我在香港的最後一個星期六，阿霖你真的會來嗎?

第四十三章---人若然忘了愛

星期六早上

「吖……」：醫生毫不留情地把防疫針扎在我手上，真的好痛。

在灣仔某醫生的診所接種完防疫針後，我便乘車來到沙田會堂，加上中午的塞車，回到會堂都已經是中午了。

「咦，琴女返左黎啦?」：一把熟悉的聲音叫喚著我，是阿鋒的媽媽。

「Candy姨?」：我禮貌地向她打招呼。

Candy姨雖看到我，但她的神色卻變得凝重起來……

Candy姨嘆道：「林姊妹佢有少少唔舒服，但下晝仲要接個女放學，仲要買餸煮飯，一抽兩攬咁重我都唔知點算，真係激死，又會咁啱今日一個男仔都冇起到。你而家得唔得閒一齊送佢番屋企陪下佢啊?」

我看了看手錶，現在的時間是十一點半……阿霖會來看我嗎?要是我就這樣走開了不在沙田會堂的話怎麼辦?

「林姊妹住得遠唔遠架?」：我問道

「土瓜灣，馬頭圍邨果邊囉，唔係好遠姐」

就在我們傾談著時，林姊妹已經走了出來門廳……

「林姊妹，見好啲未啊?」：阿鋒的媽媽立即走過去扶著她。

林姊妹的臉色十分憔悴，還「咳咳!」的咳了兩聲，看著她這孤苦的身影，我的心突然揪痛起來。我也不禁立即走到她身旁......

林姊妹拿起我的手，微笑道：「哇，琴女好耐冇見喎，大個咗又靚女咗咁多……咳!咳!」

你身體不適就不要再說話了，先休息一下吧!

人心肉造，看到林姊妹這樣還置身事外的話，我怎能過意得去呢?離開一下不要緊吧，就算我真的趕不及回來會堂的話，阿霖也會傳訊息給我的。

……

我們三人就這樣出發，乘車來到土瓜灣街市。我小心地扶著林姊妹，Candy姨則拉著手拉車走在前頭，先後購入了一些肉類和蔬菜。

「林姊妹你而家好啲未啊?」：我憂心地問道

「年紀大機器壞啦，前晚見有少少感親，以為早啲訓就冇事啦，點知今朝訓醒都係未好，」林姊妹嘆道：「夾硬起身送完瞳瞳返學就見有少少燒啦，仲諗住搵你Candy姨行街市，點知就變左咁」

我微笑說：「唔怕啦，我地陪住你，你剩係好好抖下就得啦」

林姊妹感動地看著我，說：「真係唔知點多謝你地好……」

我們在街市購入了需要的物資後，便步行回林姊妹的家。但奇怪的是，我跟著林姊妹和Candy姨走，卻來到了馬頭圍道附近的一座……殘舊的唐樓。

我不好意思地對阿鋒的媽媽問道：「Candy姨，你又話林姊妹住馬頭圍邨既?」

Candy姨低聲而無奈地答道：「我話馬頭圍邨附近喳，林姊妹一家生活環境好艱難架」

我閉上自己那不該問的嘴，靜靜地跟著她們走進這唐樓。

########################################################################
同一時間 澳門某中學

「鈴鈴鈴」：放學的鐘聲響起

星期六早上的餘暇活動時間後我們便放學。我立即奔往輕軌站，再一次乘上前往港澳碼頭的列車。

來到離境大堂，我直截了當買了12點15分往上環的船票，連回頭看澳門一眼也沒有便上了船。我決心堅定，我要擁抱我的命運、擁抱我的紫琴。

在上環下船後，看著這壯闊的維多利亞港，我頓時感到無比感慨。談情一向都不講理；我與薰衣草天使衝破禁忌，然後當垃圾，當完垃圾再越洋來找她，無理得凄美，卻使我更為沉醉在其中。

紫荊花區旗在我頭上飄揚著，我不禁驚嘆，自己為了見那沙田女孩而又一次越過了伶仃洋，來到了對岸的香港，因為我有愛情的勇氣!

我面對著維多利亞港，閉上雙眼，薰衣草天使那傾國傾城的容貌清晰地被勾畫在我腦海中......

然後我便毫不猶豫地乘上170號巴士前往沙田。

來到沙田會堂後，我四處尋找薰衣草女孩，卻找遍了所有樓層都找不到她......

她不是告訴我中午她會在這裡的嗎?她從來都沒有對我說過謊的，到底是怎麼回事?

我連上Wifi，致電給紫琴，居然打不通；我傳訊息給紫琴，亦只有一個剔號，她沒有接收到信息。

難道她昨晚真的只是想隨便敷衍我所以給我一個地址，但其實她並不想見我?

不!我相信純真善良的紫琴不會做出這樣的事，即使對普通人她都不會忍心做出這樣的事，更別說是我!

我心亂如麻地回到門廳，靜靜地坐著.....

這裡壁佈板上的照片也沒有怎麼更新，還是貼著不少包括紫琴在內的青年們的照片，這更勾起我對琴兒的思念。

--------------------------------------------------------------------------
「Luey姐姐睇下!呢個變佬哥哥起到搣你啲相落黎啊!」：阿智喊道

琴兒含情脈脈地看著我，羞澀地說道：「傻佬，做咩拎住我張相啊」

--------------------------------------------------------------------------

......

「咦，先生，起到做咩啊?」：一位剛走進門來的中年男人疑惑地看著我

「我......等人」：我答道

我這陌生人坐在沙發上，每位走進來的人都對我報以奇異的目光，讓我感到無地自從，甚至是羞恥。我獨自承受著這一切的屈辱，因為我相信紫琴會來。

#######################################################

tvb

#######################################################
同一時間 土瓜灣某唐樓

「唔好意思啊，要行樓梯架」：林姊妹說

我急道：「唔怕唔怕」

Candy姨把手拉車拉到殘舊舖滿塵的樓梯前，對我說：「琴女抽一抽個底一齊托上去啦，小心啲喎」

「嗯」現在也不是顧自己裙子的時候了，我努力地幫阿鋒媽媽抽著手拉車的底，我們合力抽著這手拉車在梯級上前進，吃力地爬上了六層樓。

真是辛苦林姊妹了，這位母親每天都拿著菜爬上這六層樓梯，實在是不容易啊。

林姊妹領我們走到門前，她拿出鑰匙來開門，不好意思地說：「屋企好細架喳」

林姊妹一打開門，眼前的影像使我驚呆得用手掩著嘴巴，我的心感到無比的揪痛，鼻頭和眼角都不禁酸了......

我看到的不是一間房子，而是一條狹窄得只僅僅能容一人通過的走廊，廊上掛住一塊牌子，上面寫著「A房, 水19:00~20:00；B房, 水20:00~21:00；C房......；D房......」

這是......

劏房。

林姊妹領我們到第二間房，這裡只有一個兩平方米的客廳、廳的兩邊分別緊接著廚房和臥床，真的是一點兒多餘的空間都沒有。

林姊妹慚愧道：「失禮哂啦，又細又舊」

「千祈唔好咁講啊，」我急道：「唔怕啊......」

「咪就係，傻既，咪講啲咁既野啦!」：Candy姨說

「我煲粥啦，你地抖下先」：我取過Candy姨剛才買的瘦肉走進廚房。

在香港長大的我當然知道香港有這種......東西，但我從來只是聽過，沒有親身去過......

親身來到真正的劏房的震撼程度和感受都是截然不同的，當這種慘不忍睹貧窮景況就如此赤裸地呈現在你眼前時，這悲慘和沉痛是直接鑽進你內心每一處感覺。

我呆滯地在廚房中煮著粥，心酸感掩蓋了其他的知覺，甚至連我的身體都有點僵硬了。

#######################################################

沙田會堂

我一直在這裡痴呆地等，等了兩個小時......

最後，我明白到現實的殘酷，這裡根本就沒有紫琴。

這不是她的錯，只怪我太昔日的決擇是那麼的衝動而不成熟。當初薰衣草天使苦苦地追隨我，追得遍體鱗傷時，是我一次又一次地傷透了她純真的心；現在我想哄回她，她的心已經冷了。是我活該......

好吧琴兒，既然你最後的決定是這樣，我會尊重你的意願，我便不在你臨出發之際再來擾亂你了。

我走回沙田鐵路站，乘上往紅磡方向的列車......

想不到我鼓足勇氣越洋來找她，最後只落得一場空啊。呵呵，回上環吧，多思無益。

我一直在列車上坐立不安。就這樣一聲不響地走掉的話真的好嗎?......

乘到旺角站時，我終究還是忍不住再一次打開電話上的messenger，雖然上一句訊息還未被聯絡人Luey Lavender接收，我還是再傳給她一句訊息……

「我走啦……番澳門啦」

……

做咩啊TVB?

今日又大加量
加速完故啦

紫琴 又係衰既 唔開4g

tvb 劇情

同我留低係香港

今次真係抵紫琴比人屌 以為人地會call 點知就wts

franz唔應該面對面講 如果見唔到點解唔錄音講 死都要面對面 真係咁重要？ 同埋應該最後係message 個到留言：「最後你都係選擇唔出現，我明既」 咁樣講可以令呀琴內疚

小Fail

點Tvb法啊

唔留又點姐，咬佢食啊？

唔好用呢個字眼黎對紫琴，好易引人心邪

太心急想追番人，所以堅持面對面掛

咁啱得咁橋

就咁完算啦 無緣

咁鍾意tvb記住喺最後加翻個bbq大團圓結局

又一堆路人甲乙丙

邊有戲做啊如果唔咁啱

你又知佢地會完

曉琳都出番黎Bbq

阿鋒媽媽喎，好重要的佢地

對劇情發展構成負面影響既角色根本唔應該存在

想當年伯母你令到彤B呷醋，呷到晚晚都喊濕哂張被喎
咁負面既角色，係咪。。。

仆街Franz
咁就想走
等到半夜先準走

會堂入面有人打劫落閘無得走
Franz有生命危險
琴bFranz患難見真情
Avis自愧不如自動收皮
俾左個位Franz去
三年後結婚生仔bbq

此故已完 多謝支持

結果又訓網吧

如果我真係寫有人持械行劫既話，紫琴可能就唔會有命剩了
唔緊要啦，你彤派架嘛

紫琴作為一個咁專情既女仔，我睇唔出Faker有任何既機會或者空間可以補上，梳

不過隔中FF下，對心情都幾有提升作用既，尤其係回味見真人果第一眼

啱啱食飯冇野睇，手殘又禁入去維吉爾到睇左幾個chapter，搞到而家好唔開心。今晚打文時要發洩下先，點虐琴兒好?

我都比你咩左你仲想點

咁又係既，香左就算啦，死人無罪

Franz俾人打一身咪算
虐下琴b個心 俾佢地一齊返

franz撞車入院 虐紫琴 franz重傷不醒 直至紫琴完左無國界醫生為止

一齊番就唔算虐啦下

咁樣行佢阿媽條路，好咩?

兩個一齊失憶,去番未散嗰時

兩個一齊上天好似快啲喎

虐紫琴 只能傷害佢身邊最親既人 即係franz 我相信佢已經好憎佢老豆架啦 franz死就 最虐 之後紫琴有情緒病

紫琴一個咁善良孝順既女仔，係唔會憎佢老豆架
就算佢屯門出走果獲都有老豆單聲
始終呢個好女仔太重情

整死franz 跟住將佢個心換落第二個男仔到

我見到faker已經第一個衝左去排隊

跟隊

你唔係中意彤彤咩

想不到我鼓足勇氣越洋來找她，最後只落得一場空啊。呵呵，回上環吧，多思無益。

我一直在列車上坐立不安。就這樣一聲不響地走掉的話真的好嗎?......

乘到旺角站時，我終究還是忍不住再一次打開電話上的messenger，雖然上一句訊息還未被聯絡人Luey Lavender接收，我還是再傳給她一句訊息……

「我走啦……番澳門啦」

……

#########################################################################

土瓜灣 林姊妹家

林姊妹和Candy姨在聊著。我煮好了粥，端到客廳那張小桌上，勉強地擠出一個笑容看著林姊妹……

「真係唔該哂你啊阿琴」：林姊妹感激道

林姊妹擔憂道：「啊，瞳瞳就快放學，要接佢啦」

Candy姨立即按著林姊妹，說：「洗咩驚姐?唔舒服就抖下先啦，有我地啊嘛」

我誠懇地對林姊妹說：「我可以幫你接瞳瞳架」

「咁麻煩你地，點好意思啊?」：林姊妹委屈道

「真係唔怕啊，我黎啦」：我急道

我都沒有其他什麼能替你們做的了，這個小忙就由我來完成吧。

Candy姨指出窗戶說：「好近架喳，就果邊過兩條街間保良局喳嘛」

「嗯，林姊妹你休息陣啦，我去接瞳瞳返黎」：我哄道

我走出這劏房後，疲累地深吐了一口氣。看著她們在這貧窮的邊緣上掙扎著，自己卻不能幫她們什麼，這種無力而心酸的感覺太煎熬人了。

我黯然地走向林姊妹女兒所就讀的小學……

對了，現在時都下午了，阿霖在哪裡?來找我了嗎?

我打開了手機的Messenger，阿霖傳給我的訊息卻使我完全驚呆了……

「我走啦，番澳門啦」：Franz

什麼?......不是說今天要見的嗎?我一聲不響便離開了沙田會堂是我不好，但萬萬沒想到他竟然會如此的決絕，看來他也不是那麼的重視我啊……

算了，其實大概也只是我一廂情願罷了。我在離澳前一星期已經告訴了阿霖我會在什麼時候坐哪班船，他結果也只是遺下我孤獨一人在碼頭；這答案還不夠明白嗎?

其實我在澳門死纏了他那麼久都沒結果，現在我都要遠走當無國界義工了，又怎麼可能霸佔著這位既英俊又才華橫溢的男孩呢?我不配吧，他值得擁有一位更好、更穩定的女孩。

等等，或者他只是在說笑呢?

「而家起邊?......」：我回給阿霖一段訊息

「金鐘」：Franz

哈哈，傻女孩，到這一刻還以為自己有機會，還以為他在說笑；他是真的有作行動的，都已經到金鐘了，只差那一個站，好快啊……

「咁好啦……」：我呆呆地回覆道

「原來你起到?!我番黎搵你!」：Franz立即再補充

我心痛地回覆：「唔怕啦，都到啦，你搭船返去啦」

「唔係咁架，我想見你啊!」：Franz

現在這算是怎樣?真的想見我嗎?不是吧，你是可憐我吧!我不用受你這樣的可憐啊!

一早不來找我，要在我臨離開前的幾天才這樣弄來弄去，好玩嗎?

我洩氣地回覆：「我唔想好似比人可憐咁啊!」

我不知道，我什麼都不知道；我好忐忑，心亂如麻，我到底是想見還是不想見他?我好亂……

#########################################################################

#########################################################################

同一時間 上環站

「下一站:西營盤；Next Stop: Sai Ying…」

列車到站了，原來紫琴會上線，不是刻意避開我的；那樣的話我才不要離開香港，我要見她!

「我想見你啊!」：我傳訊息給紫琴。

這裡雖是從香港前往澳門的港口，但現在不是回家的時候!步出月台後，「D出口：港澳碼頭」那幾個字我看都不看一眼!我堅定地奔向巴士總站，準備乘巴士再回到香港內部。

但這時我的手機震了一震，是紫琴傳來一句教我極為痛心的回覆……

「我唔想好似比人可憐咁啊!」：Luey Lavender

傻琴兒，她怎麼會這樣想?!不是這樣的啊!

我心急如焚地按下了通話按鈕，我要跟她解釋清楚......

「嘟嘟......」的聲音響起；我站在中環港澳碼頭巴士總站，一邊是象徵回航澳門的維多利亞港，一邊是前往香港內部的巴士，上方是飄揚著的紫荊花區旗......

紫琴接聽了電話，但沉默不語。

我急道：「Luey, 而家起邊？我黎搵你！」

薰衣草女孩卻黯然道：「你都到左啦，你返去啦」

你在說什麼啊？！

「紫琴，唔係咁架，」我誠懇道：「我有去沙田會堂搵你架，我以為你唔想見我我先走架喳，我係想見你架!」

「我大後日都要走啦，點解咁遲先黎咁?......」紫琴不捨地說道：「算啦，反正你都到站啦，你返去啦......」

我在乘車再乘船再乘巴士再乘火車，就是為了見你啊，你昨晚也答應了，怎麼現在卻步了?

「我唔想番去啊!」我激動地說：「紫琴，我愛你啊」

「你愛我係冇結果架!」：紫琴的情緒也激動起來了。

天空開始陰暗起來，濛濛細雨落在維多利亞港上。我面對著入境處的港口，看著不斷有噴射船抵港及離港，拿著電話聽到琴兒這句話，此刻的我心亂如麻......

我都來到香港了啊!難道連見你一面都不見就白白回去嗎?!不可能啊!

咩料 明明係你放飛機 呢加話人地放棄你 走左去 咩料 港女症發作？

「冇結果又點啊?!」我引用她最愛的歌詞，深情道：「愛上的，是受苦也甜蜜；無緣也會繼續等，天國地獄仍步近。」

我哽咽道：「你話過架，無論教會、出面啲人點樣，各種壓逼殺到埋黎，天國地獄仍然步近都好，就算無緣都唔放開!」

「呢幾個月以黎，我幾乎每日都夢到你，我掛住你；唔通你唔掛住我，唔想見我咩?」：我哽咽地問道

「掛住……」琴兒生硬地說道：「夜晚七點……有冇野做?」

「七點你起邊?我黎搵你!」：我急道

「旺角站等」：紫琴淡然道

「好!」我堅定地答道：「今日我無論幾都會等，等唔到我唔走!」

「嗯」：紫琴答道

……

兜兜轉轉，終於得到了見紫琴的機會。我對這令我糾結了一輪的維港嘆了一口氣，真是，差點就回澳門了……

我轉身乘上巴士，又回到九龍，完全打消了回澳的念頭。

在旺角下車後，我呆呆地站在地鐵站入口旁，四周擁擠不堪的人流教我連站的地方都沒有。我開始就這樣等著……

但我真的就要這樣一直站下去嗎?現在時間才四點半啊。

就在我這樣沉思時……

「偶像!」一位小男孩突然衝過來打了我背部兩下。

「居然又係你!」：還有第二位小男孩不屑地看著我。

劣影，冇技巧可言

機會來啦飛雲

上啊呀仔:~

淫賤小兄弟喺到 即係老母都喺到
啱啦 鬧死個衰仔

「我唔想番去啊!」我激動地說：「紫琴，我愛你啊」

「你愛我係冇結果架!」：紫琴的情緒也激動起來了。

[i]明知愛 這種男孩子 也許只能如此但我會成為你最牽掛的一個女子
朝朝暮暮讓你猜想如何馴服我
若果親手抱住 或者不必如此~~[/b]

我之前出得多姐

機會是自己創造的

白頭人送黑頭人

若果親手抱住，或者不必如此
紫琴真係好有魅力

咩淫賤小兄弟，人地好正經架
Brother Faker對薰衣草天使既慾望唔係仲大咩?

結局終於要再一次改寫啦

Why not both ar

同埋彤彤都做左人妻

你好想佢地一齊？

咁你有冇諗過搶先

想過搶新娘
不過琴b未結婚 我仲有機

雖然無左隻豬

你不如諗下第三個天使姐姐啦
但你脾氣要好喎

天使只能係彤彤同琴b 無可取替

我仲有第三個喎老板

琴血細妹？

我個妹？
江澤民.jpg

妹控

在旺角下車後，我呆呆地站在地鐵站入口旁，四周擁擠不堪的人流教我連站的地方都沒有。我開始就這樣等著……

但我真的就要這樣一直站下去嗎?現在時間才四點半啊。

就在我這樣沉思時……

「偶像!」一位小男孩突然衝過來打了我背部兩下。

「居然又係你!」：還有第二位小男孩不屑地看著我。

我認真一看，這兩人是……

阿郭和阿智?!

手推著嬰兒車的黃姊妹停在我面前，嘆道：「哇，咁啱啊後生仔，你竟然起香港既?哇!你呢套澳門校服黎架?幾潮喎!」

「係啊……」：我不好意思地答道

黃姊妹手推著嬰兒車，阿智和阿郭不受控地打鬧著，沒有紫琴在身邊的她又要一個人照顧三個孩子了。

「而家去邊啊，起旺角行街啊?」：黃姊妹問道

「冇啊，冇野做，」我慚愧地問道：「你呢?......」

「我帶佢地兩個返屋企囉而家。唉，趕住煮飯啊」：黃姊妹嘆道

「我送你地一齊番去啊，我而家其實都冇野做」：我突然一口衝口而出。

「好，冇所謂啊!」：黃姊妹說

我就這樣加入了黃姊妹一家的行列，我們在擁擠的人群中努力向巴士站前進。但我認真一看黃姊妹，發現她好像推嬰兒車推得很吃力。

「黃姊妹，要唔要我幫你推下啊?」：我問道

「好啊，」黃姊妹立即把嬰兒車交給我，呼了一口氣，說：「推到手都酸啦一早」

「唔怕啦，我幫你推到番屯門啦」：我淡然地說

「真係唔該哂你」黃姊妹笑嘆道：「其實你對人都好好」

聽到黃姊妹這樣說，我頓時感到十分羞愧。或許我只懂得對陌生人好，卻反而不懂得好好對待我最心愛的露兒。

「唔洗苦瓜乾咁面口啦，」黃姊妹嘆道：「我知你同阿琴咩事啦」

「下?你點知架?!」：我驚道

黃姊妹回憶道：「我梗係知啦，果日阿琴仲著住套校裙就無啦啦失左魂咁飛左黎屯門，上黎我屋企喊」

原來那天紫琴一下失蹤，是去了你家那麼遠啊，怪不得誰都找不到她。

「我真係唔想咁架，當初起教會發生左好多事，但我而家知道錯啦」：我苦澀道

「教會啲人講咩咪又得佢地講囉，而家係你同阿琴拍拖啊嘛，關佢地鬼事咩!」：黃姊妹說

巴士到站了，黃姊妹抱起嬰兒，我則把那嬰兒車摺起來，我們四人走上上層，坐在第一排座位上。

「啱啱我去到沙田會堂，然後......」：我把自己這個中午由等待阿琴到在港澳碼頭與她通電話的經歷告訴黃姊妹。

黃姊妹笑道：「所以覺得阿琴有少少無稽啊?」

我沉默不語，的確，琴兒今天的表現實在是令我有點兒失望。她先是失約，然後又在電話中鬧情緒，這跟以往善解人意的她完全不相同。

「你唔好介意我咁講啦，唔係講你，係其實所有人都係咁。人其實係好可怕、好自私，人類係好中意Judge其他人架，」黃姊妹嘆道：「阿A心地好好，次次佢啲同事朋友有需要時佢都會幫手，平時對人幾好都好，只要有一次，有一次阿A係唔幫人既話，大家就會覺得佢好衰架啦」

阿智插嘴道：「我係阿A既話啊，一定同班茂梨絕交，打死佢地啊!」

黃姊妹對阿智說：「起!咪劖(暫)亂歌柄!」

黃姊妹續道：「阿乙好肯就人既，平時點比人整都唔發嬲，一路忍既；有一次阿乙真係頂唔順發洩出黎，唔洗多一次就夠，咁佢身邊啲人既話題就係阿乙幾惡啊，點對人發脾氣啊，佢地係唔會諗話阿乙以前點就人點忍法既」

......

聽完黃姊妹的兩個例子後，我慚愧地陷入了一片沉思當中，一幕又一幕昔日紫琴承受我脾氣和狂野的影像浮現在腦海中。我明白黃姊妹的意思了......

在我和紫琴相識的兩年間，我有對她隱瞞過事情，有試過不瞅睬她，有對她發過脾氣，還有許多許多......

但我記憶中好像從沒哄過她，因為......她沒對我發過一次脾氣!她不但把委屈放在心裡，還在我面前放下一切尊嚴，溫柔體貼地在我身旁哄我開心。

回想到這裡，我內心感到無比揪痛，紫琴在跟著我的日子都在受苦。這麼純真的女孩，為什麼我沒有好好地去愛護她?

「每個人本身就有情緒，阿琴平時就算委屈自己都會顧人地感受；佢剩係今日先發一次脾氣，你就覺得佢好無稽、好港女。佢鬧情緒就剩係果一刻姐，以佢既性格，果刻過後佢內心一定會好內疚，」黃姊妹淡然道：「佢平時都遷就你架啦，紫琴咁既女仔大概幾年都會發一次脾氣既姐，加上女仔本身就中意比人氹比人寵架啦。氹唔氹返佢就你自己諗啦」

阿智笑說：「Luey姐姐好好架，上次我訓訓下唔小心好大力一腳踢中佢條腰，佢痛到喊出黎都冇嬲我」

什麼?!

一想到纖瘦的紫琴在外如何受苦，我的心便痛得絞在一起......

都是我的錯!我當初要是沒有做出那些錯誤的決定的話，薰衣草女孩便不用獨自在外經歷那些不必要的苦痛。

在我們傾談間，巴士已經走了一個小時，進入到屯門市區。太陽開始下山，路燈及店舖招牌的霓虹燈都亮起了，我們經過的街區跟旺角的鬧市一樣五光十色，但其實同時亦教人感到迷茫。

黃姊妹感慨地看著這片令人眼花撩亂的鬧市，問道：「亂世當中，尤其係好似香港咁複雜既社會，你澳門唔洗講啦，成堆賭場酒店，仲加複雜。大千世界中，你覺得有咩係最重要架?樓?錢?權力?定係人際?」

「......」我沉默後，答道：「我都唔知......你覺得呢?」

「土瓜灣塌樓，成棟樓好地地，「呯!」一聲就剩番一堆石屎灰；今晚可能有幾十億身家，聽朝開市黎舖金融風暴你可以一分鐘就破產；今日做大官有權有勢到有人甚至肯幫你挽鞋，聽日你失勢，牆倒眾人推，沉日幫你挽鞋果個都推埋一份，」黃姊妹嘆道：「李嘉誠死果陣啊，連一個仙都帶唔入棺材。呢個大千世界冇野係真實架，冇野係捉得緊架」

「好似我地啲冇錢既人先會覺得錢好重要，冇錢個心唔踏實；如果你問啲完全唔憂咪既有錢佬，問佢錢有冇令佢地感到踏實、幸福既話，我相信十個有九個都會搖頭」：黃姊妹說道

「咁有咩令你覺得真實?......」：我呆問道

「最可惜係我死鬼老公去得早啦，」黃姊妹嘆道：「以前我地搵得唔多，冇車冇樓，真係咸魚白菜架喳，冇錢去旅行，冇任何玩樂；但當兩公婆一齊努力去養佢地兩個既時候，每一日都過得好有意義、好真實」

……

聽到黃姊妹這番話，我立即想起紫琴與我在外做過的義工工作，那段時光的確是讓我過得十分有意義……

我感慨地說道：「我同Luey一齊抱狗，雖然抱到手又痛又酸，但幫到真係好開心；同佢一齊教英文，比細路追住黎打，不過服務社區真係好有意義；仲有同Luey一齊去探啲老人家同窮人……呢一切一切都冇任何既酬勞，但果種人間既愛同感動比起錢銀黎得真實百倍」

「同紫琴一齊既一年，係我人生中過得最真實、最有價值既日子。紫琴佢真係好好……」：我沉痛地說

「好咪去追人囉。拍拖其實好簡單架喳，做咩咁介意其他人點睇姐?真心相愛就夠啦，有其他野既咪見步行步囉」：黃姊妹說

對，我要好好地哄回我的琴兒!

「阿智啊，上次你英文做果本莎士比亞有冇袋起書包到啊?借黎睇下好冇?」：我對阿智笑說

「攞去啦，唔洗還比我，我唔要見到佢!」：阿智從書包中取出書交給我。

我趕緊翻開來閱讀，學上兩句有用的台詞。

#########################################################################
土瓜灣 某座唐樓

把林姊妹的女兒從學校接回來，再教她完成今天的功課，Candy姨也為她們煮好了晚餐。時間差不多了，我要出發了。

「琴女真係唔留低食飯啦?」：林姊妹問道

「我想架，但有野做一定要走啦，唔好意思啊」：我說道

離開這令人感到無比心酸的劏房後，我再一次深深地吐了一口氣，然後乘巴士前往旺角。現在的時間是六點四十分……

紫琴，你大後天就要離開了，你真的還要見這男孩嗎?其實大家不見，就這樣分開的話，可能對雙方都更好呢。畢竟阿霖跟我這位就不穩定的無國界義工在一起，是不會有幸福的啊!

我的電話震動起來，是沙田區主教致電過來……

「Luey，仲未到會堂既?七點就開始啦」：主教問道

「Sorry啊，我有少少野做，差唔多到架啦」：我慚愧道

「叮，叮，咚。請注意，入閘後及車廂內嚴禁飲食；Your attention please, eating or drinking is not allowed on trains or in the paid area of stations」：車站響起廣播

糟了!

主教果然聽到電話的背景音樂，問道：「而家仲起火車站?!」

「對唔住啊，我起上台講話之前一定會到架」：我哀求道

this is a perfect 位 to pause，明晚再續

傻啦 我d慾望仲喺正常Level

咁係邊個

WTF
本身都短
又要亂咁pause
「在下一定無xx所以先咁做」

明明約左旺角等 點解無啦啦 仆行franz又走左去幫人推車 ....

又見唔到?

如果再見唔到 你同我死都要死到去 琴b個個演講場地

成日都忍唔住開翻舊版黎睇 好多位都唔ensure係新加定係唔記得

正常到想搣人張icon

短咩姐，其實我日日都po兩三千
多果幾日四千都有

都話七點，你想人地四點半企到七點咩

唔會吧，仲有兩個幾鐘時間的

我信與佢繼續亂纏，難再有發現
等佢想跟佢亂纏

比我張List你啦 ：
紫琴童年果三個Chapter-完全新加
Franz出世~曉琳香-舊既不變
紫琴起醫院就快死-新加
曉琳香後 Franz頹廢羅生門、玩女-舊既不變
Franz同紫琴相遇果幕-修改左
Franz同紫琴開始相識~入佢房、大排檔罰企-完全新加
抱狗、行山、關兄弟屋企-舊既
天使降臨、知道Luey叫紫琴-舊既不變
Avis醋呈初現-新加
教英文班、幫紫琴貼膠布-新加
Phoenix事件兩人冷戰紫琴回港過新年-新加
浸溫泉、狼人搞生日-舊既不變
東望洋燈塔表白-完全新加
分隔兩地糾結~搭船去沙田suprise琴-舊既不變
巴士訓紫琴膝枕、港鐵安全歌-新加
赤柱篇、放阿公飛機-舊既不變
屯門篇-完全新加
回澳受圍攻、琴爸絕斬-舊既不變
分手一幕-修改過
紫琴視角自己走去屯門半條命-完全新加
分手後~半年後重遇-舊既不變
跟住由重遇左開始：Phoenix話印琴譜、紫琴話剩係想記住獨一無二歌詞、大埔伯暈低、霖琴兩邊視角碼頭失約、同而家霖琴兩邊視角香港篇 全部都係新加
夠清晰未my friend?

新女仔掛

又要儲幾日再睇

咁張相真係正

點解要草？

我會代你轉達呢個意思

好想睇

想睇想睇

由得佢啦

「叮，叮，咚。請注意，入閘後及車廂內嚴禁飲食；Your attention please, eating or drinking is not allowed on trains or in the paid area of stations」：車站響起廣播

糟了!

主教果然聽到電話的背景音樂，問道：「而家仲起火車站?!」

「對唔住啊，我起上台講話之前一定會到架」：我哀求道

「你平時都唔係咁冇黎搭垃既；唉唔緊要啦，咁你快啲到啦咁」：主教嘆道

掛上電話後，我更是感到心亂。冷漠的人流不斷沖刷著我，孤單的我站在茫茫人海中，不知所措……

要見還是不見他?

我不知，我好亂……不管了，先等到七時再算吧。

#########################################################################
四十分鐘前 下午六時 屯門

下車後，我繼續替黃姊妹推著嬰兒車，送他們回到屋邨門口……

「好啦，我對手都鬆返好多啦，麻煩哂你啦，唔洗送咁遠啦」黃姊妹接回嬰兒車，問道：「係咪話一陣約左見阿琴啊?咁你而家都差唔多要搭車返去架啦喎」

「係啊」：我答道

黃姊妹指著前方，說：「拿，返沙田就263囉，直到啊唔洗起屯公轉車tim啊!拿你沿住呢邊直行就見到個巴士站……」

我不好意思地打斷她，說道：「其實我地約左起旺角等」

就在我們談話之際，一輛巴士剛好駛到我們隔壁的巴士站停下，人們開始排隊上車。

「旺角?啊!咁唔洗行啦，就呢部得啦」黃姊妹指著旁邊的巴士，說：「上呢部到荔枝角火車站落車轉搭鐵啦」

黃姊妹問道：「你約左幾點啊?」

「七點」：我答道

黃姊妹看了看手錶，驚道：「哇，而家六點啦喎，呢個鐘數屯公塞死啊，快啲啦衝上去啦!」

什麼?時間很趕嗎?!

「啊，唔該哂!」我急忙衝上那巴士。

……

幸好那屯門公路並沒有黃姊妹所說的那般擠塞，四十分鐘後巴士便把我載到荔枝角，我來到鐵路站，時間還有差不多二十分鐘。

等等，就這樣兩手空空地去找紫琴，好像沒有什麼誠意啊。，走進地鐵站後，我找到了站內的便利店，貨架上一盒寫著日文、外相十分討好的朱古力吸引住我的目光......

我立即拿起一盒到收銀台付帳，但我萬萬沒料到如此戲劇性的事會發生在我身上......

「Hey Franz!!!」：一位黑髮的ABC女孩極為驚奇地看著我。

Phoenix可能是第一次看到我出現在香港，居然興奮得抱著我!糟了，她要把「愛情專家」劉兄弟所教她的招式運用出來了。

我尷尬地鬆開她，不好意思地說道：「Well, it’s really nice and lucky to see you here, but actually I’m rushing to Mong Kok. I have to go.」

「Oh really?!」Phoenix笑說：「I’m going to Mong Kok too!」

不是吧?!在澳門有那麼多時間你都沒出招，偏偏在這個時候才來找我?

我和Phoenix一同乘上荃灣線前往旺角，她開始雀躍地談起話來，我則是心急如焚，我必須要在列車抵達旺角前甩掉她啊。

這時，行駛中的列車居然在漆黑的隧道中停了下來，進不了站!這是什麼回事啊?!

「列車服務受阻，敬請原諒……」：車廂內響起廣播

不是吧?!我剛才乘巴士都沒有堵車啊，你這地鐵列車居然還堵車?!

我焦急得有如熱鍋上的螞蟻，相反我身旁的Phoenix卻是在高興地說著自己上週的快樂經歷。

#######################################################
晚上七時正 旺角鐵路站

阿霖.......

結果那位他還是沒有出現。

「對唔住啊Luey，地鐵塞車」：阿霖在Whatsapp上傳給我一段信息。

真的要見他嗎?這根本沒結果，而且我即將就要遠離這裡三年了。

這天經歷了許多事，我好累、好亂。

「......」：我回覆

「啱啱起荔枝角撞到Phoenix，佢又話去旺角，而家佢跟住我」：Franz

......

收到這段信息，濃濃的酸澀感攻佔了我的鼻頭，我從未感受過如此強烈的醋意。不過他說了要見我的，不是嗎?

我以為要是唱得用心良苦，妳總會對我多點在乎。

「咁你而家點?」：我回覆

你會來見我嗎?

看到阿霖的答案，我徹底呆了，苦澀和劇痛的感覺同時襲來；他竟然不是要立即來找我，而是還要猶豫......

哈哈，我明白了，其實他在港澳碼頭那次也沒有挽留我，這次我更是自作多情罷了，以為自己在他心中很重要，原來他面對這種情況還需要猶豫一下。

千言萬語說出來可以互相安撫。

期待妳感動，真實的我們難相處。

「唔洗猶豫啦，我幫你決定啦，」我洩氣地回覆：「我走!」

我心痛地乘列車回去，頭也不回。你那猶豫不決的回覆便是你的答案了，我明白我在你心中的位置了，我從來就不應該浪費你寶貴的時間，我不會賴死不走的。

我已經相信，有些人我永遠不必等。

所以我明白，在燈火闌珊處為什麼會哭。

我的電話震動起來，是阿霖致電過來，看到他的聯絡人姓名，我洩氣地把紅色按鈕由右方拉向左方。

「往羅湖嘅列車現在到站，請先讓車上乘客落車；The travel to Lo Wu…」

踏上列車駛往沙田的東鐵線列車後，我收到阿霖在Messenger上傳來的信息。

「對唔住啊Luey，你起旺角?」：Franz

我傷心欲絕地回覆：「既然仲要猶豫諗過先既，咁就唔好見啦」

「我而家走!」阿霖回覆：「你起邊?我黎搵你!」

龍清霖，剛剛你還在猶豫，就是我說走你才這樣，這算什麼?可憐我嗎?

我洩氣地回覆：「唔洗啊!我唔想好似比人可憐咁啊!」

「下一站：沙田；Next station: Sha Tin。請勿靠近車門……」

「唔係咁架!我真係想見你架!」：Franz

「對唔住，我真係而家即走!」：Franz

一滴淚珠從我眼框中流出來，滴在電話螢幕上。我關上了螢幕，步出車廂，往沙田站的出口走去，麻木地一直走，走向那出口的月台閘機。那麼近了，C出口：新城市廣場……

########################################################################
荃灣線 往中環方向列車

「下一站：太子；Next stop: Prince Edward」

唉，我既遲到，又有Phoenix這問題未解決。不過無論如何，還是先傳訊息跟琴兒說一下我現在的處境吧。

「Ok, so where do you wanna go in Mong Kok? It’s a big place!」：Phoenix笑說

不料薰衣草女孩傳給我的回覆卻是晴天霹靂……

「唔洗猶豫啦，我幫你決定啦。我走!」：Luey Lavender

什麼?!紫琴你不要誤會啊!我立即致電給紫琴，但她居然拒絕我的電話!這是以所未有的事。

「對唔住啊Luey，」我急忙道歉：「我而家走架啦」

「既然仲要猶豫既咁就唔好見啦」：Luey Lavender

她罵我猶豫……

我太優柔寡斷嗎?她是因這點而生氣嗎?

我也不知道，其實我對著這個Phoenix，還在等什麼?狠不了心嗎?

「下一站：旺角；Next Station: Mong Kok」

但在我猶豫、不忍心對Phoenix狠下心的同時，另一邊的紫琴卻每分每秒都在受殘忍的折磨啊!!!

我……

我不管這Phoenix了!我這次追不回紫琴的話可能就永遠都追不回了!Phoenix什麼都不是，但紫琴是我最心愛的薰衣草天使啊!!!現在哪有空管顧這開放ABC的感受?!

「Listen, Phoenix!」我認真：「I’m so sorry but I have to tell you that I don’t love you! I’m going to find Luey. So let’s just split here. Goodbye!」

Phoenix聽後呆呆地看著我說不出話，但我狠下心來轉過身，衝出車門，到我和琴兒約定的地點去找她......

但我到達約定相見的地方後，發現紫琴竟然真的走了，我的心瞬間痛得有如被刨開一樣。

我拿出電話，再一次撥通了紫琴電話號碼。

「嘟嘟……」

「嘟嘟……」

一邊聽著電話等候聲，一邊哀求著紫琴接我的電話……

########################################################################
同一時間 沙田鐵路站

只差一步就走到月台閘機，但走到這裡，我的雙腳突然好像僵硬了，不想再向前走……因為我的眼睛看到前方出口的新城市廣場。

然後那霎時感動無比的回憶湧上心頭，我的鼻頭一酸，淚腺又開始失守……

--------------------------------------------------------------------------------------------------------
我如常地走回家，但突然，一雙溫暖的手蓋住了我的雙眼。

「Luey」：一把溫柔而熟悉地聲音在我耳邊響起

「Franz?!」我驚喜地轉過身來，我們緊緊相擁在一起。三個星期沒有見了，這澳門男孩竟然會出現在這裡?

「點解你會起到你既?」：我幸福地把頭伏進他溫暖的懷中。

「因為我話過，無論如何都唔會走失，點都會搵到路番到紫琴身邊」：他笑說

--------------------------------------------------------------------------------------------------------

看著這片廣場，回想起那次跨越伶仃洋、跨越港澳地界的擁抱，憶起我們昔日有過的溫度和真切的愛；這一刻，我對阿霖感到無比的掛念……

「妖!你條鬼妹係咪出閘架?塞鬼住哂!」：一位中年女人粗魯地把我撥開。

這時，我的電話再度震動起來，是阿霖致電過來!

我懷著綿綿的不捨，回頭走向列車月台，並接聽了電話。

「紫琴!唔係咁架，你聽我講啦」：阿霖誠懇道

「講……咩?」：我痴情地問道

阿霖懇切道：「我啱啱係唔知點同Phoenix點講，但我剩係一心諗住要見你架喳!」

「我真係想見你架」：阿霖說

「搭緊返黎旺角……」：我說

乘到九龍塘，走過那條長長的走廊，回到觀塘線的月台，一列往調景嶺方向的列車停在月台上打開了八道門，彷似在迎接我上車，但我相信自己要乘的並不是這班車。

「我起番綠色線往黃埔果個月台等好冇?」：阿霖問道

「嗯」我答道：「3號車廂」

……

「往黃埔列車現在到站，請先讓車上乘客落車；The train to Whampoa is…」

我踏上這列駛往旺角的列車，這列車將把我帶到愛人面前。

但我這身份、這狀況，再去見他，對他真的好嗎?

####################################################################
與此同時 旺角鐵路站

「起番往黃埔個月台等好冇?」：我問道

「嗯」：琴兒含情地答道

太好了，我和紫琴一次又一次差點分離永別，但一次又一次地決定留在對方身旁。我明白到這是出於紫琴內心尚對我有餘溫，她內心深處仍愛著我，而這次我絕對會珍惜她這份愛，捉緊這次機會!

我馬上跑到觀塘綫往黃埔方向的月台，找到了3號車廂所對的位置，在這裡靜靜地等候著薰衣草天使的歸來。

這樣還不夠，再哄哄她開心吧。

我拿出電話，打開自己與聯絡人「Luey Lavender」的對話框，把自己剛才在那本莎士比亞的書中學到的一些文句拿來運用一下。

「I thought music was the best sound in the world before I met thee, so silly of me. 」

「Every time I play the piano or listen to the violin, I feel something missing. Because no musical instrument could make the sweet sound of your voice, which is a comfort that gently flows into my heart.」

但訊息傳出後，紫琴並沒有閱讀，這實在是有點可惜。

#########################################################################
觀塘線 往黃埔方向列車

「下一站：太子，乘客可以轉乘荃灣線往荃灣方向；Next stop: Prince Edward, interchange station for The Tsuen Wan Line toward Tsuen Wan.」

列車快到太子了，那還有一個站就到旺角。我和他分離了那麼久，終於我們的距離已縮短到太子和旺角的數百英尺之間。

「嗞!」的一聲，車門打開，大部份乘客都立即蜂擁而出，趕去對面月台轉線，我的目光停留在一位同樣在努力走過對面的老伯伯……

但與其他乘客不同的，是他正坐在輪椅上。這位滿頭白髮的老伯伯徬徨地看著對面月台的荃灣線列車，焦急而吃力地滾著輪椅的輪，全程沒有任何人在旁幫助他，讓我看著感到無比心酸。

我良心過意不去，立即走到他身後，為他推起輪椅，愧疚地說：「我推你過去吖」

「唔該哂你啊後生女」：那伯伯感動地說

「Please stand back from the platform doors；嘟嘟嘟嘟嘟……」推著輪椅的我聽到後方那列駛往旺角的觀塘綫列車即將要關門駛走，但也沒辦法了。

「最衰我大慒啦，連部輪椅冇電都唔知，出到黎先發現要推，」老伯伯慚愧道：「真係唔好意思啊，搞到你冇左班車搭」

「唔怕」：我淡然道

把這位伯伯送進荃灣線的列車後我便走出來，呆呆地站在月台前，可是……

一離開了那觀塘綫的列車，心中那鼓勇氣和渴望卻好像消退了，衝動一過了便不再。呆呆地站在這月台上，我好像……不知自己是否真的想乘這列車。

雖然個位停得有啲膠，不過我出左四千字架啦，放過我啦my friend
仲有太多文要出，聽日可能會出兩次文

唔撚係掛

又黎

屌 兩個都on9

無限輪迴 一世都見唔到 yeah

又係Phoenix

好唔開心咩

正

紫琴其實好正常既我覺得

Do want this?

強敵，伯母點睇?

有一部份係出自維吉爾個故？

好長

天使二獨家架，維吉爾都冇記載呢個情節

咩野好長?

被番士哥秒殺

無所謂 我同faker有得補上

抵死

咁對佢地既前景有咩觀望?

紫琴天使真係咁有魅力?

有我在，無意外

係
你的吻 像龍捲風吹過 怎可對抗這吸引
身貼身 如海潚衝擊我 使我向下沉
再走近 是我完全難自禁
就算知道實在太愚笨
到底一刻也算是愚笨 仍然願靠近
誰又理濛矓夜裡 天沉地暗~~~

你d 文

你兩個咁老友鬼鬼，不如我送彤彤落去同你地團聚

你都未比薰衣草天使吻過，你又知佢的吻係咁？
平時發夢有冇夢到佢啊？

又話出兩次文

唔好意思各位，我有一位朋友漏夜入廠，行唔開，今晚休文一次，敬請見諒

祝朋友 快d好番

我都想夢到佢
無吻過姐 但FF到嗰一絲興奮

朋友保重身體

唔係朋友，係天使

保重

邊個天使 btw保重

我前日夢到你黎見佢

天使剩係得三個，玫瑰同薰衣草都唔起馬交，咁你估仲有邊個尼

「Please stand back from the platform doors；嘟嘟嘟嘟嘟……」推著輪椅的我聽到後方那列駛往旺角的觀塘綫列車即將要關門駛走，但也沒辦法了。

「最衰我大慒啦，連部輪椅冇電都唔知，出到黎先發現要推，」老伯伯慚愧道：「真係唔好意思啊，搞到你冇左班車搭」

「唔怕」：我淡然道

把這位伯伯送進荃灣線的列車後我便走出來，呆呆地站在月台前，可是……

一離開了那觀塘綫的列車，心中那鼓勇氣和渴望卻好像消退了，衝動一過了便不再。呆呆地站在這月台上，我好像……不知自己是否真的想乘這列車。

好像不是......

我兩天後就要走了，他愛我是沒結果的，為何我還要拖著他、浪費他的時間?

我要是在外做幾年義工，都還要霸佔著他、不讓他跟其他人談戀愛的話，那真的很自私，對他很不公平......

還是不如不見吧。

我呆滯地走到另一層月台，乘上駛往調景嶺的列車，回到九龍塘。

觀塘綫和東鐵綫間的那條長廊好像怎麼走都走不完，好遠，我好累......其實我真的要走這邊嗎?

不知道啊，但反正九龍塘剛好在沙田和旺角之間，先在這裡呆一陣子吧。

這時，阿霖又致電過來，大概是他在旺角等了好久還未等到我，也感到奇怪吧。

我呆滯地走到另一層月台，乘上駛往調景嶺的列車，回到九龍塘。

觀塘綫和東鐵綫間的那條長廊好像怎麼走都走不完，好遠，我好累......其實我真的要走這邊嗎?

不知道啊，但反正九龍塘剛好在沙田和旺角之間，先在這裡呆一陣子吧。

這時，阿霖又致電過來，大概是他在旺角等了好久還未等到我，也感到奇怪吧。

「Luey...」：阿霖痴情地叫喚著我的英文名。

「對唔住.....我搭左去第到」：我呆道

我來到東鐵線月台前的分岔路，一邊是往紅磡，另一邊是往羅湖/落馬洲......

「你起邊到?我過黎搵你好冇?」：阿霖問道

「九龍塘，往羅湖......」我呆答道：「我都唔知」

一來到月台，一列往羅湖方向的列車便停在我面前敞開八道門，彷似在迎接我回沙田一樣......

要再等等嗎?

「唔好郁，我黎搵你!」：阿霖誠懇道

……

但這時，我想起了上年，我申請當義工時，亞洲區主教的助手跟我所說的話......

--------------------------------------------------------------------------------
「So great to see you make this choice, Sister Lavender. Not a lot of young people are willing to give up the life they have」：他說

「But you did that too, right?」：我問道

「Yeah I did, it was a lot of work to do.」：他答道

「Then what did you do to prepare yourself before going?」：我謙虛地問道

他笑嘆道：「I broke up with my girlfriend before I set off. I didn’t have to, but I still did.」

我驚訝地看著他，他續道：「You know? I didn’t wanna kind of trap her for years. I wanted to set her free, maybe she could find someone better during the time I left. And she did, when I came back from my mission, she already got engaged with another guy. Glad to see that.」

「I’m sorry...」：我不好意思地說

「No it’s just fine,」他笑說：「At least I did something great before I left and I’ve never regretted making that decision.」

-----------------------------------------------------------------------------------------------

我想唱一首歌為我們祝福，唱完了我會一個人住……

他說得不無道理啊。要是硬困著阿霖三年的話，我實在是自私到極點。

其實在澳門我們時間多的是，那次在碼頭我也沒等到他，還有剛才他還猶豫了好一陣子。我在他心中沒有那麼重要吧。

最諷刺的是，剛走了一班往羅湖列車，對面月台還未有一列往紅磡的列車駛來，又有一列往羅湖的列車來到我面前敞開車門......

或許是天意吧?

對不起，法蘭斯，你忘掉我吧。

「請小心車輛與月台間之空隙，Please mind the gap between the platform and the train」

我黯然地踏前一步，走進車廂，呆呆地看著淺藍色的「九龍塘」站牌。站台在夕陽的照射下顯得金黃，讓我感到依依不捨……

離開這九龍塘站，同時亦意味著離開我的愛情。

「嘟嘟」聲響起，車門關上了，把我和車站隔絕；然後列車開始加速，月台和青山綠樹在我眼前飛過。不論我是如何的不捨，下一秒......

眼前草木扶疏的景象還是在一瞬之間變成了一片漆黑，熱戀的火也隨之熄滅。列車駛進了筆架山隧道，離開了我們最後相約見面的九龍塘......

永別了，我畢生最愛的澳門男孩。

#######################################################

我一路狂奔，跌跌踫碰來到九龍塘站的東鐵線月台......

第一節車廂前沒有紫琴的身影，第二節也沒有，我瘋狂地往前奔，但跑遍了整個月台都找不到薰衣草女孩。我徬徨地站在月台中……

這時，我的電話震了一震，是她傳來一段信息……

「對唔住」：Luey Lavender

一顆眼淚從我眼裡流出，滴在這段信息上。

我哽咽道：「我已經相信，有些人我永遠不必等；所以我明白，在燈火蘭珊處為什麼會哭。

你不會相信，嫁給我明天有多幸福。

連校服都沒有換就滿腔熱血地由澳門越洋過來，在香港跑了一整天，跑到碼頭想放棄但還是跑回來；兜兜轉轉，為愛奔波、拔河，最後她……

她真的不想見我，只是不懂得如何拒絕我嗎?那樣的話，我應該要乘車回家了，讓一切就這樣結束。

還是她其實想我跑去追她?我要乘車到沙田找她嗎?

我真的應該跟這薰衣草天使亂纏下去嗎?

我不知，什麼都不知。我心亂如麻地在月台上，完全不知何去何從……

算了，這一切……由命運決定吧，看下一列駛到站的列車是往哪個方向……

龍清霖，這樣吧，下一列車是往羅湖/落馬洲的話你就上車去沙田繼續追，是往紅磡的話你就回頭乘車去上環好了。

我苦笑著，深呼吸了一口，然後閉上雙眼，等待命運對這段苦戀的裁決……

羅湖/落馬洲就追，紅磡就結束了。

……

鋼輪在路軌上行走的聲音開始從遠方傳來……

車站響起廣播：

「本班列車以……」

沉晚起廠，天使面青口唇白，半條命咁痛到係咁嗌 ，在下都冇心機打太多文

呢啲都係沉日lunch break打的，Po番先，今晚再續

有無掛住我

其實第三個天使係邊個

都有既

開始唔想睇lu 怕再睇落去 個人愈來愈sad 太虐

睇埋今晚先啦

話比你知就冇驚喜架啦

每次都近在眼前但卻擦過了

又有新天使 我接受唔到啦 哭崩了